<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_ROUGHRIDER_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Rough Rider Teddy memegang tongkat besar di benuanya, tapi jika kamu membiarkannya sendirian, dia akan tetap damai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_ROUGHRIDER_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Rough Rider Teddy Roosevelt menikmati +5 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur di benua asalnya dan kemampuan untuk menguasai negara-kota melalui perdagangan. Dia ingin memperluas wilayahnya dengan cepat sambil mendapatkan dukungan dari semua negara kota terdekat. Kemampuan peradaban para Founding Fathers membuat pilihannya terhadap pemerintahan menjadi penting dan dapat mempersiapkannya untuk segala jenis kemenangan. Dua unit unik pasca-Industrinya, termasuk Rough Riders favoritnya, membuatnya mampu melakukan pukulan keras sejak abad ke-20 dan seterusnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Bull Moose Teddy tahu bahwa tidak ada masalah yang lebih besar daripada konservasi pemandangan yang menakjubkan, karena Amerika maju dengan cepat ketika menempatkan Taman Nasional tepat di luar kota-kota besarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Bull Moose Teddy menyukai pilihan pemerintah Republik Klasik, Republik Pedagang, dan kemudian Demokrasi karena pilihan tersebut memberinya slot kebijakan Ekonomi dan Wildcard yang ia butuhkan saat ia menuju Kemenangan Budaya. Dengan Studio Filmnya, bonus Taman Nasional, dan kemampuan untuk mendapatkan [ICON_Science] Sains dan [ICON_Culture] Budaya dari ubin yang menakjubkan, Teddy adalah raksasa budaya, terutama ketika memiliki tanah dengan keindahan alam yang luar biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_BULL_MOOSE_QUOTE">
			<Text>Penting untuk mewariskan tanah yang lebih baik kepada keturunan kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_TITLE">
			<Text>Teddy Roosevelt ( Rusa Banteng )</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
