<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_COURT_FESTIVAL_NAME">
			<Text>Festival Pengadilan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_COURT_FESTIVAL_SHORT_NAME">
			<Text>Festival Pengadilan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_ECOURT_FESTIVAL_DESCRIPTION">
			<Text>Setelah selesai, proyek ini memberikan 50 [ICON_CULTURE] Kebudayaan dan 50 [ICON_TOURISM] Pariwisata (pada kecepatan Standar) berdasarkan jumlah kelebihan salinan sumber daya Mewah yang dimiliki Prancis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_AGENDA_MAGNIFICENCES_NAME">
			<Text>Perhiasan Mewah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_AGENDA_MAGNIFICENCES_DESCRIPTION">
			<Text>Menyukai peradaban yang memperdagangkan sumber daya mewahnya. Tidak menyukai peradaban yang belum melakukan perdagangan seperti itu. Mencoba mengumpulkan salinan sumber daya Kemewahan sebanyak mungkin.</Text>
		</Row>
		<!-- Diplo text-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya minta maaf, tapi ini perubahan yang terlalu mendadak. Mungkin lain kali?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Terima kasih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Sangat jahat!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Aku menerima tawaran pertemananmu. Dan tentu saja Anda akan diundang ke pernikahan kerajaan berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya mengulurkan tangan kerajaan kepada Anda dalam persahabatan. Maukah kamu merasa canggung?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Menyamar sebagai teman itu menyenangkan bukan?  Sayangnya inilah saatnya untuk melepaskan kepura-puraan dan langsung menjalankan bisnisnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Anda berani menyerang wilayah kekuasaan saya? Saya tidak percaya bahkan Nostradamus pun bisa meramalkan hal ini!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DEFEAT_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya telah hidup cukup lama untuk mengetahui kapan saya dikalahkan. Melanjutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Menggoda, tapi tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DELEGATION_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya telah mengirimkan delegasi dagang kepada Anda dengan membawa semua hadiah yang biasa diberikan: herba, buah zaitun, aneka keju, dan baguette untuk dimakan bersama, tentu saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Kami menerima delegasi Anda di istana. Terima kasih. Hadiahnya akan sangat berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya tidak suka tampilan apa yang telah Anda lakukan. Apa pendapat teman Anda tentang informasi ini? (Mencela Anda).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Kemuliaan dan keperkasaan Perancis tidak akan ternoda oleh gambaran yang begitu nyata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Anda belum hidup sampai Anda menikmati makanan dan minuman kami yang lezat. Dan saya bisa menunjukkan cara menggunakan garpu, jika Anda mau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Tentu saja.  Senang rasanya melihat kota Anda berkembang dari dekat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya terpikat dengan arsitektur. Katakan padaku, apakah ibu kotamu memiliki lengkungan kemenangan, atau menara logam besar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya Catherine, Ibu Suri Perancis, dan saya menyambut Anda di dunia ini. Saya sangat menantikan untuk mempelajari semua yang perlu diketahui tentang Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_GREETING_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Suatu kesenangan, seperti biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_ALLIANCE_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Apakah Anda ingin membentuk persatuan?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_ACCEPT_DEAL_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Saya tidak ingin dikenang sebagai penghasut perang. Mari kita kesampingkan perbedaan kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_REFUSE_DEAL_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Sama sekali tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Aku mohon demi orang yang kita sayangi, biarlah ada kedamaian di antara kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Sayangnya, saya tidak bisa mengizinkannya. Tentu saja demi keamanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_OPEN_BORDERS_FROM_AI_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Militer saya ingin mengizinkan melewati tanah Anda. Tentu saja dengan damai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Oh, baiklah. Anda dapat melanjutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_TOO_MANY_TROOPS_NEAR_ME_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Apakah Anda berpikir untuk mengintimidasi kami dengan kekerasan? Itu sama sekali tidak akan berjalan baik bagi Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MODIFIER_MAGNIFICENCES_POSITIVE_TRADE">
			<Text>Catherine senang Anda memperdagangkan sumber daya mewah kepadanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MODIFIER_MAGNIFICENCES_NEGATIVE_TRADE">
			<Text>Catherine kesal karena Anda menimbun sumber daya mewah yang dia lebih suka miliki sendiri.</Text>
		</Row>
		<!-- Kudos and warnings -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Semua kekasihku pasti saling membunuh untuk mendapatkan beberapa barangmu. Menyenangkan sekali!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ALT_ANY">
			<Text>Bagaimana Skuadron Terbang saya bisa memikirkan kemewahan yang Anda bayangkan jika Anda bahkan tidak mengirimkannya kepada saya?</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
