<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!--Search Terms-->
		<Row Tag="LOC_TERM_INDUSTRY">
			<Text>Industri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_INDUSTRIES">
			<Text>Industri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_CORPORATION">
			<Text>Perusahaan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_CORPORATIONS">
			<Text>Korporasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_MONOPOLY">
			<Text>Monopoli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_MONOPOLIES">
			<Text>Monopoli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_PRODUCT">
			<Text>Produk</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TERM_PRODUCTS">
			<Text>Produk</Text>
		</Row>
		<!-- Game Mode Concept -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Industri, Monopoli &amp; Korporasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_WELCOME_TITLE">
			<Text>Selamat datang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_WELCOME_PARA_1">
			<Text>Anda menikmati kemewahan Anda, tapi mungkin ini saatnya memobilisasinya demi keuntungan. Mode Monopolies and Corporations memungkinkan Anda membangun Industri di sekitar sumber daya Mewah, yang memberikan bonus tertentu tergantung pada sumber daya, mendirikan Korporasi untuk meningkatkan hasil tersebut, memproduksi Produk unik – merek yang bertindak sebagai Karya Besar ekonomi, dan, akhirnya, mengamankan Monopoli. Mode ini adalah salah satu mode yang signifikan di semua periode waktu, namun benar-benar akan digunakan di game selanjutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_INDUSTRIES_TITLE">
			<Text>Membangun Industri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_INDUSTRIES_PARA_1">
			<Text>Ketika suatu peradaban telah meningkatkan dua jenis sumber daya Kemewahan yang sama dan telah menyelesaikan teknologi Mata Uang, mereka mempunyai peluang untuk membangun Industri di sekitar sumber daya tersebut. Sumber daya yang dimiliki oleh negara-kota juga diperhitungkan dalam persyaratan ini jika pemainnya adalah penguasa negara-kota tersebut. Hal ini dilakukan dengan menggunakan biaya Pembangun di atas Peningkatan yang ada pada salah satu sumber daya Kemewahan. Hanya satu Industri yang diperbolehkan berada di satu kota dalam satu waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_INDUSTRIES_PARA_2">
			<Text>Selain memberikan poin Great Merchant, Industri memberikan bonus khusus ke kota mereka berdasarkan jenis sumber daya yang mereka tingkatkan:[NEWLINE][ICON_BULLET] Amber: +25% [ICON_Faith] Hasil iman.[NEWLINE][ICON_BULLET] Jeruk: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit militer.[NEWLINE][ICON_BULLET] Kakao: +20% Pertumbuhan dan +3 [ICON_Housing] Perumahan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Kopi: +20% [ICON_Culture] Hasil budaya.[NEWLINE][ICON_BULLET] Kapas: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit militer.[NEWLINE][ICON_BULLET] Berlian: +25% [ICON_Gold] Hasil emas.[NEWLINE][ICON_BULLET] Pewarna: +25% [ICON_Faith] Hasil iman.[NEWLINE][ICON_BULLET] Bulu: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit sipil.[NEWLINE][ICON_BULLET] Gypsum: +30% [ICON_Production] Produksi untuk bangunan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Madu: +20% Pertumbuhan dan +3 [ICON_Housing] Perumahan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Dupa: +25% [ICON_Faith] Iman menghasilkan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Gading: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit militer.[NEWLINE][ICON_BULLET] Giok: +25% [ICON_Gold] Hasil emas.[NEWLINE][ICON_BULLET] Marmer: +30% [ICON_Production] Produksi untuk bangunan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Merkuri: +15% [ICON_Science] Sains hasil.[NEWLINE][ICON_BULLET] Zaitun: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit sipil.[NEWLINE][ICON_BULLET] Mutiara: +25% [ICON_Faith] Hasil iman.[NEWLINE][ICON_BULLET] Garam: +20% Pertumbuhan dan +3 [ICON_Housing] Perumahan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Sutra: +20% [ICON_Culture] Hasil budidaya.[NEWLINE][ICON_BULLET] Perak: +25% [ICON_Gold] Hasil emas.[NEWLINE][ICON_BULLET] Rempah-rempah: +20% [ICON_Culture] Hasil budidaya.[NEWLINE][ICON_BULLET] Gula: +20% Pertumbuhan dan +3 [ICON_Housing] Perumahan.[NEWLINE][ICON_BULLET] Teh: +15% [ICON_Science] Sains hasil.[NEWLINE][ICON_BULLET] Tembakau: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit militer.[NEWLINE][ICON_BULLET] Truffle: +25% [ICON_Gold] Hasil emas.[NEWLINE][ICON_BULLET] Penyu: +15% [ICON_Science] Hasil sains.[NEWLINE][ICON_BULLET] Paus: +30% [ICON_Production] Produksi untuk unit militer.[NEWLINE][ICON_BULLET] Anggur: +20% [ICON_Culture] Hasil budidaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_CORPORATIONS_TITLE">
			<Text>Perusahaan Pendiri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_CORPORATIONS_PARA_1">
			<Text>Setelah meneliti Ekonomi, dan setelah mendapatkan setidaknya tiga contoh sumber daya Kemewahan yang sama dan mendirikan Industri, inilah saatnya untuk mendirikan Korporasi. Hal ini membutuhkan Pedagang Hebat, bukan Pembangun, untuk menciptakannya, dan Pedagang Hebat akan dihentikan setelah Korporasi didirikan. Korporasi hanya dapat dibangun berdasarkan perbaikan Industri. Perusahaan memberikan bonus Industri dua kali lipat untuk sumber daya yang sesuai dengan kota asal mereka. Anda dapat memberi nama Perusahaan Anda sesuka Anda, atau menggunakan pembuat nama otomatis!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_CORPORATIONS_PARA_2">
			<Text>Hanya ada satu Korporasi untuk setiap sumber daya Mewah di dunia, namun Korporasi dapat &apos;bangkrut&apos; jika pemain lawan berhasil mengendalikan lebih banyak sumber daya dibandingkan pemain pemilik. Setelah pihak lawan mendapatkan hak pengendali atas sumber daya Korporasi lain, mereka dapat membentuk Korporasi mereka sendiri di sekitar sumber daya tersebut, dan Korporasi pemilik asli akan dihapuskan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_PRODUCTS_TITLE">
			<Text>Menciptakan Produk</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_PRODUCTS_PARA_1">
			<Text>Setelah Anda mendirikan Perusahaan berdasarkan sumber daya mewah tertentu, Anda dapat membuat Produk unik – sebuah merek. Karya-karya ini mirip dengan Karya Besar, namun alih-alih disimpan di museum, karya-karya tersebut disimpan di slot Karya Besar baru di gedung Bursa Efek atau Pelabuhan. Setelah ditempatkan, Produk memberikan manfaat bagi suatu Industri, memberikan bonus apa pun yang diberikan sumber daya Kemewahan asli mereka ke kota baru mereka. Anda dapat memindahkan Produk Anda ke kota mana pun yang Anda suka dengan slot Great Work yang sesuai.</Text>
		</Row>    
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_MONOPOLIES_TITLE">
			<Text>Mengamankan Monopoli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MONOPOLIES_CHAPTER_MONOPOLIES_PARA_1">
			<Text>Kapitalisme mungkin akan berkembang pesat dalam perdagangan bebas, namun para pedagang yang cerdas tahu bagaimana cara mengalahkan pesaing mereka. Mengontrol 60% atau lebih contoh sumber daya Kemewahan di dunia memberi Anda Monopoli atas Kemewahan tersebut. Setiap monopoli memberikan [ICON_Tourism] Pariwisata kepada pemain pemilik, berdasarkan jumlah sumber daya yang dikuasai, dikalikan dengan jumlah peradaban asing yang tidak menguasai sumber daya yang dimonopoli. Monopoli juga memberikan hasil [ICON_Gold] Emas per giliran, dimulai dari +5 untuk mengendalikan minimum namun meningkat menjadi +10 pada 75%, dan +25 untuk mengendalikan semua instance. Tambahan +5 [ICON_GOld] Emas per giliran diberikan untuk setiap peradaban besar yang saat ini diperdagangkan oleh pemegang Monopoli. Setelah Anda meneliti Merkantilisme, Anda akan dapat melihat jumlah total sumber daya Mewah di dunia, serta persentase yang saat ini dikuasai setiap pemain. Anda bisa mengendalikan banyak Monopoli, tapi itu kelihatannya agak kejam, bukan?</Text>
		</Row>
		<!--Improvements-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_INDUSTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah “industri” sering kali mengingatkan kita pada Revolusi Industri, dimana pabrik-pabrik dipenuhi dengan uap, dan mesin-mesin berputar yang berbahaya. Namun jauh sebelum tumbuhnya apa yang disebut William Blake sebagai “pabrik setan gelap”, para penguasa melihat keuntungan dalam menyatukan masyarakat untuk mengintensifkan pekerjaan mereka. Pada zaman Klasik dan juga di masa-masa setelahnya, mereka yang bekerja di industri-industri tersebut sering kali adalah mereka yang tidak memiliki harta benda – yang paling penting adalah para budak atau budak (walaupun bengkel-bengkel di sekitar piramida Mesir, bertentangan dengan narasi populer, dikerjakan oleh buruh upahan). Ketika feodalisme digantikan oleh sistem serikat pekerja, dan kemudian ke kapitalisme modern awal, individu-individu swasta memperoleh cukup uang dan status untuk membuka industri mereka sendiri, dan panggung telah ditetapkan untuk memulai sejarah ekonomi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CORPORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Edward, Lord Thurlow, sering dikutip mengatakan, “Perusahaan tidak mempunyai tubuh untuk dihukum, atau jiwa untuk dihukum, oleh karena itu mereka bertindak sesuka mereka.” Korporasi modern menelusuri garis keturunannya kembali ke perusahaan dagang besar pada abad ke-16 hingga ke-19. Menghadapi ketidakpastian perdagangan lintas benua, sesuatu yang lebih besar perlu dilakukan untuk menghindari kemungkinan kematian baik kapal maupun pemiliknya. Perusahaan perdagangan membentuk kembali dunia – barang mengalir ke seluruh dunia, namun pada akhirnya, perusahaan-perusahaan ini juga menjadi korban dari kekayaan mereka sendiri; ketidakstabilan global meningkat (sebagian disebabkan oleh tindakan perusahaan-perusahaan dagang) yang membuat jalur perdagangan menjadi lebih berisiko, biaya-biaya meningkat seiring dengan korupsi dan salah urus, dan pada akhirnya kerajaan asal mereka mengambil alih dan kolonialisme beralih ke bentuk yang lebih langsung dan invasif. Namun model korporasi, dan kegunaannya dalam menciptakan badan hukum buatan, imajiner, yang memisahkan individu dari potensi risiko – dan tanggung jawab – tetap ada pada kita.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
