<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BYZANTIUM_LOCATION">
			<Text>Lokasi: Mediterania Timur (sekarang Turki, Yunani)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BYZANTIUM_SIZE">
			<Text>1,5 juta mil persegi (sekitar 4 juta km persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BYZANTIUM_POPULATION">
			<Text>26 juta (maksimum sekitar tahun 540 M).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BYZANTIUM_CAPITAL">
			<Text>Konstantinopel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Byzantium - Kekaisaran Bizantium - mengacu pada bagian timur bekas Kekaisaran Romawi. Penduduknya tidak akan mengenal nama “Bizantium”, namun istilah tersebut mulai digunakan oleh para sejarawan di kemudian hari. Ini mengacu pada nama desa tempat Konstantinus mendirikan Konstantinopel (sekarang Istanbul; Konstantinopel mendapatkan karyanya). Perpecahan timur/barat adalah perpecahan yang didasarkan pada perpecahan budaya, bahasa, dan politik mendasar di kawasan Mediterania, dan perpecahan yang kemudian tercermin dalam perpecahan antara Kekristenan Ortodoks (Timur) dan Katolik (Barat). Byzantium melanjutkan warisan kemajuan dan kehadiran Roma di wilayah tersebut hingga jatuh ke tangan Ottoman pada tahun 1453 dan memiliki dampak yang besar terhadap Eropa Timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Roma menaklukkan Yunani sekitar tahun 150 SM. Namun hubungan antara Yunani yang kuat secara budaya namun lemah secara militer dan penakluk Roma sangatlah rumit. Roma telah mengambil alih agama, filsafat, dan pembelajaran Yunani untuk kepentingan mereka sendiri, namun banyak orang Romawi yang melihat perbedaan mendasar antara mereka dan orang-orang Yunani. Jika Roma bersifat bela diri dan ekspansionis, orang-orang Yunani lebih menyukai filsafat dan puisi. Perpecahan tetap ada: bahasa Latin di satu sisi Laut Adriatik, bahasa Yunani di sisi lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun Timur berbeda, keterkaitannya dengan jalur perdagangan menjadikannya penting bagi Kekaisaran, hal ini ditandai dengan berdirinya Konstantinopel sebagai ibu kota Roma pada tahun 330 M. Konstantinus juga merupakan Kaisar Romawi pertama yang menganut agama Kristen, dan baik perpindahan geografis maupun perubahan agama tampaknya menandai era baru dalam sejarah Romawi, yang pada akhirnya mengarah pada Kekaisaran Bizantium. Seratus tahun setelah Konstantinus, kekaisaran Barat mengalami gelombang demi gelombang invasi dari kaum barbar Eropa, namun wilayah Timur tetap relatif stabil dan makmur – ingat jalur perdagangan ke Persia, India, dan Tiongkok! Pada tahun 476 M, kaisar Barat terakhir di Roma telah digulingkan, dan tidak ada lagi kaisar lain yang menandai kejatuhan Roma bagi sebagian besar sejarawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun Roma tidak benar-benar jatuh. Sebaliknya, Kekaisaran Romawi kini identik dengan Konstantinopel, dan orang-orang yang oleh para sejarawan (dan kita) disebut “Bizantium” terus-menerus menyebut diri mereka “Romawi”. Kebudayaan Timur sangat berbeda dengan kebudayaan Barat. Wilayah Timur sebagian besar berbahasa Yunani (walaupun warga Bizantium juga berbicara bahasa Koptik di Mesir, Suriah di Timur Dekat, dan bahasa-bahasa lainnya), dan agama Kristen, meskipun penting di Barat, menjadi hal yang sangat penting bagi Bizantium. Kaisar Bizantium, bagi rakyatnya, adalah wakil Tuhan di Bumi dan pembela iman Kristen Ortodoks.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Jika Konstantinus adalah roh di balik Bizantium, maka Yustinianus (memerintah 527-565) adalah roket pendorong yang meluncurkannya. Hal ini hampir tidak terjadi, karena kerusuhan yang dilakukan oleh penggemar tim kereta saingan (yang masing-masing memiliki nuansa politik) menewaskan puluhan ribu orang, meninggalkan kota menjadi abu, dan hampir membunuh kaisar. Namun yang lebih buruk dari para penggemar kereta adalah peperangan yang diwarisi Justinianus: Byzantium mempunyai Kekaisaran Sassanid (Persia) yang bermusuhan di perbatasannya serta serangkaian kerajaan barbar di mana Kekaisaran Barat dulu berada: Goth di Roma, Vandal di Afrika Utara. Terakhir, Yustinianus mewarisi sebuah kerajaan dengan serangkaian hukum dan adat istiadat yang seringkali bertentangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ini adalah masalah yang berat, namun Yustinianus mengatasinya sebaik mungkin. Di Konstantinopel, ia menunjuk sebuah dewan untuk meninjau undang-undang yang relevan dan menyusun “Kode Justinianus” yang baru. Dia membeli perdamaian dengan Persia. Di Italia, Justinianus merebut kembali Roma dan sebagian semenanjung Italia melalui perang yang panjang dan berlarut-larut dengan kerajaan Gotik. Di Afrika Utara, Justinianus menghancurkan kerajaan Vandal dalam perang yang diperkirakan oleh beberapa sejarawan menewaskan hampir lima juta orang. Munculnya penyakit pes – kemunculan pertama dalam sejarah Eropa atau Afrika – mungkin juga berperan dalam hal ini. Setelah pemerintahan Yustinianus, kekaisaran ini tidak sepenuhnya pulih, namun menjadi makmur, dan Roma kembali berada di tangan Romawi (atau Bizantium). Masa pemerintahan Yustinianus merupakan wilayah Kekaisaran Bizantium terbesar dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Namun ketika Byzantium tampaknya akan merebut kembali gelar lama Roma sebagai kekuatan dominan di Mediterania, muncullah pemain baru yang ikut ambil bagian. Sekitar lima puluh tahun setelah kematian Yustinianus, seorang nabi Arab – Muhammad – muncul. Kekuatan-kekuatan Arab, dibantu oleh agama baru mereka, Islam, dengan cepat berkembang. Ketika kekhalifahan bersatu terpecah tak lama setelah kematian Muhammad, negara-negara penerus – Kekhalifahan Umayyah dan Rashidun – dengan cepat mengambil kembali wilayah yang telah direbut oleh Bizantium dari Persia dan, yang terpenting, provinsi-provinsi yang sangat penting di Suriah dan Mesir. Pada saat yang sama, penjajah baru dari Eropa Utara – bangsa Slavia – mengancam wilayah kekuasaan Bizantium di Balkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pasukan Arab mengepung Konstantinopel untuk pertama (dan bukan yang terakhir) pada tahun 674. Mereka mendirikan pangkalan angkatan laut di dekatnya dan menggunakannya untuk menyerang kota besar tersebut selama bertahun-tahun. Namun Konstantinus IV, Kaisar Bizantium saat itu, dan tembok besar Theodosian di kota itu tidak dapat dirobohkan dengan mudah. Dia melepaskan senjata baru yang menghancurkan terhadap pasukan lintas laut: campuran minyak dan kapur yang dapat terbakar bahkan ketika terapung di atas air. “Api Yunani” yang baru ini berhasil mengusir para pengepung, setidaknya untuk saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kekaisaran Bizantium saat ini berada dalam kondisi yang menyedihkan. Penggerebekan yang terus-menerus, hilangnya sebagian besar wilayah Barat oleh kelompok barbar, dan hilangnya sebagian besar wilayah kekuasaannya di Afrika dan Timur Dekat menyebabkan sebagian besar kekaisaran mengalami stagnasi. Ingat jalur perdagangan penting ke arah timur? Emas ini kini mengalir ke negara-negara Arab. Kota-kota Bizantium menjadi kosong dan Konstantinopel menyusut. Penarikan pasukan dari Balkan untuk melawan Persia dan Arab memberikan ruang bagi bangsa Slavia – yang mundur dari invasi lain di padang rumput Asia Tengah – dan pemukiman Slavia baru ini bersatu menjadi Bulgaria, yang kadang-kadang menjadi sekutu, sering kali menjadi musuh Bizantium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dalam semua perselisihan ini, Kekhalifahan Umayyah, yang dibanjiri dengan penaklukan baru di Spanyol, kembali melihat peluang untuk merebut kota tersebut, sehingga pengepungan kedua terhadap Konstantinopel pun dilancarkan. Kali ini, negara-negara Arab bertujuan untuk menang, dan dengan demikian mendapatkan (menurut mereka) kesetiaan seorang jenderal ambisius, Leo, yang juga telah mendapatkan perjanjian militer dengan Bulgaria. Leo mendeklarasikan dirinya sebagai Kaisar, tetapi alih-alih setuju menjadi pengikut Bani Umayyah, dia malah menutup gerbang bagi mereka. Dengan tembakan Yunani yang selalu ditakuti, dan dengan pertahanan yang cerdik (termasuk rantai yang dipasang melintasi jalur air yang strategis – sederhana, namun cukup untuk menghentikan kapal… dan membuat mereka tidak berdaya menghadapi tembakan Yunani yang lebih banyak). Leo menempatkan dirinya sebagai dinasti Romawi yang baru, dan para pemimpin Arab pun mundur – dan tentu saja, kegagalan pengepungan ini kemungkinan besar akan mengubah wajah keagamaan dan politik di Eropa Timur dan Rusia yang kita kenal sekarang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Sejauh ini, kisah Bizantium mungkin tampak mengalami kemunduran. Namun tahun-tahun berikutnya akan menjadi masa pemulihan. Di bawah Basil I dan Basil II, kekaisaran Bizantium mereformasi militernya, mengadopsi sistem tagma profesional dan inovasi baru dalam kavaleri. Pasukan Bizantium berhasil menghalau invasi Arab – yang saat ini berada di bawah Kekhalifahan Abbasiyah – melintasi pantai Aegea, dan Basil II memimpin kampanye brutal untuk menundukkan bangsa Bulgaria, memasukkan sisa-sisa mereka ke dalam Kekaisaran pada tahun 1018 (mereka merdeka kembali lebih dari satu abad kemudian). Bahkan peristiwa-peristiwa yang terjadi jauh di Skandinavia pun mempengaruhi Byzantium, ketika Rus menjarah Volga dan Normandia mengancam Mediterania, meskipun, sejujurnya, beberapa dari kelompok ini juga bertugas di militer Bizantium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Pada tahun 1100-an, Bizantium mengalami masa keemasan terakhirnya. Seni dan sastra berkembang pesat, dan baik kota maupun desa mengalami kemajuan besar dalam bidang infrastruktur. Agama sangat penting bagi kehidupan Bizantium, dan pada masa Kekaisaran Bizantium terjadi perpecahan antara Katolik, yang berbasis di Roma kuno dan bekas Barat, dan Ortodoksi, yang berbasis di Byzantium, Yunani, dan Timur. Dipengaruhi oleh ide-ide Muslim dan berdasarkan larangan Alkitab untuk membuat “patung”, umat Kristen Ortodoks pada abad ke-8 dan ke-9 menentang pembuatan ikon – gambar tokoh agama, sementara Paus tidak setuju (dan hal ini menyebabkan ketegangan yang menandai hilangnya Romawi Bizantium untuk terakhir kalinya pada tahun 756). Meskipun gelombang “ikonoklasme” ini mereda, hal ini menciptakan perpecahan yang bertahan lama, karena para paus di Roma tidak lagi ditunjuk oleh Konstantinopel. Perpecahan ini menjadi final pada tahun 1054, ketika gereja Barat (Katolik) memisahkan diri dari Gereja Timur (Ortodoks). Perdebatan kali ini bukan mengenai ikon, namun mengenai apakah paus di Roma lebih unggul dibandingkan para patriark di kota-kota lain, serta sejumlah masalah ritual dan teologis. Perpecahan tersebut merupakan gejala sekaligus penyebab perbedaan Eropa Timur dan Barat, baik dalam hal aksara (Sirilik vs Latin), bahasa (Yunani vs Latin), dan adat istiadat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Perpecahan ini paling jelas terlihat ketika terjadi bencana Perang Salib Keempat pada tahun 1204. Pada tahun 1182, seorang perampas kekuasaan bernama Andronikos Komnenos memasuki Konstantinopel menyusul pemerintahan yang tidak populer dari seorang bupati yang berbahasa Latin dan berorientasi Barat, Putri Maria dari Antiokhia, yang dituduh oleh masyarakat lebih memihak umat Katolik dibandingkan Ortodoks. Ketika Maria digulingkan, mahkota Ortodoks memulai pembantaian warga Konstantinopel yang beragama Katolik dan berbahasa Latin. Hal ini memperdalam sentimen anti-Bizantium di Barat, dan beberapa dekade kemudian, Tentara Salib yang diduga sedang dalam perjalanan ke Yerusalem justru menjarah dan menjarah Konstantinopel, sehingga mendirikan negara tentara salib Katolik yang berbasis di bekas kota Roma. Meskipun Tentara Salib akhirnya mundur, perpecahan Timur/Barat telah selesai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Dan kekuatan lain pun mulai muncul – Turki Ottoman, masyarakat Asia Tengah yang sebelumnya dipekerjakan sebagai tentara bayaran oleh penguasa Bizantium dan Arab, mulai berperang demi kerajaan mereka sendiri. Byzantium perlahan-lahan kehilangan kekuatan dan, pada tahun 1453, tembok Konstantinopel yang terkenal jatuh ke tangan Ottoman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Konstantinopel sekarang menjadi Istanbul. Namun warisannya meluas hingga ke Gereja Ortodoks, hingga ke Rusia, Yunani, Mesir, dan Eropa Timur. Dan sisa-sisa tembok Theodosian yang terkenal di Konstantinopel masih tersisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GAUL_LOCATION">
			<Text>Eropa Barat (sekitar Perancis modern)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GAUL_SIZE">
			<Text>Sekitar 200.000 mil persegi (500.000 km persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GAUL_POPULATION">
			<Text>Tidak ada angka yang jelas; diperkirakan sekitar 6-8 juta pada masa Ambiorix.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GAUL_CAPITAL">
			<Text>Tidak ada modal terpusat; Suku Ambiorix memiliki benteng di Atuatuca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak pernah ada satu raja pun yang memerintah seluruh Gaul. Sebaliknya, Galia adalah bangsa yang disatukan oleh bahasa, agama, dan struktur sosial. Bangsa Galia menguji kesabaran Kaisar dan Romawi, hingga akhirnya memprovokasi dominasi Romawi secara penuh. Namun hal ini bukanlah akhir dari bangsa Galia, karena bangsa Galia memadukan budaya mereka dengan bangsa Romawi untuk menciptakan identitas unik selama dan setelah pendudukan Romawi, dan meletakkan dasar bagi Perancis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bangsa Galia (menurut catatan Caesar yang akurat) awalnya tidak menyebut diri mereka “Galia”, melainkan “Celtae”. Nama akhir wilayah tersebut, &quot;Gaul&quot;, berasal dari kata Celtic yang berarti &quot;orang asing&quot;. Gaul, kemudian, adalah &quot;kerajaan yang diperintah oleh orang asing [yakni bangsa Romawi]&quot;. Yang membingungkan, &quot;Galatia&quot; atau &quot;Gallia Celtae&quot; Romawi didasarkan pada karya Galia lainnya, yang berarti &quot;kuat&quot;. Jadi, dengan kata lain, ketika bangsa Galia yang ditaklukkan mengatakan kepada bangsa Romawi bahwa mereka adalah &quot;bangsa Celtic yang kuat&quot;, mereka mengatakan pada diri mereka sendiri &quot;kita adalah bangsa yang diperintah oleh orang asing.&quot; Saya yakin nenek moyang jauh mereka di tempat lain di wilayah Celtic bisa memahaminya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebelum bertemu Kaisar—sekitar seribu tahun sebelumnya—suku-suku yang kemudian membentuk Gaul tinggal di Prancis Tengah di sekitar lembah Sungai Rhine. Mereka bermigrasi ke selatan menuju pantai Mediterania sekitar abad ke-5 SM dan menetap di Italia utara. Galia tidak berhenti di situ. Mereka menekan lebih jauh ke Semenanjung Italia dan menjarah Roma pada tahun 390 SM di bawah komando seorang pria bernama Brennus (jangan bingung dengan pemimpin lain bernama Brennos, yang membantu menyerang Yunani sekitar tahun 278 SM). Galia adalah kekuatan yang menakutkan dan dihormati. Mereka bersekutu dengan Hannibal Barca selama Perang Punisia Kedua, antara Roma dan Kartago. Antara aliansi ini dan pemecatan serta penjarahan Roma, dapat dimengerti bahwa orang-orang Romawi merasa kecewa. Mereka melawan invasi Galia dan pada akhirnya mampu menguasai mereka, akhirnya menaklukkan mereka selama Perang Galia. Pada tahun 51 SM, Julius Caesar dan sekutunya menguasai Gaul. Penaklukan Galia merupakan hal yang dibutuhkan Caesar untuk membuktikan dirinya: emas untuk melunasi utangnya (Galia punya banyak) dan kampanye militer yang sukses melawan duri di pihak Roma. Beberapa suku memberontak melawan pendudukan Romawi, yang terkenal di antaranya adalah suku Vercingetorix, Arverni, dan suku Ambiorix, Eburones. Kedua pemberontakan tersebut berakhir bukan karena kurangnya keterampilan atau tekad, namun karena kurangnya sumber daya dan persatuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Gaul dibagi menjadi tiga wilayah di bawah Kekaisaran Romawi sekitar tahun 27 hingga 12 SM. Yang mengejutkan, Kaisar Augustus berusaha mempertahankan batas-batas yang sudah ada dengan menggunakan catatan Julius Caesar. Perdamaian (relatif) terpelihara di wilayah tersebut sampai munculnya suku-suku Jermanik yang menyerang pada abad ke-3 Masehi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sebelum pendudukan Romawi, Gaul adalah masyarakat yang kaya dan berbeda meskipun terdapat banyak suku yang berbeda. Mereka mengelola banyak tambang emas (yang tentunya menarik perhatian Caesar), dan kekayaannya sedemikian rupa sehingga, setelah intervensi Caesar, harga emas turun karena begitu banyak yang dijarah dari Gaul. Para pengrajin Gaul menggunakan emas tersebut untuk menciptakan karya yang elegan dan praktis. Helmnya dilapisi emas. Kalung yang dikenal sebagai “torc”, berbentuk tapal kuda, dikenakan oleh wanita dengan gelang yang serasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Organisasi politik dan sosial Galia sangat kompleks. Para druid termasuk warga negara dengan kedudukan tertinggi, dan mereka bertindak sebagai pemimpin spiritual dan politik. Bertentangan dengan kepercayaan populer dan propaganda orang Romawi, mereka tidak terkenal karena pengorbanan manusianya. Sebaliknya, mereka adalah penjaga pengetahuan dan penyembuh bagi suku mereka. Mereka memberikan nasihat agama dan politik dan, jika diperlukan, mengadili rakyatnya di pengadilan. Bangsa Romawi (khususnya Kaisar Claudius I) berusaha menekan praktik dan pengetahuan mereka karena pengaruh mereka terhadap para pengikutnya. Hal ini, bersamaan dengan diperkenalkannya agama monoteistik Kristen, benar-benar menghancurkan agama Druidic “Celtic”, hanya menyisakan tambal sulam untuk dicoba diuraikan oleh para sejarawan nanti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Selain para druid, Galia juga dipimpin oleh dewan tetua dan raja mereka, yang dalam beberapa kasus menyebabkan suku-suku yang memerintah bersama. Suku-suku tersebut sebagian besar bersifat otonom, dan perpecahan ini memfasilitasi invasi Kaisar. Di bawah pemerintahan Romawi, perpecahan kelas semakin parah dan semakin kuat, karena orang-orang Galia yang lebih kaya mengambil atribut budaya Romawi—mereka berpakaian dengan gaya Romawi dan berbicara dalam bahasa campuran bahasa Galia asli mereka yang dikombinasikan dengan bahasa Latin (sesuatu yang – pada akhirnya – menjadi bahasa Prancis). Mereka mulai membangun rumah dan desa mereka untuk meniru bangsa Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GAUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Keturunan Galia – bangsa Celtic – saat ini tinggal di Inggris Raya, Jerman, Balkan, Turki, Spanyol, dan, tentu saja, Prancis. Warisan mereka telah tercampur dengan peninggalan orang lain: selain Galia, Prancis diciptakan dari suku Frank (suku Jermanik), bangsa Goth yang menyerbu yang menetap pada masa Kekaisaran Romawi, dan kelompok bangsa Norse yang menyerang, serta bangsa Romawi sendiri!</Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_TITLE">
			<Text>Ambiorix</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_QUOTE">
			<Text>Ayo, musuh. Kirimkan seorang duta besar, karena ada yang ingin saya katakan yang akan bermanfaat bagi kita berdua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Warisan Ambiorix bertahan melalui Perang Galia Caesar. Meskipun kehidupan awalnya dan apa yang terjadi setelah dia meninggalkan pemberitahuan Caesar hilang dari sejarah, namanya tetap hidup — atau setidaknya gelarnya tetap ada, karena Ambiorix bukanlah sebuah nama melainkan sebuah julukan yang berarti “Raja di Segala Arah.” </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ambiorix adalah salah satu penguasa suku Eburone di Gaul di wilayah yang sekarang menjadi Belgia. Dia berbagi jabatan raja dengan Cativolcus, pemimpin tertua suku tersebut. Meskipun Cativolcus lebih tua (dan mungkin lebih bijaksana), dia tetap menundukkan kepalanya kepada Ambiorix ketika harus menangani pendudukan Romawi di Gaul. Setelah kekalahan penguasa Galia Eburone oleh Julius Caesear, hubungan antara Eburone dan Romawi relatif baik - intervensi Romawi melemahkan suku-suku yang lebih besar dan memulihkan sandera ke Eburone. Ambiorix bahkan langsung diuntungkan karena beberapa sandera yang dipulangkan adalah anggota keluarganya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun Romawi masih merupakan kekuatan invasif di tanah Galia. Kesabaran Ambiorix semakin menipis ketika musim dingin tiba, dan Romawi menuntut agar suku-suku tersebut menyerahkan sebagian makanan mereka untuk memasok garnisun Romawi, meskipun mereka mengetahui bahwa makanan langka karena kekeringan yang terjadi sebelumnya. Indutiomarus, sesama kepala suku dari suku terdekat, akhirnya memutuskan bahwa orang Romawi yang ramah pun terlalu banyak menjadi orang Romawi, dan mendesak Ambiorix dan Galia lainnya untuk bangkit melawan pendudukan Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kedua raja tersebut menyerang garnisun Romawi di bawah komando Sabinus dan Cotta. Namun bangsa Galia tidak ahli dalam melawan kamp yang dibentengi. Ambiorix menyadari bahwa peperangan langsung tidak akan mengalahkan musuh-musuhnya di sini. Dia harus menggunakan taktik yang berbeda. Ambiorix pergi ke gerbang dan meminta untuk bernegosiasi dengan para komandan Romawi. Seorang pembohong ulung, Ambiorix menampilkan pertunjukan besar ketika mereka tiba. Bukanlah idenya untuk menyerang, klaim Ambiorix dengan liar. Dia adalah pemimpin sebuah suku kecil, dan dia pernah diintimidasi agar tunduk—orang-orang Romawi dapat memahami hal ini karena mereka telah membantu membebaskan sebagian rakyatnya dari para penindas yang mengerikan di masa lalu. Rakyatnya sendiri juga menekannya untuk berperang, jadi apa yang harus dilakukan seorang raja? Ambiorix kemudian memperingatkan para komandan akan serangan yang akan datang. Dia memperingatkan bahwa pasukan Jerman akan datang, dan pasukan mereka jauh lebih kuat dan lebih besar daripada yang bisa dihadapi pasukan Romawi di garnisun kecil ini. Ambiorix menyarankan mereka untuk meninggalkan garnisun untuk bergabung dengan sekutu mereka di tempat lain dan menjanjikan mereka perjalanan yang aman melalui wilayahnya di sepanjang jalan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Bangsa Romawi mempercayai kisah Ambiorix. Mereka beralasan bahwa kemungkinan penipuan kecil karena suku Eburones sangat kecil—mengapa tikus menyerang singa? Mereka bersiap untuk pergi dan menuju garnisun lain. Sementara itu, Ambiorix mempersiapkan serangannya. Dia memasang jebakan di sepanjang jurang di jalan yang dia tahu akan dilewati pasukan Romawi. Benar saja, pasukan Romawi meninggalkan benteng mereka saat fajar dan mengikuti jalan yang diprediksi oleh Ambiorix, pertahanan mereka rendah karena mereka berpikir bahwa pasukan musuh terdekat adalah “orang Jerman” yang masih jauh seperti yang dibicarakan oleh Ambiorix. Mereka salah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ambiorix menunggu separuh pasukan Romawi melewati jurang, lalu memulai serangannya. Dia meluncurkan tembakan lembing ke arah pasukan Romawi, dan saat Sabinus menyadari apa yang terjadi, semuanya sudah terlambat. Dia meminta untuk berbicara dengan Ambiorix, yang menjanjikan perjalanan yang aman jika dia mau datang ke kamp Galia. Namun tampaknya Sabinus belum mengambil pelajaran. Ambiorix membunuhnya saat tiba. Beberapa orang yang selamat dari penyergapan tersebut melarikan diri kembali ke benteng mereka, namun tanpa tenaga yang diperlukan untuk mempertahankannya, mereka melakukan bunuh diri daripada dibantai atau ditangkap oleh musuh. Korban selamat lainnya melarikan diri ke garnisun terdekat dan memperingatkan komandan di sana tentang pengkhianatan Ambiorix. Meski begitu, kabar tersebut tampaknya tidak menyebar ke seluruh bangsa Romawi – yaitu komandan Romawi, Cicero.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ambiorix dan pasukannya membunuh pasukan di luar kamp Cicero. Namun, sekali lagi, Ambiorix tidak bisa menembus tembok. Daripada terus menyerang gerbang, dia memutuskan untuk mencoba menipu komandan seperti yang dia lakukan sebelumnya. Tapi kali ini tidak berhasil. Cicero menyatakan bahwa itu bukanlah cara Romawi untuk menerima persyaratan dari musuh dan, sementara dia mengulur waktu, diam-diam mengirimkan bantuan. Segera, Julius Caesar bersiap menghadapi Ambiorix.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Kali ini giliran orang Romawi yang memasang jebakan. Ambiorix masih merasa cukup baik setelah kemenangan sebelumnya, dan ketika dia melihat pasukan “kecil” Caesar, dia merasa cukup berani untuk menyerang. Pasukan Caesar tampak enggan berperang, dan benteng yang mereka bangun berukuran kecil. Ambiorix memerintahkan anak buahnya untuk menyerang, hanya untuk terkejut – benteng “kecil” itu menyembunyikan pasukan kavaleri yang besar. Sebagian besar pasukan Ambiorix dimusnahkan, dan dia nyaris lolos dari penangkapan. Ambiorix menghilang di perbatasan Jerman, hanya membawa beberapa orang kepercayaannya. Dia tidak pernah terdengar kabarnya lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Caesar, sayangnya, tidak suka dirampok kepuasan membunuh Ambiorix. Dia juga tidak mentolerir pemberontakan atau tipu daya (kecuali jika itu adalah pemberontakannya sendiri, tentu saja). Dia menghancurkan suku Eburone dengan kombinasi penindasan militer dan memutus pasokan makanan suku Galia, mendorong suku tersebut ke titik di mana rajanya yang kini tinggal sendirian, Cativolcus, meracuni dirinya sendiri, memusnahkan sisa-sisa terakhir suku yang ditinggalkan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Ambiorix membangun segerombolan unit untuk mengalahkan musuh-musuhnya melalui pembangunan tambang yang strategis dan distrik Oppidumnya yang unik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMBIORIX_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Galia di bawah Ambiorix memiliki dua tujuan utama: membangun tambang dan menggunakan produksi ini untuk melatih serangan gencar unit. Ciri peradaban unik Gaul memberikan bonus kedekatan tambang serta [ICON_CULTURE] Budaya dan [ICON_TOURISM] Pariwisata, artinya membangun banyak tambang adalah suatu keharusan. Dalam peperangan, sifat unik Ambiorix memberikan kekuatan pada unit yang berdekatan, artinya semakin banyak unit, semakin kuat pasukannya. Untuk membuat pasukan Galia lebih efektif, unit Gaesatae memperoleh bonus ketika menyerang kota atau unit yang lebih kuat darinya, dan distrik unik, Oppidum, terbuka lebih awal dan juga membawa bonus kedekatan yang tinggi. Gaul sangat kuat bagi mereka yang mencari Kemenangan Dominasi, namun juga bisa dijadikan peradaban efektif yang berfokus pada budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_TITLE">
			<Text>Kemangi II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_QUOTE">
			<Text>Saya Basil, Pembunuh Bulgar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kehidupan awal Basil II seperti drama Shakespeare. Basil lahir pada tahun 958 M dari pasangan Kaisar Romanos II dan istri keduanya, Theophano. Untuk memastikan bahwa kedua putranya diperlakukan setara, Romanos menobatkan Basilius dan saudaranya Konstantinus VIII sebagai kaisar Bizantium. Tak lama kemudian, Romanos meninggal secara tak terduga. Beberapa penulis sejarah menyalahkan Theophano dan beberapa hemlock atas kematiannya yang terlalu dini, tetapi pada saat itu, dia diberi kekuasaan sebagai wali karena putra-putranya yang masih kecil belum layak untuk memerintah. Kewenangannya ditentang (yang membuatnya kesal) oleh parakoimōmenos istana—seorang menteri utama, seringkali seorang kasim, yang gelarnya secara harafiah berarti “tidur di sisi kaisar”—Joseph Bringas. Dalam posisi genting seperti itu, Bringas tidak bertahan lama – ia melarikan diri setelah kurang dari setengah tahun memegang jabatan tersebut, dan Jenderal Nikephoros Phokas mengambil alih mahkota yang ditinggalkan dan janda Romanos. Namun dalam tren yang meresahkan, pernikahan kedua Theophano berakhir dengan cepat, dan dia kembali menjadi janda. Kali ini, keponakan Nikephoros sendiri, Jenderal John Tzimiskes, yang dikabarkan sudah menjadi kekasih baru Theophano, menyelinap ke istana dan membunuh Nikephoros. Sementara segalanya tampak siap untuk pernikahan ketiga, gereja memutuskan bahwa itu sudah cukup, dan Theophano diasingkan. Setelah kematian Tzimiskes dan kenaikan takhta Basil pada tahun 976 M, Basil membawa Theophano kembali ke istana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Basil dianggap aneh menurut standar pendahulunya. Dia tidak peduli dengan hal-hal terbaik dalam hidup. Dia tidak mengenakan jubah elegan atau mengadakan pesta besar. Dia tidak terlalu tabah—kemarahannya tidak memungkinkan untuk melakukan hal itu—tetapi dia tidak menyukai gaya hidup mewah yang didambakan sebagian besar Kaisar. Rakyatnya, dan juga istana, bukanlah orang yang paling disayanginya. Dia tidak terlalu menyenangkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Basil melawan sejumlah jenderal dan bangsawan pada awal pemerintahannya. Kalau bukan pemberontakan, maka itu adalah kudeta. Jika bukan itu, dia adalah kerabat yang haus kekuasaan dari dinastinya sendiri. Basil tidak menahan diri untuk memadamkan pemberontakan ini. Dengan pedang di tangan, dia turun ke lapangan dan menebas musuh-musuhnya dengan pedangnya sendiri, meskipun musuh-musuh itu adalah jenderal yang jauh lebih berpengalaman darinya. Pemberontakan tersebut tidak diragukan lagi mempengaruhi filosofi Basil tentang pemerintahan dan memberinya pandangan yang kejam terhadap kehidupan kekaisaran. Meskipun ia berhati-hati dalam membentuk aliansi, ia menjangkau melampaui perbatasan Byzantium untuk meminta bantuan, dan menerima bantuan Pangeran Vladimir dari Kiev untuk menggalang dukungan dari luar. Sebagai imbalan atas bantuan sang pangeran dan pasukannya, Basilius mengabulkan sang pangeran untuk menikahi saudara perempuannya, Anna. Berbeda dengan pernikahan ibunya, pernikahan Anna akan bertahan tanpa pembunuhan sama sekali. Aliansi Kiev akan menjadi salah satu dari sedikit aliansi yang pernah disetujui Basil. Dia tidak pernah menikah, dan dia menjaga jarak dengan keluarganya untuk melindungi dirinya dari gangguan lebih lanjut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Basil tahu dia perlu memastikan tidak ada bangsawan lain yang merasa cukup kuat untuk menantangnya. Untuk melakukan hal ini, ia memberi contoh kepada orang-orang yang memberontak terhadapnya. Selanjutnya, ia melemahkan kekuasaan aristokrasi melalui rencana pajak baru yang mengenakan pajak kepada orang kaya ketika orang miskin gagal membayar pajak mereka. Lebih jauh lagi, dia perlu mengurangi jumlah pasukan tetap bangsawan (lebih baik lagi kalau-kalau ada bangsawan yang punya ide untuk merebut kekuasaan untuk dirinya sendiri). Biasanya, dinas militer adalah bentuk penghormatan utama di wilayahnya. Basil mengizinkan orang-orang membayar dengan uang tunai. Orang-orang, yang memiliki lebih banyak uang daripada waktu yang mereka miliki, dengan penuh semangat menerima tawaran baru ini. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Selain merebut kembali wilayah yang hilang dari Bizantium selama bertahun-tahun, Basilius juga ingin membalas dendam pada Bulgaria, sebuah kerajaan di utara Bizantium yang kekuasaannya terus meningkat. Pada awal masa pemerintahannya, dia menantang Samuel dari Bulgaria dan menderita kekalahan telak. Penggerebekan dan ekspansi Bulgaria yang terus menerus ke wilayah Bizantium semakin melukai harga diri Basil. Konflik antara Bulgaria dan Kekaisaran Bizantium berlangsung selama bertahun-tahun, tidak ada negara yang mendapatkan cukup wilayah agar pertempuran tersebut memiliki efek yang bertahan lama. Basil belajar dari setiap pertempuran, dan akhirnya, pada tahun 1014, Basil memperoleh kemenangan yang menentukan.  Basil mengalahkan musuh bebuyutannya Samuel, yang nyaris lolos dari penangkapan, dan menangkap lebih dari 15.000 anak buah Samuel. Kekejaman kreatif Basil mulai terlihat setelah kemenangan ini. Untuk setiap 100 anak buah Samuel, dia membutakan 99 orang. Untuk satu-satunya orang yang beruntung dari 100 orang yang hanya setengah buta, dia membiarkan orang itu memimpin sisa kelompoknya kembali ke Bulgaria. Dari peperangan inilah Basil mendapatkan julukannya, “Pembunuh Bulgar”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Basil menjadi jenderal yang efektif selama bertahun-tahun, berkat kekejaman dan kelicikannya. Ia mengklaim sebagian besar wilayah di utara Laut Aegea dan Laut Mediterania, yang secara praktis menggandakan Kekaisarannya. Penaklukannya membawa kebanggaan bagi Kekaisaran dan memberinya kepercayaan dari militer dan rakyatnya. Ia mempertahankan wilayah-wilayah baru, termasuk Bulgaria, berkat pajaknya yang rendah dan dalam beberapa kasus, dengan membiarkan provinsi-provinsi tetap berada di bawah pemerintahan lokal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Basil II meninggal pada bulan Desember 1025 M. Dengan gayanya yang khas, ia meminta untuk dimakamkan di sebuah makam kecil di luar Konstantinopel. Sayangnya, kerajaan Basil tidak bertahan lama. Penguasa berikutnya gagal menguasai kekayaan dan tanah yang diperoleh Basilius selama lima puluh tahun pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Byzantium menggabungkan taktik agama dan militer menuju Dominasi atau kemenangan Agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Prioritas pertama bagi Bizantium adalah mendirikan agama, dan menyebarkannya, karena kemenangan di bidang agama akan meningkatkan kekuatan militer (dan sebaliknya). Kemampuan Taksi unik mereka memberi mereka tambahan [ICON_Strength] Pertempuran dan [ICON_RELIGION] Kekuatan Religius untuk setiap Kota Suci yang diubah, dan agama yang didirikan Bizantium menyebar ketika mengalahkan unit lawan. Selanjutnya, jika Anda berhasil mengubah kota lawan menjadi agama Anda, kemampuan unik Basil memungkinkan serangan Melee menimbulkan kerusakan penuh terhadap mereka. Selain itu, unit unik Tagma memberikan kekuatan tambahan pada unit agama atau militer yang berdekatan dengannya. Yang memicu pasukan ini adalah bonus Kavaleri Berat (misalnya Tagma) dari distrik unik Bizantium, Hippodrome, dan unit angkatan laut era awal, Dromon, dengan peningkatan kerusakan terhadap unit dan peningkatan jangkauan. Dengan sinergi antara agama dan militer, Byzantium siap memenangkan Kemenangan Agama atau Dominasi.</Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HIPPODROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bangsa Bizantium, seperti bangsa Romawi sebelum mereka, menyukai perlombaan kereta mereka. Di hipodrom (dari bahasa Yunani “jalur kuda”), tim yang terdiri dari kereta empat kuda akan melaju di trek berbentuk U – sedikit perbaikan dari lubang gladiator berdarah di Roma. Persaingan antar tim begitu intens sehingga mempermalukan persaingan sepak bola atau sepak bola zaman modern. Pada tahun 532, “kerusuhan Nika” antara pendukung rival membakar separuh kota Konstantinopel dan hampir membunuh Kaisar Justinian. Hippodrome sangat penting bagi kebahagiaan (dan, terkadang, ketidakbahagiaan) penduduk kota, dan merupakan tempat di mana warga dapat melihat dan bersorak bersama (atau menentang) Kaisar mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_OPPIDUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Oppidum sederhana berarti “pemukiman” dalam bahasa Latin, namun dalam praktiknya mengacu pada pemukiman perkotaan bertembok di sebuah kota kecil di provinsi Roma – khususnya Gaul, dan dengan demikian menandai kota nyata pertama di Eropa di utara Pegunungan Alpen. Oppidum klasik adalah kombinasi kota dan benteng. Sebelumnya, warga tinggal di luar tembok pelindung, sedangkan tentara bersenjata atau bangsawan memiliki benteng bukit: posisi yang tinggi dan kokoh. Dengan adanya oppidum, aktivitas ekonomi dan produktif dapat terjadi dengan relatif aman bahkan ketika musuh berada didekatnya. Tembok-tembok tersebut juga memisahkan antara penduduk kota dan penduduk pedesaan, dan membuat penduduk desa merasa lebih superior dibandingkan penduduk desa, meskipun “kota-kota” tersebut cukup kecil menurut standar kita – atau bahkan Romawi –.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BIOSPHERE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika para astronot Apollo 11 mengambil foto Bumi dari Bulan pada tahun 1969, gambar titik biru kecil membawa pulang gagasan bahwa dunia ini kecil, dan dibagikan. Air, atmosfer, dan ekologi bumi merupakan warisan – dan tanggung jawab – yang dimiliki bersama oleh setiap manusia. Dua tahun sebelumnya, pada pameran dunia Expo 1967 di kota Montréal, Kanada, paviliun AS dibangun dalam sebuah bola raksasa, yang juga mencoba untuk menangkap dan melambangkan negara yang unik dan rapuh ini. Biosphère, dibangun oleh arsitek Buckminster Fuller, mendominasi cakrawala kota tersebut. Ini adalah museum yang didedikasikan untuk Bumi dan seluruh kerapuhannya, keindahannya, dan ancaman terhadap udara, air, keanekaragaman hayati, dan iklim. Istilah “biosfer” sendiri, yang menjadi inspirasi struktur tersebut, diciptakan oleh ahli geologi Eduard Suess untuk merujuk pada gagasan tentang kehidupan dan keterhubungannya. Saat ini, para ilmuwan telah memanfaatkan ide-idenya untuk merujuk pada “Antroposen,” yaitu momen masa geologis di mana dampak manusia terhadap planet ini tidak dapat dihindari, ketika aktivitas manusia sangat mengubah cara kerja biosfer. Jadi mungkin Anda harus mempertimbangkan untuk meminum kopi yang ada di samping monitor Anda dari cangkir yang dapat digunakan kembali. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STATUE_OF_ZEUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Phidias, pematung ulung yang mengawasi pembangunan Parthenon, melihat patung Athena di dalamnya, dan berkata, “Ya, tapi buatlah lebih besar.” Zeus tentu akan senang dengan pernyataan itu, dan bahkan lebih bahagia lagi dengan hasil monumennya. Patung terakhir menampilkan Zeus duduk di atas takhta dan duduk di ketinggian 40 kaki (kepalanya akan terbentur atap kuil jika dia berdiri). Emas dan gading dicetak di atas inti kayu untuk menciptakan dewa dalam segala kemuliaannya. Bahan berharga lainnya seperti perak, kayu eboni, dan permata diukir untuk menghasilkan detail yang bagus. Di atas kepala dewa ada karangan bunga zaitun dan di tangan kanannya dewi Nike. Seekor elang bertengger di tongkatnya. Terlepas dari semua kekuatan patung (dan Zeus), patung itu akhirnya dipindahkan dan dihancurkan baik oleh api atau bencana alam.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BYZANTINE_DROMON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Angkatan Laut Bizantium memiliki beberapa kapal tercanggih di Mediterania. Meninggalkan ketergantungan sebelumnya pada trireme dengan domba jantan di haluannya, dromon memiliki “paruh” (calcar), sebuah tonjolan di bagian depan kapal yang berfungsi sebagai jembatan bagi tentara untuk menyeberang ke kapal musuh (atau, sebagai alternatif, untuk menghancurkan dayung musuh). Selain layar segitiga dan satu atau beberapa dayung, dromon itu cepat, lincah, dan mematikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BYZANTINE_DROMON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun ciri dromon yang paling menakutkan adalah apinya. “Api Yunani”, campuran minyak dan kapur tohor, adalah ramuan yang tetap menyala bahkan ketika terapung di atas air. Beberapa dromon memiliki proyektor api Yunani di haluannya: pada dasarnya adalah penyembur api yang dipasang di kapal abad pertengahan. Senjata ini digunakan dengan sangat efektif untuk mengusir pengepungan Arab di Konstantinopel serta, yang terkenal, invasi Rus (perampok Viking dari tempat yang sekarang disebut Rusia) pada masa pemerintahan Kaisar Romanus. Dalam salah satu catatan di masa yang sama, orang-orang Rus, ketika mereka melihat meriam api, “menerjunkan diri dari kapal mereka ke laut, memilih untuk ditenggelamkan oleh ombak daripada dikremasi oleh api… Tidak ada seorang pun yang dapat melarikan diri pada hari itu kecuali dia dapat melarikan diri ke pantai.” </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GAUL_GAESATAE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gaesatae adalah pejuang Celtic dari Pegunungan Alpen. Pada masa-masa awal Republik Romawi, Roma memperluas wilayahnya ke arah utara, mengambil tanah bekas Galia dan memberikannya kepada keluarga-keluarga Romawi yang lebih miskin. Khawatir dengan ekspansi ini, sekelompok suku dari Cisalpine Gaul – bagian utara Italia – bersatu dan menyewa Gaesatae untuk membela mereka. Berbekal tombak dan lembing, Gaesatae (menurut sejarawan Yunani Polybius) bertarung telanjang, hanya dengan senjata. Polybius menulis bahwa pasukan Galia membuat &quot;keriuhan yang mengerikan, karena tak terhitung banyaknya peniup terompet dan terompet, dan, ketika seluruh pasukan meneriakkan seruan perang mereka pada saat yang sama, terjadi keributan sehingga tampaknya tidak hanya terompet dan para prajurit tetapi seluruh negeri mendapat suara dan menangkap seruan itu. Yang sangat menakutkan juga adalah penampilan dan gerak tubuh para prajurit telanjang di depan, semuanya dalam kondisi prima, dan berbadan tegap. laki-laki.” Kostum Galia yang aneh (atau kurangnya kostum) mungkin disebabkan oleh kepercayaan diri mereka dalam pertempuran atau mungkin hanya sebagai tindakan praktis agar tidak terjebak dalam semak duri. Terlepas dari alasan mereka bertempur telanjang, Galia memenangkan beberapa pertempuran pertama, tetapi Roma yang lebih siap memenangkan perang tersebut. Mungkin baju besi adalah ide yang bagus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BYZANTINE_TAGMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tagma – jamak: tagmata – adalah keturunan Bizantium dari pengawal kekaisaran Romawi. Pada awalnya, tagmata adalah pemuda bangsawan yang mencari posisi di mana mereka bisa dekat secara pribadi dengan Kaisar dan mungkin mendapatkan perhatiannya. Namun seiring berjalannya waktu, pengawal kekaisaran menjadi lebih sekedar ruang sosial daripada kekuatan tempur dan, pada abad ke-8, Kaisar Konstantin V berupaya mengatur ulang mereka menjadi kekuatan yang bergerak dan tanggap cepat: tagma. Unit Tagma terus diperbarui dan disempurnakan, dan kemudian kaisar membawa penemuan baru dalam kavaleri berat ke dalam pasukan. Penjagaan tersebut tumbuh begitu sukses sehingga, di bawah Basil II, sistem tagma diperluas hingga mencakup tidak hanya para ksatria di Konstantinopel, namun juga unit-unit provinsi dan orang asing. Ini juga melibatkan Garda Varangian yang ditakuti – tentara bayaran Viking yang dipekerjakan langsung oleh Kaisar Bizantium.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
