<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Babylon menulis ulang cara memenangkan Kemenangan Sains. Daripada berfokus untuk memperoleh [ICON_Science] Sains melalui cara konvensional, Babylon berupaya untuk melompat ke depan dalam perlombaan Sains melalui membuka kunci Eureka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Strategi Babylon bergantung pada penggunaan kemampuan uniknya untuk menjadi yang terdepan dalam perlombaan sains. Hammurabi harus bersaing dengan -50% [ICON_Science] Sains di setiap kesempatan, namun Eurekas, alih-alih hanya meningkatkan penelitian di tengah jalan, membuka teknologi sepenuhnya. Selain itu, Hammurabi berupaya membangun salah satu dari setiap distrik, karena kemampuan uniknya yang lain memberinya bangunan awal gratis di distrik baru. Terakhir, bangunan uniknya, Palgum, menyediakan tambahan [ICON_Production] Produksi. Penguasa Babylonian yang efektif dapat menggunakan unit unik, Sabum Kibbitum, untuk menjelajahi peta, memicu lebih banyak Eureka dengan menemukan Keajaiban Alam, Peradaban lain, Desa Suku, dll., berkat penglihatan dan pergerakan tambahannya. Hammurabi paling siap untuk mencari Kemenangan Sains.</Text>
		</Row>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BABYLON_STK_LOCATION">
			<Text>Mesopotamia, Irak modern</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BABYLON_STK_SIZE">
			<Text>Sekitar 30.000 mil persegi (50.000 km persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BABYLON_STK_POPULATION">
			<Text>Babylon sendiri menampung sekitar 200.000 orang, dan mungkin merupakan kota terpadat di dunia pada masanya. Populasi kekaisaran berfluktuasi dengan cepat, bergantung pada kota mana yang dimasukkan ke dalam pemerintahan dan kota mana yang tidak dimasukkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_BABYLON_STK_CAPITAL">
			<Text>Babylon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Babylon muncul dari Mesopotamia: tanah antara sungai Efrat dan Tigris, tepat di barat daya Bagdad modern, sekitar tahun 2000 SM. Pada saat itu, masyarakatnya tidak dikenal sebagai orang Babylon, melainkan orang Amori. Seorang kepala suku bernama Sumu-abum mendeklarasikan dia dan rakyatnya merdeka dari negara kota tetangganya, Kazallu, dan mendirikan dinasti Babylonian yang pertama. Namun Babylon adalah negara kota kecil hingga masa pemerintahan penguasa paling terkenal, Hammurabi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hammurabi meningkatkan infrastruktur Babylon dan memperluas perbatasannya melalui serangkaian aliansi, pengkhianatan, dan penaklukan. Dia memerintah kerajaannya dengan seperangkat undang-undang yang dikumpulkan dalam Kode Hammurabi, undang-undang yang merinci bagaimana kejahatan dan hukuman harus ditangani. Aturan-aturan tersebut sangat spesifik dan rasional: sebagian besar dari kita akrab dengan ungkapan “mata ganti mata, gigi ganti gigi” dari kode etik tersebut, namun kode etik tersebut juga memerinci harga pencurian (mencuri seekor lembu dapat dihukum dengan membayar tiga puluh kali lipat dari harga aslinya), malapraktik medis, dan pelanggaran lainnya. Menariknya, Kode ini memuat asumsi tidak bersalah sampai terbukti bersalah, sebuah inovasi pada saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun Hammurabi sering bepergian untuk kampanye militer, ia tetap memerintah dari jarak jauh, sehingga ia dapat mempertahankan kontak pribadi dengan kerajaannya yang berkembang pesat. Pada akhir masa pemerintahannya selama empat puluh dua tahun, ia menguasai seluruh Mesopotamia selatan. Kota Babylon didirikan sebagai ibu kota kerajaan ini, dan menjadi jantung kekayaan dan kekuasaan di Mesopotamia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Babylon menurun setelah meninggalnya Hammurabi pada tahun 1750 SM. Tak satu pun dari penerusnya memiliki visi, aliansi, atau kekuatan militer yang sama untuk mempertahankan kerajaan besar tersebut (setidaknya tidak satu pun dari mereka yang didewakan selama masa hidup mereka seperti Hammurabi—hal yang harus dijalani). Penerus langsung Hammurabi, Samsu-iluna, melihat kerajaan yang dibangun Hammurabi mulai runtuh. Bangsa Asiria menolak perluasan Hammurabi, dan penerusnya gagal mempertahankan perbatasan, sehingga sekali lagi menjadikan Babylon menjadi negara kota yang lebih kecil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Selama beberapa ratus tahun berikutnya, Babylon digulingkan, dijarah, dan ditaklukkan berkali-kali. Kegagalan panen, kurangnya penguasa yang kuat, dan konflik dari luar menghambat kemampuan kota untuk mendapatkan kembali pijakan yang kokoh bahkan di dalam perbatasannya. Bangsa Het, Kassites, Kaldea, Aram, dan terakhir, Asyur semuanya mengklaim tanah tersebut untuk sementara waktu. Di bawah pemerintahan Kassites, Babylon kembali memperoleh kemakmuran (dengan nama “Karanduniash”), khususnya di bidang matematika, kedokteran, dan astrologi. Mereka menguasai kota itu selama lebih dari empat ratus tahun, sampai kota itu diambil alih oleh penakluk lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada bagian akhir Babylon yang dikuasai Asiria, di tengah pemerintahan raja Asiria Sanherib, Babylonia terus-menerus berada dalam keadaan kerusuhan dan pemberontakan, yang menurut Sanherib hanya dapat dihentikan dengan merobohkan kota tersebut. Kota itu terbakar. Sanherib merobohkan tembok dan menghancurkan kota, menghancurkan kuil dan istana keagamaannya. Putra-putra Sanherib sendiri terkejut dengan apa yang telah dilakukannya dan membunuh ayah mereka sebagai penebusan dosa sebelum membantu membangun kembali kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Raja Nabopolassar dari Kasdim mulai membangun kota itu sekali lagi pada tahun 612 SM. Dia memulai dengan membuat aliansi, dan kemudian putranya, Raja Nebukadnezar II, membangun Babylon menjadi salah satu keajaiban terindah di dunia kuno. Dalam kesibukan seni arsitektur, Nebukadnezar membangun ziggurat Etemenanki dan Gerbang Ishtar. Dikatakan bahwa dia juga menugaskan Taman Gantung Babylon untuk istrinya, meski lokasinya belum pernah dikonfirmasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Seperti banyak wilayah lain sekitar tahun 500 SM, Babylon jatuh ke tangan Cyrus Agung dari Persia. Di bawah Raja Cyrus II dan akhirnya Raja Darius I, Babylon dijadikan ibu kota Satrapy, atau provinsi ke-9, serta ibu kota administratif Kekaisaran Persia. Kota ini sekali lagi menjadi kota yang melayani para cendekiawan dan seniman. Selama dua ratus tahun, kota ini makmur. Namun, seiring berjalannya waktu, kota ini memberontak, terutama setelah pajak dinaikkan tanpa adanya perbaikan struktural yang signifikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Babylon menyaksikan penaklukan Alexander Agung, yang sekali lagi membawa kekayaan dan pengetahuan ke kota. Selama dua belas tahun, gema zaman keemasan masa lalu bergema di wilayah ini. Menyusul meninggalnya Alexander dan pembagian kekaisarannya yang keliru menjadi beberapa jenderal, ditambah dengan “pemindahan” sebagian penduduk, negara-kota tersebut sekali lagi menjadi tidak penting secara komersial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_STK_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Terlepas dari siklus penaklukan, penghancuran, dan pembangunan kembali, Babylon tetap berakar kuat dalam ingatan sejarah kita berkat periode keunggulan akademis dan arsitekturalnya. Terlepas dari apakah Taman Gantung pernah berada di Babylon, kota ini masih menawarkan keajaiban arsitektur lainnya. Meskipun ada masa penaklukan, Babylon tidak pernah seluruhnya dihancurkan atau ditaburi garam. Sebaliknya, para penakluk, sampai taraf tertentu, membiarkan beberapa aspek tetap ada. Potongan-potongan gerbang Ishtar, tablet, dan bahkan lantai masih ditemukan di situs kuno tersebut, di Irak saat ini, menunggu untuk digali dan, mungkin, dibangun kembali.</Text>
		</Row>	
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_TITLE">
			<Text>Hammurabi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_QUOTE">
			<Text>Anu dan Bel memanggil namaku, Hammurabi, pangeran agung, yang terhormat, untuk mewujudkan pemerintahan kebenaran di negeri ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nama Babylon tetap hidup, meski mencapai puncaknya lebih dari tiga ribu tahun yang lalu, identik dengan kemewahan dan kekuasaan. Dan di antara raja-raja Babylon, nama Hammurabi juga tetap dikaitkan dengan keadilan yang keras dan pemerintahan yang rasional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hammurabi adalah penguasa pertama dinasti Amori Babylon. Ia menggantikan ayahnya Sin-Muballit ketika ia masih relatif muda. Ayahnya membangun fondasi kerajaan pada masa pemerintahannya, namun ia bukanlah seorang penakluk, setelah kampanye militer yang gagal melawan kota tetangga, Larsa. Ini mungkin yang menekannya untuk menyerahkan tahta lebih awal kepada putranya Hammurabi – ini akan menjadi pengaturan yang membuat semua orang bahagia: Larsa dan raja mereka, Rim Sin I, bisa lebih tenang dengan anak laki-laki yang tampaknya fokus pada urusan internal di atas takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hammurabi memulai pemerintahannya dengan melanjutkan pekerjaan ayahnya dalam memperbaiki struktur internal kerajaan. Ini termasuk kode hukum yang dia tulis (atau, lebih tepatnya, dipahat) pada tahun 1754 SM, yang kemudian dikenal sebagai Kode Hammurabi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kode Hammurabi diukir pada lempengan diorit raksasa seberat empat ton dengan huruf paku. Undang-undang tersebut berkisar pada Lex Talionis, atau keadilan retributif – ungkapan “mata ganti mata, gigi ganti gigi” adalah kutipan dari Kode Etik. Idenya di sini adalah bahwa kejahatan tertentu akan mempunyai hukuman khusus untuk memastikan bahwa tidak diperlukan interpretasi setelah terdakwa dijatuhi hukuman. Banyak hukuman yang brutal, sehingga cukup untuk mencegah banyak kejahatan. Tidak semua tes untuk menentukan rasa bersalah dapat memenuhi standar saat ini (tes renang, misalnya, untuk memeriksa apakah seorang wanita tidak setia kepada suaminya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada Babylon, Hammurabi membangun tembok kota dan mengembangkan sistem irigasi berbasis di sekitar kanal dan saluran air. Ia juga memulai pembangunan kuil megah untuk dewa-dewa mereka. Hal ini membuatnya populer di kalangan masyarakat dan meningkatkan rasa tanggung jawab sebagai warga negara, yang merupakan hal yang ia butuhkan. Sebab, bertentangan dengan apa yang dipikirkan penduduk Larsa, Hammurabi memang akan menaklukkan Mesopotamia bagian selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Akan mudah untuk terjebak menyerang Larsa untuk membalas dendam atas kekalahan ayahnya. Raja yang lebih rendah akan melakukannya. Sebaliknya, dia bersekutu dengan Larsa ketika sebuah kelompok bernama Elam menyerbu Mesopotamia tengah (mereka adalah orang Elam yang sama yang membangun kota Anshan). Dengan bantuan mereka, dia dengan cepat dan mudah mengalahkan bangsa Elam, tetapi segera setelah aliansi itu mencapai tujuannya, Hammurabi membalikkan keadaan. Dia pergi ke negara-kota Nippur dan Lagash, membuat aliansi dengan mereka sehingga dia bisa merebut Uruk dan Isin—kota Larsan. Dia kemudian menyerang sekutunya dan merebut Nippur dan Lagash. Meski terus-menerus melakukan aliansi dan pengkhianatan, ia terus mencari sekutu hingga seluruh Mesopotamia selatan berada di bawah kendalinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Penaklukan Hammurabi tidak berakhir dengan penaklukan Larsa. Matanya beralih ke utara, tempat raja Zimri-Lim menguasai Kerajaan Mari orang Amori. Mari kaya, dan mereka menguasai air. Daripada melanjutkan negosiasi dengan pemerintah kota mengenai penggunaan Sungai Eufrat, Hammurabi malah menantang Mari. Dia menghancurkan kota itu alih-alih menaklukkannya, dan berpotensi mengirim pesan ke seluruh Mesopotamia: dialah yang menentukan syarat-syarat negosiasi. Hammurabi melanjutkan ke utara dari sana ke Eshnunna dan pada tahun 1755 SM, dia menguasai seluruh Mesopotamia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dia bukan raja yang kejam, tidak peduli apa yang dikatakan invasinya. Dia disebut bani matim, atau pembangun tanah. Dia peduli terhadap rakyatnya bahkan ketika dia sedang pergi memperluas lahannya. Dia mengirim surat kepada administratornya dengan perintah untuk pemeliharaan dan dekorasi kota. Kode Hammurabi inovatif tidak hanya dalam hal ketegasannya, namun juga dalam kapasitasnya untuk memberikan belas kasihan – sebagai permulaan, para penjahat dianggap tidak bersalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HAMMURABI_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Seperti ayahnya, Hammurabi memercayai putranya, Samsu-Iluna dengan tugas-tugas seorang raja sebelum kenaikan penuhnya, jadi Hammurabi tidak khawatir ketika usia dan penyakit menimpanya. Namun, setelah kematian Hammurabi pada tahun 1750 SM, Samsu-Iluna terbukti tidak mampu menahan invasi berikutnya. Hampir setahun setelah kematiannya, kerajaannya mulai runtuh. Entah karena penerusnya tidak memiliki karisma, kecerdasan, atau kebijaksanaan yang rendah hati, atau hanya karena aliansi tidak terpelihara, kerajaan tersebut tidak pernah seluas atau seaman saat berada di bawah pemerintahan Hammurabi.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BABYLONIAN_SABUM_KIBITTUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah masa Hammurabi, Babylon diduduki oleh bangsa Asyur, yang membentuk kembali peperangan Mesopotamia. Raja Asyur Tiglath Pileser III mengambil alih apa yang awalnya merupakan kumpulan petani wajib militer dan menjadikan mereka tentara terpadu, dengan unit-unit berbeda yang mengambil tugas berbeda (misalnya jalur pasokan, komunikasi, teknik, dll). Selanjutnya pasukan Asiria menggunakan senjata besi, sedangkan sebagian besar tentara sezamannya masih menggunakan perunggu. Sabum kibittum Asiria – pasukan kejutan – pasti sangat menakutkan. Yang mereka tinggalkan tentu saja adalah; di monumen-monumen mereka, raja-raja Asyur mengulangi, “Aku menghancurkan, aku menghancurkan, dan membakarnya dengan api.”</Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PALGUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mesopotamia adalah negeri yang memiliki hubungan rumit dengan air. Di antara gurun kering dan sungai Tigris dan Efrat yang rawan banjir, warga Babylon harus belajar bagaimana mengendalikan sungai mereka. Dan mereka melakukan pengendalian, bahkan menyalurkan aliran melalui palgum – kanal skala kecil – untuk memberi makan kebun yang rumit. Meskipun Taman Gantung Babylon belum terdokumentasi dengan baik seperti yang diharapkan para sejarawan, di Niniwe, raja Asiria Sanherib membangun sebuah taman mewah yang dialiri oleh saluran air dan kanal-kanal yang rumit – sering kali merupakan jalur air yang sama di titik yang berbeda, membelah pegunungan dan menjulang di atas ngarai – yang memungkinkan pepohonan eksotik seperti kayu eboni dan rosewood tumbuh di dalam istana. Kanal-kanal ini diperkuat dengan balok-balok batu kapur besar dan dikendalikan oleh pintu air khusus. Raja bangga akan hal ini – ia menulis, “di atas jurang yang dalam, aku membentangkan sebuah jembatan dari balok batu putih. Air itulah yang aku lewati di atasnya.” Kelompok etnis Yazidi di Irak meneruskan tradisi membangun saluran air dan kanal yang rumit hingga abad ke-20.</Text>
		</Row>
		<!-- improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MAHAVIHARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vihara adalah istilah Sansekerta dan Pali untuk biara Buddha; “Maha” berarti “hebat”, jadi “mahavihara” berarti pusat kehidupan monastik yang besar. Para biksu Buddha di vihara bukanlah tipikal orang yang beribadah dengan diam dan hanya mencari pencerahan melalui meditasi. Sebaliknya, banyak biara yang menjadi tempat pembelajaran aktif – umatnya dihadapkan pada beragam pengetahuan dan didorong untuk memperdebatkan kebenaran agama dan ilmiah. Mahavihara Nalanda adalah sebuah kompleks besar yang mendatangkan pengunjung dari seluruh Asia untuk berdiskusi dan bertukar pikiran. Di dalamnya terdapat perpustakaan yang berisi pengetahuan baik tentang agama Buddha maupun sastra dan sains, termasuk beberapa teks terkenal: Madhyamaka karya Nagarjuna, atau doktrin kekosongan; serta Empat Weda – teks Sansekerta yang penting bagi agama Buddha dan Hindu. Vihara masih ada sampai sekarang – istilah “wihan” dan “vihear” dalam bahasa Thailand dan Kamboja, mengacu pada struktur fungsional utama di kuil Buddha.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_TRADING_DOME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu fitur arsitektur paling inovatif di Samarkand adalah kubahnya. Tidak puas dengan membangun satu kubah di atas suatu struktur, para arsitek menumpuk kubah demi kubah, menghubungkannya untuk menciptakan ruang internal yang stabil namun luas. Di bagian dalam, banyak di antaranya dihiasi dengan muqarnas Islami yang rumit – kubah dekoratif yang penuh hiasan. Bazaar Chorsu, kubah perdagangan di persimpangan jalan yang menghubungkan Bukhara, Samarkand, dan Tashkent, adalah contoh arsitektur semacam ini. Di dalam pasar pada masa kejayaan Samarkand pasti terdapat barang-barang dan orang-orang dari Tiongkok, India, Eropa, dan Timur Tengah – hampir seluruh dunia yang dikenal.</Text>
		</Row>
		<!-- city states -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Kerajaan Khmer mengalami kemunduran pada abad ke-14, wilayah-wilayah yang dikuasainya mulai menguat. Di lembah Chao Phraya, di zaman modern Thailand, serangkaian negara kota Budha Theravada yang disebut “mueang”, yang dihuni oleh masyarakat berbahasa Thai dan berbahasa Laos, mulai memisahkan diri dari Khmer, menegaskan kemandirian linguistik dan budaya mereka sendiri sambil tetap mempertahankan agama, tradisi kerajaan, dan banyak ciri budaya dan hukum Khmer lainnya. Mueang adalah “negara mandala,” sebuah kerajaan yang tidak memiliki batas negara namun berpusat pada sebuah kota yang menekankan keindahan, pencapaian artistik, dan pandangan kosmopolitan – bayangkan negara-negara pada masa itu bukan sebagai potongan puzzle yang terikat seperti yang kita lihat di peta saat ini (atau peradaban yang berbatasan dalam permainan Anda saat ini), namun sebagai magnet, yang menarik manusia dan kekuatan dari lanskapnya. Kekuasaan dan keuntungan diperoleh melalui monopoli kerajaan atas barang-barang tertentu – terutama porselen atau dupa (nama Vientiane, dalam bahasa Lao “mueang” berarti “kota kayu cendana”).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah mueang bebas dari Khmer, mereka berperang satu sama lain. Dan, selama abad ke-14 dan ke-15, ada satu hal yang menjadi dominan. Ayutthaya, yang namanya diambil dari nama kota dalam epos Hindu Ramayana [Ramakien, in Thai], mula-mula menjadi pusat dataran sungai Chao Phraya, dan kemudian menjadi kekuatan besar di daratan Asia Tenggara, yang dibandingkan dengan India dan Tiongkok oleh para pelancong Eropa. Dalam perjalanan kebangkitannya, Ayutthaya berjuang secara diplomatis dan militer dengan negara-negara tetangganya, terutama Burma, yang menaklukkan Ayutthaya pada tahun 1500an, namun ditolak oleh raja pejuang ambisius Naresuan. Ayutthaya juga bisa menjadi agresor: pada puncak kejayaannya, Kamboja, sebagian Malaysia, dan Laos dikuasai oleh raja Ayutthaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kota ini berkembang pada tahun 1600-an, dan oleh beberapa pelancong kerajaan ini disebut dengan nama yang mungkin lebih kita kenal – Siam (berasal dari kata Khmer, atau mungkin istilah Cina). Raja Ayutthaya memiliki rasa ingin tahu dan terbuka terhadap dunia, serta mempekerjakan anggota dewan dari Jepang, Arab, dan Eropa untuk membantu mereka menavigasi dunia diplomasi internasional yang rumit. Kota itu sendiri, terletak di sebuah pulau di tengah sungai Chao Phraya, merupakan kota besar pada masa itu, dengan sekitar seperempat juta penduduk, dan memiliki sifat kosmopolitan dan poliglot – komunitas Jepang, Tiongkok, dan Eropa menetap di kota dan berbaur dengan penduduk setempat. Peran gender juga relatif progresif dibandingkan dengan Asia Timur, Asia Selatan, atau Eropa. Seorang wisatawan asal Tiongkok mengatakan bahwa “sudah menjadi kebiasaan [Siamese] bahwa semua urusan diatur oleh istri mereka,” dan Alexander Hamilton mencatat bahwa “Wanita di Siam adalah satu-satunya Pedagang yang membeli Barang.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AYUTTHAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ayutthaya tidak menolak; itu jatuh. Khususnya, lagi-lagi pesawat ini jatuh melawan tentara Burma. Pada tahun 1767, orang Burma menjarah Ayutthaya dan menghancurkannya, membawa pergi emas dari kuil-kuilnya, banyak pengrajin terampilnya, dan membakar sebagian besar kota. Siam melakukan reformasi beberapa tahun kemudian lebih jauh ke selatan, di sebuah kota bernama (sebagian) Krung Thep, sebuah kota yang dikenal oleh orang asing sebagai Bangkok. Saat ini, Siam – Thailand – tetap menjadi satu-satunya negara di kawasan yang tidak secara resmi dijajah oleh kekuatan Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kisah Johannesburg adalah kisah kekayaan dan konflik. Tanah di mana Johannesburg berada adalah tempat di mana umat manusia telah ada selama jutaan tahun, dan, yang lebih baru dari semua itu, ditempati oleh suku San, Sotho-Tsawana, dan masyarakat Afrika lainnya. Namun gelombang kekaisaran Eropa yang berturut-turut selamanya mengubah Afrika Selatan, ketika Belanda dan Inggris pertama kali hadir di wilayah tersebut. Ketika yang terakhir menggantikan yang pertama, para pemukim Belanda pindah ke utara menuju pedalaman Afrika Selatan dan menetap jauh di pedalaman. Dan, pada tahun 1880-an di tempat yang kemudian menjadi Johannesburg, seorang pemukim menemukan deposit emas Witwatersrand.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kota ini berkembang pesat setelahnya, ketika para penambang berbondong-bondong ke wilayah tersebut untuk mencari emas, para raja tanah berusaha menguasai wilayah, dan para pekerja dari seluruh Afrika Selatan mencari pekerjaan di pertambangan. Ini mungkin merupakan tempat yang liar, dengan para penambang, gangster, dan individu lain dari seluruh wilayah, termasuk – mungkin mengejutkan – industri laundry yang didominasi oleh laki-laki Zulu. Meskipun orang Afrika Belanda dan pemukim Inggris memberikan nama mereka pada kota yang sedang berkembang (“Johannes” menjadi nama Belanda paling populer pada saat itu), sebagian besar penduduknya adalah orang Afrika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Wilayah ini pada saat itu dikuasai oleh Zuid-Afrikaansche Republiek – Republik Afrika Selatan Boer (Belanda), sebuah negara yang menolak ekspansi Inggris dalam Perang Boer Pertama dan sempat berdiri sebagai republik merdeka. Negara tidak boleh melawan Kekaisaran dalam Perang Boer Kedua, yang mengakibatkan berkurangnya populasi Johannesburg (dan terbentuknya komunitas Tionghoa).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Fokus pada pertambangan ini adalah untuk mendefinisikan Johannesburg. Soweto – pemukiman bagi para pekerja tambang kulit hitam Afrika – tumbuh hingga mencapai ukuran yang menyaingi atau melampaui ukuran kota pusat itu sendiri, dan di bawah sistem apartheid rasis, yang diterapkan sepenuhnya pada tahun 1948, para pekerja ini mendapati pergerakan mereka dibatasi dan hak-hak mereka dibatasi. Ketegangan ini meletus pada pemberontakan Soweto pada tahun 1976, ketika mahasiswa kulit hitam berbaris melawan apartheid. Polisi, sebagai tanggapan, menembak mereka. Hasilnya, Soweto dan Kongres Nasional Afrika memperoleh peran utama dalam perlawanan terhadap apartheid, dan ANC berkuasa – dan menandai berakhirnya apartheid – pada tahun 1994.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JOHANNESBURG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Saat ini, Johannesburg adalah kota terbesar di Afrika Selatan. Pentingnya pertambangan semakin berkurang, meskipun masih ada konflik antara penambang dan polisi, namun kota ini tetap menjadi kota industri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bangsa Slavia adalah salah satu dari sejumlah kelompok Eropa – yang oleh orang Romawi, Yunani, dan Bizantium disebut sebagai “orang barbar” yang muncul di kancah Eropa menjelang akhir Kekaisaran Romawi. Muncul di sebelah timur Jerman, orang Slavia menetap di Eropa Timur dan menjadi mayoritas di banyak negara: Rusia, Polandia, Ceko, dan lain-lain. Wolin adalah salah satu pemukiman paling awal mereka, terletak di sebuah pulau di lepas pantai Polandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Laut Baltik, Wolin adalah pemukiman Slavia awal yang menjadi titik perdagangan utama selama abad ke-10 dan ke-11 dan merupakan pos militer bagi sejumlah kelompok berbeda. Ketika kapal-kapal Viking mulai menjelajahi Baltik, pemukiman seperti Wolin menjadi semakin penting untuk perdagangan (Viking bukan hanya sekedar penjarahan!) dan juga sebagai basis untuk kunjungan militer. Dengan adanya Kristenisasi, kekuasaan dan pengaruh kota ini berkurang – penjarahan berulang kali oleh pasukan Denmark tidak membantu, namun pada akhir Abad Pertengahan, kota ini menjadi salah satu negara kota Kekaisaran Romawi Suci. Ini merupakan bagian dari wilayah penting Pomerania, sebuah negara bagian abad pertengahan yang mencakup Jerman dan Slavia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kota ini berpindah tangan melalui penaklukan dan suksesi, diduduki oleh Swedia, Ksatria Teutonik dan, akhirnya, Prusia – negara yang merupakan pendahulu Jerman modern. Ketika Soviet mengalahkan Jerman dalam Perang Dunia II, Wolin kembali berpindah tangan, kali ini ke Polandia modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Saat ini, Wolin terkenal dengan suaka margasatwanya, tempat beberapa bison Eropa terakhir dapat ditemukan, serta festival Viking tahunan yang merayakan sejarah bela diri kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CHINGUETTI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chinguetti adalah kota di tepi gurun. Tidak selalu seperti ini. Lukisan batu prasejarah menunjukkan seberapa besar perubahan iklim dalam sejarah manusia, memperlihatkan jerapah dan makhluk sabana lainnya di lanskap yang subur. Kini, kota tersebut ditelan Sahara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CHINGUETTI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun Sahara tidak sepenuhnya merupakan gurun – tidak bagi suku Berber, masyarakat nomaden di Afrika Utara. Sebaliknya, Chinguetti adalah titik awal untuk rute melintasi gurun pasir yang luas. Oleh karena itu, ini adalah tempat bagi umat Islam untuk berkumpul sebelum berangkat menunaikan ibadah haji ke Mekkah. Dan ketika para peziarah kembali, mereka membawa kembali keajaiban. Chinguetti adalah gudang pembelajaran selama puncak kerajaan Almoravid pada abad ke-11 dan ke-12 dengan makna yang bertahan hingga abad ke-16. Sehubungan dengan itu, dan seperti kerabatnya yang lebih besar, Timbuktu, Chinguetti adalah rumah bagi sejumlah perpustakaan terkenal, tempat di mana para peziarah dapat berbagi semua yang mereka temukan dalam perjalanan mereka. Hal ini melampaui agama, termasuk matematika, sains, astronomi, dan khususnya hukum Islam. Pusat-pusat beasiswa ini – ksour – adalah benteng kehidupan dan perdagangan Islam dan bisa menjadi oase pembelajaran di padang pasir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CHINGUETTI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kota ini relatif tidak digunakan lagi setelah perjalanan laut membuat rute trans-Sahara menjadi ketinggalan jaman: mengapa naik kereta unta yang berisiko melintasi gurun terbesar di dunia jika Anda bisa melakukan perjalanan laut yang tidak terlalu berisiko dan jauh lebih cepat? Saat ini, Chinguetti adalah situs Warisan Dunia UNESCO di negara Mauritania, yang terkenal terutama dengan Masjid Jumat abad ke-13.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NALANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nalanda – secara harfiah berarti “hadiah bunga teratai” – adalah sebuah kota di India timur yang mencapai ketenaran pada akhir milenium pertama Masehi karena menjadi pusat pembelajaran agama Buddha. Para cendekiawan datang dari seluruh India, serta Tiongkok dan Tibet, untuk belajar dari cendekiawan Buddha seperti Nagarjuna, Dignaga, dan Santaraksita. Agama Buddha saat ini secara umum terbagi menjadi tiga aliran pemikiran utama: satu aliran pemikiran yang umum di Nepal dan Tibet (Vajrayana), satu aliran pemikiran yang umum di Sri Lanka dan Asia Tenggara (Theravada), dan aliran lainnya yang tersebar di Asia Timur (Mahayana). Di Nalanda, para cendekiawan memperdebatkan semua aliran pemikiran ini, dan aliran Budha yang diberi nama sesuai dengan nama kota besar tersebut kini ada di tempat-tempat terpencil seperti Bhutan, Sri Lanka, dan Indonesia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NALANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kota ini merupakan bagian dari kerajaan Magadha, sebuah tempat yang disebutkan dalam epos India Ramayana dan Mahabharata dan dalam sejarah sejak abad ke-7 SM. Alexander Agung, saat mendekati kerajaan, dilaporkan melihat tembok dan memutuskan bahwa dia sudah cukup bergerak ke arah timur, dan berbalik. Hampir seribu tahun kemudian, pada tahun 629 M, biksu Tiongkok Xuanzang mengunjungi Nalanda dan membawa pengetahuan Buddha kembali ke Tiongkok. Perjalanannya diberi gambaran indah dalam epos Tiongkok terkenal “Perjalanan ke Barat,” salah satu epos Tiongkok yang paling dicintai. Xuanzang menggambarkan Nalanda sebagai berikut: &quot;sebuah kolam biru yang berkelok-kelok mengelilingi biara, dihiasi dengan cangkir teratai biru yang mekar penuh; bunga-bunga merah yang mempesona dari kanaka yang cantik menggantung di sana-sini, dan di luar rumpun pohon mangga memberikan naungan yang lebat dan melindungi bagi para penghuninya.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NALANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tidak semua pengunjung bersikap lembut. Pada tahun 1193, pasukan Bhaktiyar Khijili, seorang jenderal militer Turki yang bertugas di Kesultanan Delhi, menaklukkan India timur dan Nalanda bersamanya. Kota dan biara dijarah, dan agama Buddha menyusut – meskipun masih ada – di India (walaupun agama Buddha terus berkembang di tempat lain di Asia). Nalanda berada dalam reruntuhan dan baru berabad-abad kemudian terlahir kembali sebagai pusat pembelajaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SAMARKAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jalur Sutra mengacu pada jalur perdagangan yang membentang melintasi padang rumput Asia Tengah dari zaman kuno hingga abad ke-15. Itu bukan hanya jalur sutra, tetapi juga batu giok dan barang-barang lainnya, belum lagi seni, sastra, dan agama. Inti dari Jalur Sutra adalah kekuatan stepa – kelompok Turki dan Mongolia yang, jika kuat, mengizinkan jalan tersebut beroperasi. Perang dan konflik, tentu saja, mengganggu perdagangan, dan runtuhnya Kekaisaran Mongol – serta bangkitnya perdagangan berbasis kapal di Eropa – yang menyebabkan kemunduran Jalur Sutra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SAMARKAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Samarkand berada di jantung Jalur Sutra, yang oleh penulis Ibnu Batutah disebut sebagai “salah satu kota terbesar dan terbaik, dan keindahannya paling sempurna.” Sejarahnya panjang - Alexander Agung menaklukkan kota ini pada tahun 329 SM, dan kota tersebut kemudian melewati tangan Persia, Mongol, dan Turki selama berabad-abad. Meskipun Jenghis Khan menghancurkan kota ini pada tahun 1220 M, kota tersebut bangkit kembali pada abad ke-14 di bawah pemerintahan Timur yang Pincang – Tamerlane, keturunan dan pejuang Khan yang, dalam semua penaklukannya, tidak pernah menghadapi kekalahan. Timur mendirikan Kekaisaran Timurid, sebuah kerajaan Turki yang berbasis di Samarkand. Timurid pada gilirannya menjadi nenek moyang Kerajaan Mughal, yang mendominasi India sebelum kedatangan Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SAMARKAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada puncaknya, Samarkand adalah tempat dengan beragam masyarakat dan gagasan. Meskipun Islam adalah agama Timurid, dan masjid-masjid di kota ini terkenal di seluruh dunia, Zoroastrianisme, Kristen, Budha, Hindu, dan Manikheisme semuanya hadir di kota ini. Samarkand ditaklukkan oleh Rusia pada abad ke-19 dan tetap menjadi bagian dari kerajaan Rusia (dan kemudian Soviet) sampai Uzbekistan merdeka setelah jatuhnya Uni Soviet. Selain warisan budayanya, kota ini hingga saat ini masih menjadi pusat transportasi dan pusat tenun sutra.</Text>
		</Row>
		<!-- great people -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MATTHEW_PERRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Pada masa Keshogunan Togukawa (1633-1853), Jepang beroperasi berdasarkan kebijakan sakoku, yaitu “negara tertutup”. Pada masa ini, hampir semua orang asing dilarang masuk ke pulau tersebut, orang Jepang dilarang keluar, dan perdagangan serta hubungan antara Jepang dan pihak luar dibatasi. Namun pertengahan abad ke-19 adalah era puncak kolonialisme Eropa dan Amerika, ketika negara-negara Barat berusaha membuka pasar bagi barang-barang mereka… dengan kekerasan, jika perlu. Dan Komodor Matthew Perry-lah yang membawa kekuatan ini ke Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MATTHEW_PERRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Perry sudah ahli dalam taktik semacam itu, memelopori penggunaan kehadiran militer yang luar biasa untuk ekspansi Amerika serta modernisasi angkatan laut Amerika. Dia sebelumnya memimpin sebuah kapal yang secara fisik mengklaim pulau Key West (juga diklaim Spanyol) dengan paksa dan karena itu dan pengabdian selanjutnya dalam Perang Meksiko-Amerika, pangkatnya meningkat pesat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MATTHEW_PERRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Ketika Perry tiba di Jepang, tindakannya bersifat blak-blakan dan juga berdasarkan pemahaman parsial masyarakat Jepang. Dia mengabaikan perbatasan Jepang dan berlayar ke Teluk Edo, dekat Tokyo saat ini, melepaskan tembakan kosong dari meriam baru dan canggih mereka. Jepang, yang telah terisolasi dari artileri berat selama periode sakoku, terkejut, dan rumor tentang “kapal hitam”, sebutan untuk kapal andalan Perry, meninggalkan bekas yang tak terhapuskan dalam imajinasi Jepang pada saat itu. Ketika Perry kembali untuk kunjungan kedua, Jepang menandatangani apa pun yang diserahkan Amerika kepada mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MATTHEW_PERRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
		<Text>Jepang tidak dapat bertahan menghadapi ancaman seperti itu, dan invasi Perry ke Pelabuhan Edo, serta kematian shogun, menandai berakhirnya sakoku dan dimulainya periode Meiji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HIMERIOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Byzantium adalah kerajaan maritim. Meskipun Kekaisaran Bizantium memiliki wilayah kekuasaan yang kaya di Anatolia (setidaknya untuk sementara waktu), Bizantium mengandalkan angkatan laut yang kuat untuk menjaga keamanan. Hal ini menjadi sangat penting ketika Bizantium mulai bersaing dengan kehadiran Arab yang berpengaruh di Mediterania. Meskipun pertempuran di darat dan pengepungan Perang Salib tampak jelas dalam imajinasi Eropa Barat, pertempuran antara Bizantium dan Kekhalifahan Muslim yang sedang berkembang merupakan hal biasa sepanjang periode abad pertengahan. Pertarungan ini sering kali dilakukan di atas air. Hasilnya, para laksamana menjadi terkenal di kedua sisi.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HIMERIOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Himerios adalah seorang laksamana Bizantium yang ditunjuk untuk memimpin armada Kekaisaran pada tahun 904. Pada titik ini, Kekhalifahan Abbasiyah berkembang ke Mediterania dengan bantuan Leo dari Tripoli, seorang pemberontak Yunani dan komandan angkatan laut Abbasiyah. Leo dan Himerios berusaha untuk saling mengungguli satu sama lain, dan ketika Himerios memimpin armada Leo yang berlayar menuju Konstantinopel, Leo berbalik dan menjarah kota terbesar kedua Kekaisaran, Tesalonika. Dua tahun kemudian, Himerios membalas dendam, ketika kemenangan pada Hari St. Thomas pada tahun 906 memicu serangkaian kemenangan Bizantium di pantai Mediterania, di Suriah dan Siprus.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HIMERIOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Namun pada akhirnya, Leo terbukti terlalu cerdik bagi Himerios. Bergegas kembali ke ibu kota setelah Kaisar sakit, Himerios jatuh ke dalam perangkap yang dipasang oleh Leo dan armada Abbasiyah. Saat Himerios melarikan diri, armadanya dihancurkan, dan Kaisar baru segera memecatnya. Dia melarikan diri ke biara dan meninggal enam bulan kemudian.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HANNO_THE_NAVIGATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Kisah Hanno diketahui dari satu teks Yunani, terjemahan dari teks Kartago sebelumnya. Ini menggambarkan perjalanan seorang penjelajah Kartago, Hanno, pada abad ke-5 SM, ke arah barat keluar dari Mediterania dan menyusuri pantai barat Afrika. Meskipun catatan tersebut dikutip secara luas di kalangan sejarawan kuno (terutama Herodotus), jangkauan pelayaran Hanno masih diperdebatkan di kalangan sejarawan modern, dengan beberapa orang berspekulasi bahwa ia mencapai Gunung Kamerun (karena gambarannya yang menggugah tentang letusan gunung berapi), dan ada pula yang berspekulasi bahwa ia hanya sampai ke Maroko bagian selatan. Hanno mengklaim telah menetap di sejumlah kota Kartago di sepanjang pantai Afrika dan berdagang dengan suku Berber di sepanjang pantai Sahara dan masyarakat Afrika sub-Sahara lebih jauh ke selatan.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HANNO_THE_NAVIGATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Mungkin yang paling menarik dalam cerita Hanno adalah pertemuannya dengan gorila. Kru Hanno melihat kera-kera tersebut sebagai orang-orang yang sangat tidak komunikatif dan bermusuhan, yang melemparkan batu ke arah mereka dan, ketika ditangkap, “menggigit dan mencabik-cabik” orang-orang Kartago. Dia menamai mereka gorila, meskipun mereka mungkin saja simpanse. Armada Hanno membunuh tiga di antaranya, dan mempertahankan kulit “kusut” mereka, meskipun kulitnya hilang saat Romawi menghancurkan Kartago beberapa abad kemudian.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KAMAL_UD_DIN_BEHZAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Persia Abad Pertengahan Akhir – Iran – adalah masa ketika seni dan budaya Islam Syiah dan Iran mulai mengikuti pola yang dapat dikenali saat ini. Kekaisaran Safawi adalah yang pertama, dan Kamal ud-Din Behzad – atau, mungkin lebih tepatnya, aliran seni yang berpusat pada pelukis – adalah seniman paling terkemuka (meskipun karirnya dimulai pada masa Kekaisaran Timurid, beberapa tahun sebelum berdirinya Safawi). Behzad mengkhususkan diri pada apa yang kemudian dikenal sebagai miniatur Persia (atau Iran), ilustrasi untuk cerita-cerita yang merupakan versi yang lebih rumit dari manuskrip bergambar Eropa.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KAMAL_UD_DIN_BEHZAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Behzad menjalani hidupnya terutama di kota Herat, di tempat yang sekarang disebut Afghanistan. Miniaturnya luar biasa dalam cara figur manusia dan arsitektur disusun di halaman, menciptakan kesan mengalir yang menarik perhatian pemirsa ke sekeliling halaman. Miniatur-miniatur ini merupakan bukti kosmopolitanisme pada masa itu – mereka mengambil inspirasi dari seni Tiongkok, menggambarkan individu-individu dari berbagai bangsa yang menjalani kehidupan mereka di kekaisaran yang terhubung secara global, dan berfokus pada momen-momen kemanusiaan sehari-hari serta momen-momen penaklukan raja. Meskipun seni Persia tidak melarang menampilkan sosok manusia (seperti kebanyakan seni Muslim), Behzad juga unggul dalam menggabungkan kecintaan Persia terhadap arsitektur dan geometri, menciptakan pola yang memusingkan dengan ubin, atap pelana, tangga, dll (seperti dalam miniatur Yusef dan Zuleykha).</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KAMAL_UD_DIN_BEHZAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Behzad tetap dianggap sebagai salah satu seniman Muslim paling terkenal pada periode abad pertengahan.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HASEGAWA_TOHAKU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Khususnya di kuil dan kastil, layar geser Jepang adalah salah satu daya tarik utama, menghadirkan seni dan warna pada apa yang pada pandangan pertama mungkin tampak seperti tempat kosong. Lahir pada akhir masa peperangan Sengoku, pada akhir tahun 1500-an, Hasegawa Tohaku dengan cepat naik pangkat sebagai pelukis kuil, khususnya aliran Kano. Namun lukisan layar Kano cerah, hampir norak, menggunakan desain emas dan bunga. Tohaku, meskipun ia memproduksi beberapa karya dengan gaya Kano, mengembangkan gayanya sendiri yang lebih minimalis. Pohon Pinus miliknya, Harta Nasional Jepang, menyampaikan perasaan angin sejuk yang mengalir melalui hutan pinus hanya dengan sapuan kuas kasar, yang menggambarkan hanya empat pohon. Dengan cara ini, Tohaku memanfaatkan tradisi seni Tiongkok sebelumnya, menunjukkan bagaimana, dalam kesederhanaan, seseorang masih dapat menyampaikan keagungan suatu lanskap.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HASEGAWA_TOHAKU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Tohaku menghasilkan beragam karya seni. Selain Pohon Pinus minimalisnya, Tohaku melukis pemandangan, potret, hewan, dan lanskap Buddha. Dia bersaing dengan tuan lamanya Kano untuk mendapatkan bantuan Toyotomi Hideyoshi, salah satu raja besar era Sengoku yang dilanda perang di Jepang.</Text>
		</Row>  
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IMHOTEP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Imhotep, “dia yang datang dengan damai,” adalah seorang arsitek dan pendeta pada masa Kerajaan Lama Mesir, pada abad ke-27 SM. Bangunan yang dikaitkan dengan Imhotep, Piramida Djoser, merupakan bangunan batu berskala besar paling awal di Mesir dan piramida pertama yang digunakan sebagai makam. Jika para firaun sebelumnya dikebumikan di mastaba persegi panjang, sebuah makam persegi panjang yang terbuat dari batu bata lumpur, piramida Imhotep terbuat dari batu dan dalam skala yang sangat besar. Bahan-bahan yang digunakan tidak hanya ditumpuk satu sama lain, namun kualitas bahan bangunan yang berbeda menyebabkan keempat sisinya bersandar satu sama lain, sehingga semakin menopang strukturnya. Tentu saja, piramida bukan hanya sekedar makam – di dalamnya terdapat tempat pemujaan bagi firaun yang telah jatuh, termasuk berbagai bagian dari jiwanya yang terbagi, jadi selain strukturnya sendiri, terdapat keseluruhan kompleks baik di sekitar maupun di bawah piramida.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IMHOTEP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Piramida akan menjadi simbol arsitektur Mesir yang paling bertahan lama selama ribuan tahun yang akan datang, dan hal ini sebagian besar berkat rekayasa Imhotep. Atas kontribusinya, Imhotep didewakan di Mesir sebagai dewa pengetahuan dan pengobatan, dan selanjutnya dimasukkan ke dalam daftar dewa dan pahlawan Yunani dan Romawi. Yang kurang menguntungkan, nama Imhotep juga digunakan sebagai nama mumi jahat dalam film-film Universal tahun 1932 dan 1999.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SHAH_JAHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Shahab-ud-din Muhammad Khurram - Shah Jahān - bukanlah seorang insinyur, melainkan Kaisar Mughal India yang masa pemerintahannya menyaksikan arsitektur Mughal yang paling luas dan beberapa struktur paling menonjol di Mughal India, termasuk Benteng Merah Delhi dan Taj Mahal. Dia juga seorang perencana yang terampil, membunuh saingannya untuk memastikan tempatnya di atas takhta, dan mendorong militer Mughal ke tingkat yang lebih tinggi dalam melawan tetangganya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SHAH_JAHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Namun Shah Jahān ada di sini karena kemampuannya mengumpulkan tim arsitek terbaik – salah satunya Ustad Ahmad Lahori – pada zamannya untuk menciptakan keajaiban nyata. Benteng Merah, yang dibangun antara tahun 1639 dan 1648 dan diberi nama berdasarkan batu pasir merahnya yang khas, adalah salah satunya. Lāl Qila [Red Fort] berdiri di pusat Shahjahanabad, yang (tidak mengherankan jika diberi nama) adalah ibu kota Shah Jahān. Seperti halnya negara bagian Shah Jahān, Benteng Merah menggabungkan elemen Timurid, Persia, dan Hindu menjadi perpaduan sinkretis yang kemudian menginspirasi arsitektur di India utara dan (yang sekarang) Pakistan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SHAH_JAHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Namun bangunan Shah Jahān yang paling terkenal tidak diragukan lagi adalah Taj Mahal. Dibangun sebagai makam istri Shah, bangunan ini menggabungkan kubah, menara, dan karya seni yang menampilkan arsitektur Mughal terbaik. Hal ini dijelaskan di bagian lain dalam Civilopedia ini, dan jika Anda cukup beruntung, Anda dapat membuatnya sendiri.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KENZO_TANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Pada awal abad ke-20, gaya arsitektur yang dikenal sebagai modernisme tinggi menarik semua kekuatan – demokratis, fasis, dan Komunis. Modernisme, terutama dalam imajinasi arsitek seperti Le Corbusier dari Swiss, berjanji untuk memfokuskan kembali bangunan yang jauh dari tradisi dan menuju fungsionalitas yang juga, karena estetika dan bentuknya, akan menciptakan jenis warga baru. Namun, bangunan Le Corbusier sering dikritik karena kualitasnya yang mati rasa dan garis-garis anorganiknya. Kenzo Tange, mahasiswa Le Corbusier, berusaha mengubah hal ini. Menggabungkan visi konkrit Le Corbusier, “metabolisme” Tange menggabungkan bentuk-bentuk modern dengan bentuk-bentuk organik dan menjadi berpengaruh di Jepang pada era 1960-an dan seterusnya. Daripada gagasan modernis bahwa arsitektur modern akan membuat subjek menjadi modern, Tange membayangkan adanya saling menjadi, sesuatu yang juga memadukan unsur-unsur dari arsitektur tradisional Jepang, alam, dan imajinasi modernisme.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KENZO_TANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Sebelum kematiannya pada tahun 2005, Tange bertanggung jawab membangun Pusat Perdamaian di Hiroshima, arena Olimpiade Tokyo, Mahkamah Agung Pakistan, dan lain-lain. Ia memenangkan Penghargaan Pritzker yang bergengsi di bidang arsitektur pada tahun 1987.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_DANDARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Koloni-koloni di Amerika – dengan beberapa pengecualian – dibangun berdasarkan kerja keras orang-orang yang diperbudak. Di wilayah luas Karibia, Brasil, dan bagian selatan negara yang kemudian menjadi Amerika Serikat, orang-orang yang diperbudak ini adalah orang Afrika. Namun tidak semua budak pergi dengan damai. Komunitas yang disebut maroon, terdiri dari orang-orang yang diperbudak yang memberontak atau melarikan diri, seringkali mencari perlindungan dengan masyarakat adat, merupakan hal yang umum di hutan lebat di Amerika Selatan.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_DANDARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Palmares, dinamai berdasarkan pohon palemnya, adalah quilombo, salah satu pemukiman merah marun di timur laut Brasil. Terdiri dari mantan pekerja yang diperbudak dari perkebunan gula Brasil yang berasal dari Kongo dan Angola, Palmares diperintah oleh seorang raja. Palmares bebas hampir sepanjang tahun 1600-an, dan pada tahun 1678 pemukiman tersebut menandatangani perjanjian dengan Portugis yang menjamin kebebasannya, namun ada syaratnya – penduduk Palmares sendiri bebas tetapi diharuskan mengembalikan budak yang melarikan diri yang mereka temukan. Dandara dan suaminya Zubmi menolak hal tersebut dan memimpin pemberontakan melawan Portugis.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_DANDARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Dandara adalah ahli capoeira, suatu bentuk seni bela diri yang menjadi terkenal di kalangan mantan budak di Brasil. Ini menggabungkan gerakan yang lancar, penghindaran, dan penggunaan momentum penyerang sendiri dalam gerakan yang tidak terlalu pertarungan dan tidak terlalu menari. Yang paling penting, hal ini memungkinkan para budak untuk melawan hanya dengan menggunakan tubuh mereka sendiri – sebuah elemen yang ingin diambil oleh kekuatan kolonial dari mereka. Dandara ditangkap pada tahun 1694 tetapi, bukannya kembali menjadi budak, dia malah bunuh diri.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TRUNG_TRAC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Vietnam, yang sepanjang sejarahnya merupakan sebuah kerajaan makmur yang berada di luar batas selatan kekuasaan Tiongkok, selalu harus berjuang untuk kemerdekaannya – pertama dari berbagai dinasti Tiongkok, kemudian dari Perancis. Pada abad ketiga SM, seorang panglima perang dari Dinasti Qin yang jatuh merebut ibu kota Vietnam dan mendirikan negara bagian Nanyue (Nam Việt), menyatakan dirinya setara dengan Kaisar Han. Hal ini membuat marah Dinasti Han, dan mereka kemudian merebut Nanyue dan memasukkan provinsi pemberontak tersebut ke dalam kekaisaran mereka. Namun ini adalah pekerjaan yang tidak tenang. Hal ini meledak ketika suami dari Trưng Trắc, putri seorang jenderal regional, dibunuh karena menentang upaya Han untuk mengasimilasi dan mengintegrasikan orang Vietnam “barbar” [dalam pandangan Han]. Trưng Trắc dan saudara perempuannya bangkit dan menggulingkan pemerintahan Han di wilayah tersebut, seperti yang dikatakan Lê Văn Hưu, “semudah membalikkan tangan”.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TRUNG_TRAC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Namun kekuasaan mereka hanya bertahan selama tiga tahun, setelah itu Han mengirimkan pasukan pembalasan besar-besaran untuk merebut kembali wilayah tersebut. Mereka melakukannya, dan saudara perempuan Trưng, ​​tergantung pada ceritanya, dibunuh, bunuh diri, atau menghilang ke langit. Namun mereka selamat dari penjajahan, dalam arti lain. Mereka, bersama dengan Bà [Lady] Triệu, dihormati sebagai pahlawan di Vietnam, dengan kuil, distrik kota, dan bahkan hari libur umum yang dinamai menurut nama mereka.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TUPAC_AMARU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Dalam imajinasi populer, sejarah Inca berakhir dengan eksekusi Francisco Pizarro terhadap Sapa Inca (kaisar) terakhir Atahualpa pada tahun 1533, dan sejarah selanjutnya Amerika Selatan setelah itu menjadi salah satu negara keturunan Eropa. Namun keturunan Inca memiliki sejarah yang panjang dan rumit selama berabad-abad sejak Pizarro, dan mungkin akan mempertahankan kemerdekaannya jika Tupac Amaru II berhasil.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TUPAC_AMARU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Terlahir sebagai José Gabriel Condorcanqui Noguera pada tahun 1738, Amaru adalah putra seorang kuraka Quechua, seorang hakim daerah dan keturunan dari garis keturunan kerajaan Inca. Meskipun terpisah lebih dari dua ratus tahun dari pemerintahan nenek moyangnya, Condorcanqui (belum Amaru) membaca laporan tentang suku Inca, sangat mengidentifikasi mereka, dan marah terhadap praktik perburuhan eksploitatif yang dilakukan pekerja pribumi di Viceroyalty Peru. Condorcanqui memutuskan bahwa tidak ada pilihan selain memberontak. Dia mengubah namanya menjadi Túpac Amaru II, diambil dari nama keturunan Inca sebelumnya yang memimpin pemberontakan berumur pendek, dan Amaru II menyatakan dirinya memberontak. Pemberontakan Amaru dapat dilihat sebagai upaya awal dekolonisasi, sebuah gerakan yang menggabungkan keadilan sosial saat ini dengan fokus pada pembangunan kembali sistem yang sudah ada sebelum kekuatan Eropa. Amaru memperjuangkan banyak prinsip yang mendasari revolusi di masa depan: penghapusan perbudakan, redistribusi barang kepada masyarakat miskin, pengembalian tanah adat, dan kesetaraan antara masyarakat adat, kreol, dan mestizo.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TUPAC_AMARU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Amaru, seorang pembicara persuasif, membawa banyak orang Quechua ke sisinya dan memenangkan beberapa kemenangan awal dengan mudah, namun dikhianati, ditangkap, dan dieksekusi dengan cara yang sangat brutal. Pemberontakan Amaru menginspirasi gerakan masyarakat adat di Ekuador dan Bolivia serta reaksi kreol di kolonial Peru. Dia tetap menjadi tokoh berpengaruh dalam gerakan anti-kolonial dan dekolonial hingga saat ini, dan rapper Amerika Tupac (Amaru) Shakur, “2Pac,” dinamai menurut namanya.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHOU_DAGUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Reruntuhan Angkor berbicara sendiri. Atau benarkah? Pada dinding kompleks candi besar terdapat ukiran detail penaklukan militer, dan prasasti kerajaan menggambarkan keagungan kerajaan. Tapi seperti apa kehidupan sehari-hari di kerajaan Khmer? Dengan banyaknya tulisan Kamboja yang berpusat pada akta kerajaan, atau teks keagamaan, kita harus beralih ke catatan Tiongkok untuk benar-benar memahami Kamboja pada abad ke-13, pada (atau baru saja melewati) puncak Kekaisaran Khmer.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHOU_DAGUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Untungnya, Zhou Daguan, yang sering dibandingkan (dengan baik) dengan Marco Polo, telah meninggalkan akun untuk kita. Ia menghabiskan satu tahun di istana Indravarman III, di Angkor, dan menulis deskripsi tidak hanya tentang keagungan kekaisaran, namun juga laporan yang sangat rinci dan sensitif tentang kehidupan sehari-hari masyarakat Kamboja. Berbeda dengan kebanyakan penjelajah – termasuk Marco Polo – Zhou tidak berspekulasi tentang tempat-tempat yang belum pernah dikunjunginya, atau melaporkan kabar angin sebagai fakta (walaupun ia melaporkan rincian aktivitas malam Kaisar Khmer bersama ratu naga).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHOU_DAGUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Zhou menulis dengan cara yang dimaksudkan untuk menasihati orang lain seperti dirinya – para pedagang dan diplomat yang berminat. Meskipun ia menulis tentang prosesi kerajaan bertatahkan emas, Zhou juga menulis tentang urusan duniawi. Ia melihat adanya perpecahan dalam kehidupan beragama masyarakat Kamboja: Buddha, Hindu (“Brahmanisme”), dan animisme hidup berdampingan di kota metropolitan tersebut, meskipun Zhou salah menafsirkan tokoh-tokoh agama ini dengan cara yang mirip dengan Tiongkok. Khususnya, Zhou mengomentari status perempuan di Kamboja pada saat itu – pedagang dan pasar sering kali dikelola oleh perempuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHOU_DAGUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
		<Text>Zhou berasal dari Dinasti Yuan Tiongkok, sebuah dinasti yang dimulai oleh Kublai Khan. Misinya kemungkinan besar tidak memiliki kepentingan diplomatik yang besar bagi Tiongkok atau Kamboja – kedua kerajaan tersebut, yang dipisahkan oleh wilayah Asia Tenggara (pegunungan di Laos, Burma, dan Vietnam) memiliki interaksi yang lebih sedikit dibandingkan Kamboja dan Tiongkok saat ini. Namun pentingnya kisahnya bagi sejarah Khmer sangatlah penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_FADLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Pada abad ke-10, Khalifah Abbasiyah – penguasa kerajaan terbesar pada masanya mengirimkan utusan ke Volga Bulgars – jangan sampai tertukar dengan orang-orang Bulgaria yang menjadi Kristen yang kemudian membentuk Bulgaria, lebih jauh ke Barat. Mereka adalah orang-orang yang penting pada saat itu karena mereka menguasai jalur perdagangan antara Asia dan Eropa, dan juga, sebagai Muslim, mereka merupakan sekutu ekonomi dan politik yang potensial bagi orang-orang Arab melawan Kekaisaran Bizantium yang masih perkasa. Ahmad bin Fadlan adalah utusan itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_FADLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Dia ditugaskan untuk memastikan bahwa orang-orang Bulgar yang baru masuk Islam mendapatkan pengajaran agama yang benar, dan juga memastikan bahwa mereka tetap menjadi sekutu Khalifah. Sementara itu, bangsa Bulgar meminta bantuan Arab untuk melawan bangsa Khazar, kelompok bangsa Turki lainnya yang terikat kuda dari Asia Tengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_FADLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Namun, catatan Ibn Fadlan paling terkenal karena deskripsinya tentang perampok Rus-Viking yang, alih-alih berlayar ke barat melintasi Laut Utara menuju Inggris, malah pergi ke selatan dan timur sepanjang Sungai Volga. Mereka juga menjadi perhatian Khalifah, karena bangsa Viking menimbulkan risiko dalam aktivitas penyerangan mereka serta calon mitra dagang dan tentara bayaran. Keturunan Rus akan berasimilasi dengan tradisi Slavia setempat dan menjadi bagian dari masyarakat Rusia, Belarusia, dan Ukraina saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_FADLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
		<Text>Yang paling mencolok adalah kisah Ibn Fadlan tentang penguburan kapal Viking. Di sini, seorang pria besar ditempatkan di atas kapal, bersama dengan barang-barang berharga dan pengorbanan manusia, selirnya. Pengorbanan ini pada gilirannya dikatakan dapat melihat ke surga sebelum dia dibunuh, sehingga dapat melihat sekilas orang mati yang menunggunya di ladang hijau. Namun, sebelum bertemu dengannya di sana, dia dicekik dan ditusuk secara brutal, dan kapal dibakar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_FADLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
		<Text>Catatan Ibn Fadlan tidak hanya berfungsi sebagai potret masyarakat Viking di puncak Zaman Viking, namun juga sebagai cara untuk melihat ketegangan negosiasi politik dan ekonomi seputar posisi Arab di dunia. Ketika Roma – Byzantium, pada saat ini – mengalami kemunduran dan kekuasaan bergeser ke arah timur, Ibnu Fadlan menunjukkan bagaimana jalur perdagangan timur-barat dan utara-selatan menjauh dari Konstantinopel dan menuju Bagdad.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Ada bekas jajahan yang meremehkan masa lalu kolonialnya dan menghapus nama bekas penjajahnya. Singapura, meskipun bangga dengan kemerdekaannya, bukanlah salah satu dari negara-negara tersebut. Negara kota kepulauan ini masih banyak merujuk pada Gubernur Jenderal British East India Company, Sir Stamford Raffles, yang berjasa mendirikan kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Pemerintahan kolonial pada saat itu bukanlah dominasi militer yang lebih jelas dibandingkan pada akhir abad ke-19. Sebaliknya, hal ini melibatkan banyak status semi-kolonial – sultan mungkin dibayar (kurang lebih secara sukarela) untuk menjadi negara boneka yang tenang, mungkin tergoda untuk bergabung dengan koloni secara sukarela, atau mungkin menjadi korban kudeta atau pengambilalihan militer. Inggris sering kali menggoda penguasa lokal dengan barang-barang mewah atau proyek infrastruktur, kemudian mengklaim tanah ketika para sultan menghabiskan lebih banyak uang daripada yang mampu mereka bayarkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Raffles adalah tokoh kolonial klasik – istilah “petualang” muncul di benak: baik mata-mata maupun pemimpin militer, diplomat dan pedagang. Ia memulai hidupnya di atas kapal di lepas pantai koloni Inggris di Jamaika pada tahun 1781. Ia memulai karir profesionalnya sebagai juru tulis di perusahaan British East India, dan ditugaskan di usia muda ke Malaya – serangkaian kesultanan di semenanjung antara Siam (Thailand) yang merdeka dan pulau-pulau di Indonesia yang dikuasai Belanda. Inggris sangat ingin mengurangi keuntungan Belanda dalam perdagangan rempah-rempah, dan mengamankan jalur bagi kapal-kapal yang bergerak dari India ke Tiongkok, namun khawatir akan memicu perang yang mungkin berdampak di Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
		<Text>Tapi Napoleon tetap melanjutkan dan melakukan itu. Ketika Perancis menduduki Belanda, tiba-tiba kepemilikan Belanda di Asia Tenggara menjadi permainan yang adil, dan Raffles merebut Jawa dari Belanda dan diangkat menjadi Letnan Gubernur Hindia Belanda… sampai Napoleon dikalahkan dan rezim Belanda yang baru kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
		<Text>Namun, yang paling terkenal dari Raffles adalah Singapura. Pulau ini terletak sempurna – tepat di Selat Malaka, namun berada di luar kendali Belanda. Pada saat itu, pulau ini bukanlah kota besar seperti sekarang, melainkan sebuah desa nelayan kecil, yang merupakan bagian dari Kesultanan Johor. Namun siapa sebenarnya yang memerintah negara ini masih dipertanyakan, terutama ketika putra bungsu sultan merebut kekuasaan ketika kakak laki-lakinya sedang pergi. Raffles mengatur kudeta di Johor, dan, setelah berhasil menduduki takhta, sultan baru memberikan kendali kepada Inggris atas pulau tersebut pada tahun 1819.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STAMFORD_RAFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
		<Text>Pulau ini berkembang pesat, mendatangkan tenaga kerja dari seluruh Kerajaan Inggris, tenaga kerja yang membentuk komposisi etnis Singapura saat ini (keturunan pedagang Tiongkok, buruh Tiongkok dan India Selatan, penduduk asli Melayu). Meskipun Belanda tetap menjadi pemain utama di Asia Tenggara, Singapura menandai berdirinya kekuatan Inggris di wilayah tersebut dan menjadi penghubung penting dalam menjaga perdagangan antara Hong Kong dan India di bawah kendali Inggris. Saat ini, Singapura masih memiliki visi yang sama dengan Raffles – sebuah pelabuhan multi-etnis yang terletak di salah satu selat tersibuk dan terpenting di dunia.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHANG_HENG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Lahir pada abad pertama Masehi di kota Nanjing, Zhang Heng adalah seorang penemu, astronom, ahli matematika, penyair, dan segala sesuatu di antaranya. Ia hidup pada masa Dinasti Han Timur, di bawah pemerintahan Kaisar Andi dan Shundi. Sebagai seorang astronom, Zhang Heng memegang jabatan penting di istana, memelihara kalender, yang memungkinkan kaisar membuat prediksi akurat tentang siklus musim dan bintang. Meskipun hal ini mungkin tidak terlihat secara langsung, masyarakat Tiongkok pada saat itu percaya bahwa kehidupan sipil adalah cerminan kehidupan surgawi, dan para astronom berperan penting dalam menunjukkan bahwa kedua dunia ini selaras.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHANG_HENG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Zhang Heng menghasilkan model detail bumi dan langit, yang dia ibaratkan seperti telur. Kulit terluarnya adalah langit, dan kuning telur di tengahnya adalah bumi. Meskipun gagasan keseluruhan di sini mungkin salah di mata ilmu pengetahuan masa kini, kita harus ingat bahwa Zhang Heng menulis hampir dua ribu tahun yang lalu. Zhang Heng mampu menunjukkan bahwa bulan tidak bersinar dengan cahayanya sendiri, dan mampu menjelaskan gerhana bulan (sekali lagi, berharga untuk menunjukkan pengetahuan surgawi istana kekaisaran). Untuk hal-hal yang lebih biasa (secara harfiah), Zhang Heng mengembangkan seismograf yang berfungsi, yang menggunakan teknik cerdik untuk menunjukkan arah pusat gempa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ZHANG_HENG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Zhang Heng hidup dan bekerja antara tahun 78 M hingga 139 M, menjadikannya sezaman dengan para pemikir dan filsuf Kekaisaran Romawi, khususnya Ptolemy, yang visi kosmologisnya sangat mirip dengan visi Zhang. Seperti para pemikir tersebut, karyanya meletakkan dasar bagi pencapaian teknis dan ilmiah lebih lanjut.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_KHALDUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Abdurahman bin Muhammad bin Muhammad bin Muhammad bin Al-Hasan bin Jabir bin Muhammad bin Ibrahim bin Abdurahman bin Ibnu Khaldun al-Hadrami – singkatnya Ibnu Khaldun – adalah salah satu pemikir paling signifikan di Abad Pertengahan. Lahir di Tunisia pada tahun 1332 dari sebuah keluarga dari Andalusia – wilayah Spanyol yang pada awal Abad Pertengahan beragama Islam, Ibnu Khaldun adalah seorang penulis, cendekiawan, pemimpin militer dan politikus. Dalam perang, ia memimpin kampanye melawan perampok Turki Timur (Tamerlane), dan berperan dalam intrik antara Kastilia Kristen, Tunisia, Mesir, dan suku Berber di Maghreb (Afrika Utara).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_KHALDUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Namun yang paling terkenal dari Ibnu Khaldun adalah tulisannya. Muqaddimahnya adalah sebuah karya provokatif yang memperkenalkan beberapa konsep yang kemudian masuk ke dalam pemikiran Eropa. Misalnya, Ibnu Khaldun memperkenalkan gagasan sejarah yang bersiklus. Jika para pemikir sebelumnya melihat adanya peningkatan bertahap dalam kehidupan menetap dan bertani, Ibnu Khaldun mencatat bagaimana periode pemerintahan nomaden (Berber) terjadi setelah kehidupan menetap, dan menampilkan ketegangan antara dua cara hidup – masyarakat menetap pada akhirnya membusuk, dan kaum nomaden yang lebih dinamis dan mudah beradaptasi menaklukkan mereka, namun mendapati diri mereka semakin terbiasa dengan kenyamanan musuh-musuh mereka sebelumnya. Gagasan seperti itu baru masuk ke dalam pemikiran Eropa sampai karya Karl Marx, yang juga menyajikan gagasan tentang benturan produktif antara berbagai mode ekonomi sebagai penggerak sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_IBN_KHALDUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Warisan Ibnu Khaldun diterima dengan pujian yang hampir universal. Sejarawan Eropa mulai dari Machiavelli hingga Gellner menyebut Ibnu Khaldun sebagai salah satu pemikir paling berpengaruh dalam sejarah, dan pemerintah di Tunisia dan Turki mencantumkan nama cendekiawan tersebut pada hadiah, monumen, dan uang kertas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MARGARET_MEAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Yang terkenal, antropolog budaya Margaret Mead ditanyai apa yang menurutnya merupakan tanda klasik peradaban. Sebagai tanggapan, dia berkata, “tulang paha yang sudah sembuh.” Dengan ini, Mead menunjukkan dorongan untuk membantu orang lain yang tidak berdaya atau lemah dalam masyarakat kita, dan peradaban sebagai sistem yang melaluinya kita mengikat diri kita bersama dalam saling mendukung. Antropologi Mead melibatkan etnografi mendalam, yang berarti metode pengumpulan data yang diperoleh dengan hidup bersama orang-orang dari latar belakang yang sangat berbeda dan berusaha memahami mereka melalui pengalaman pribadi bersama. Bagi para antropolog, melihat dari sudut pandang yang berbeda memungkinkan kita mempertanyakan apa yang mungkin kita anggap remeh dalam masyarakat kita. Studi Mead tentang remaja dan seksualitas di Samoa menantang norma-norma budaya Amerika yang konservatif dan menjadi hal penting dalam revolusi seksual pada tahun 1960an. Alih-alih periode di mana seksualitas dirahasiakan dari remaja, dan konflik alami antara orang tua dan anak-anak, Mead menemukan penerimaan yang lebih terbuka terhadap seksualitas, dan kurangnya konflik. Hal ini, dan pendekatan Mead yang lebih interpretatif (yaitu melihat antropologi sebagai sesuatu yang lebih mirip dengan sejarah atau sastra daripada ilmu “keras”) menimbulkan reaksi balik dari beberapa kalangan, yang lebih berkaitan dengan politik Amerika saat ini daripada kualitas karyanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MARGARET_MEAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Mead meletakkan dasar bagi antropologi masa kini, setidaknya untuk sebagian besarnya. Meskipun karyanya tidak dibaca secara luas, perhatiannya terhadap bagaimana masyarakat lain memberi makna, menjalani kehidupan, cinta, dan perasaan juga dimiliki oleh antropolog budaya lain saat ini, dan dia dianugerahi Presidential Medal of Freedom pada tahun 1979. Mead meninggal setahun sebelumnya, pada tahun 1978.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_VALMIKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Jika Homer adalah bapak semi-mitos puisi epik di Mediterania, Valmiki juga demikian di India. Dia adalah seorang resi, seorang pertapa suci (peran yang masih ada di seluruh India dan Asia Tenggara), seseorang yang hidup dalam kemiskinan pedesaan untuk merenungkan alam dan agama. Valmiki sering disebut sebagai penemu shloka, sebuah bentuk puisi Sansekerta. Karya Valmiki yang paling terkenal, yang disusun sekitar tahun 500 SM, adalah Ramayana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_VALMIKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Ramayana adalah kisah tentang bagaimana Wisnu, dewa kerajaan Hindu, berusaha menghancurkan iblis, Rahwana, yang kebal terhadap semua senjata para dewa. Wisnu menjelma menjadi manusia, Rama, yang istrinya, Sita, Rahwana bersekongkol untuk mencuri. Ketika Rahwana membawa Sita pergi ke Lanka (sering terletak di Sri Lanka saat ini), Rama dan sekutunya, termasuk dewa monyet Hanuman, melakukan perjalanan epik untuk membawanya kembali. Ceritanya memiliki kesamaan yang menarik dengan karya Homer – seorang pahlawan mengumpulkan sekelompok teman untuk melawan pria lain yang berlayar bersama istrinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_VALMIKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Karya-karya Valmiki berpengaruh dalam penciptaan budaya bersama (jika diubah, diadaptasi, dan ditafsir ulang secara luas) di tepi Samudera Hindia, sebuah dunia Sansekerta yang tercermin di setiap tempat mulai dari nama raja-raja Siam, wayang kulit Indonesia, hingga kisah Tiongkok tentang Raja Kera. Gema kisah ini bergema dari Mediterania hingga Pasifik.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_RUMI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Seringkali salah dikutip dan salah diterjemahkan, penyair Persia abad pertengahan Jalal ad-Din Muhammad Rumi adalah salah satu penulis yang paling dicintai di dunia. Lahir di Kekaisaran Khwarazemian di Afghanistan (atau Tajikistan) modern, Rumi kemudian menetap di Kesultanan Rum, yang kemudian menjadi Turki. Ia juga seorang yang sangat religius, seorang cendekiawan Islam dan penganut mistik sufi, sesuatu yang sering tidak diungkapkan atau diremehkan dalam terjemahan karyanya dalam bahasa Inggris. Memang benar, tasawuf – sebuah cabang Islam yang berfokus pada lagu dan puisi sebagai sarana menuju kesatuan dengan Tuhan – terdapat dalam karya Rumi.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_RUMI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Teks Rumi yang paling terkenal adalah Masnavi, kumpulan puisi yang dianggap sebagai karya terbaik dalam bahasa Persia. Ini berfokus pada cinta, yang Rumi lihat sebagai jalan menuju ketuhanan, tercermin dalam momen sehari-hari. Gagasan Rumi tentang cinta bersifat inklusif, membawa pembacanya dan mengajak mereka menuju cara hidup yang lebih besar dan lebih murni. Cinta di sini memadamkan diri dan membuka jalan menuju dunia yang lebih luas – menuju Tuhan, dan oleh karena itu tidak mengherankan jika keturunan Rumi memulai ordo Mevlevi, sekelompok mistik yang juga tertarik pada perpaduan cinta dengan dunia melalui tarian.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_RUMI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Karya Rumi menjadi tulang punggung musik klasik, puisi, dan seni di Iran dan Afghanistan, serta tradisi sufi. Dia meninggal pada tahun 1273, dan makamnya berada di Konya, di wilayah Turki saat ini.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BEATRIX_POTTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Salah satu penulis buku anak-anak yang paling dicintai, Beatrix Potter, tidak memulai karirnya sebagai seorang penulis. Sebaliknya, dia adalah seorang ilustrator, yang membangun kecintaannya pada liburan di Lake District, Inggris, untuk mengumpulkan fosil, peninggalan arkeologi, serangga, dan tanaman. Ia bahkan mencoba melakukan karya ilmiah mikologi, mengajukan tesis meskipun komunitas ilmiah saat itu memiliki orientasi patriarki.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BEATRIX_POTTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Namun kecintaan terhadap alam, dipadukan dengan kecintaan pada mitologi dan cerita rakyat, memunculkan kecintaan pada cerita tentang alam, dan cerita inilah yang membuat Potter paling dikenal, terutama Peter Rabbit-nya. Dalam cerita-ceritanya, Potter menggabungkan kecintaan dan kepekaan terhadap lanskap dan semua kehidupan yang hidup di dalamnya – petani dan kelinci, jamur dan akar-akaran. Itu adalah dongeng yang dibesarkan dan dicintai oleh anak-anak Inggris (dan banyak lainnya).</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BEATRIX_POTTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Kisah Peter Rabbit telah ditulis 1902. Plotnya sederhana – seekor kelinci yang terlalu bangga dengan jaket birunya – berulang kali diperingatkan untuk tidak memasuki taman Petani McGregor, tetapi tentu saja ia melakukannya. Dia dikejar di taman sebelum kehilangan jaketnya (dan melarikan diri), dan berlari kembali ke rumah dimana ibunya menghiburnya dengan secangkir teh.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_GABRIELA_MISTRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Gabriela Mistral – sebenarnya Lucila Godoy y Alcayaga – memenangkan Hadiah Nobel bidang sastra pada tahun 1945, orang Amerika Latin pertama yang melakukannya. Ia dilahirkan di Chili pada tahun 1889 dan merupakan seorang guru sekolah desa, namun mulai menulis puisi setelah kematian kekasihnya. Sonetos de la muerte [Sonnets of Death], Desolación [Despair], dan Ternura [Tenderness] miliknya akhirnya membuatnya terkenal. Dia ditunjuk menjadi anggota komite kebudayaan untuk Liga Bangsa-Bangsa (pendahulu PBB), dan menjabat sebagai konsul di pemerintah Chili di berbagai negara. Dia meninggal pada tahun 1957.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_GABRIELA_MISTRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Karya Mistral sangat dipengaruhi oleh tragedi dalam hidupnya sendiri, tercermin dalam renungannya tentang hilangnya nyawa dan cinta secara dini, namun juga dengan harapan yang ia lihat pada murid-muridnya dan anak-anaknya, kegembiraan menjadi lebih berharga karena betapa mudahnya hal itu dapat dihilangkan.</Text>
		</Row> 
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_WASSILY_KANDINSKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Salah satu pionir seni modern, Wassily Kandinsky memadukan lukisan dengan filsafat, mencerminkan dunia yang sangat berubah selama Perang Dunia I, Revolusi Rusia, dan Perang Dunia II, di setiap titik ketika dunia tampak sedang runtuh dan membangun kembali dirinya dari elemen dasar. Modernisme sebagai sebuah gerakan merupakan reaksi terhadap pembentukan kembali dunia ini – “modernisme” di sini bukan berarti mutakhir, melainkan suatu perhatian dan penataan ulang terhadap unsur-unsur dasar yang membentuk sebuah karya. Seni modern mencoba bermain-main dengan unsur-unsur dasar ini, berhenti mencoba merepresentasikan objek dan malah bertanya apa efek warna, sudut, atau susunan tertentu terhadap pemirsanya, tanpa harus bertanya, &quot;lukisan apa ini?&quot;. Dengan kata lain, dua garis yang berlawanan mungkin menciptakan kesan drama; satu baris yang melonjak mungkin membangkitkan lirik. Lingkaran itu damai; warna memiliki resonansi yang melekat dengan suara tertentu. Ini bukanlah simbolisme – bukan berarti kanvas Kandinsky merupakan misteri yang harus dipecahkan; sebaliknya, unsur-unsur itu sendiri memiliki kaitan mendasar dalam teori Kandinsky. Karya teoretis Kandinsky menjadi berpengaruh bagi gerakan modernis dan abstrak yang lebih besar dan tetap demikian hingga saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_WASSILY_KANDINSKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Perhatian Kandinsky terhadap hal-hal mendasar muncul dari keyakinan pribadi dan spiritualnya. Dia melihat resonansi antara bentuk, warna, dan orang yang melihatnya mencerminkan kebenaran spiritual yang lebih dalam. Dia tertarik pada teosofi dan melihat bahwa pencarian gerakan akan keilahian universal tercermin dalam pencariannya sendiri akan resonansi spiritual warna dan bentuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_WASSILY_KANDINSKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
		<Text>Spiritualitas ini menyebabkan beberapa gangguan dalam hidupnya. Kandinsky lahir di Moskow dan belajar seni di Munich, tetapi kembali ke Rusia setelah Revolusi Rusia. Di Uni Soviet, ia awalnya berpengaruh dalam perkembangan dunia seni Uni Soviet, tetapi Kandinsky sangat spiritual dan bertentangan dengan norma-norma materialistis Soviet. Kembali ke Jerman, Kandinsky bekerja dengan gerakan modernis Bauhaus hingga periode Nazi, selama waktu itu ia melarikan diri ke Prancis, tempat ia tinggal selama sisa hidupnya. Dia meninggal di sana, tepat setelah perang berakhir, tidak dapat melihat dunia dan gerakan baru yang estetis yang ingin dia ciptakan muncul sepenuhnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_DIMITRIE_CANTEMIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Dimitrie Cantemir hampir segalanya: penulis, penguasa, tentara, dan, tentu saja, komposer. Pada awal abad ke-18, Cantemir adalah voivode – gubernur bawahan Moldavia, sebuah negara bagian Kekaisaran Ottoman di wilayah yang sekarang terbagi antara Rumania dan Moldova. Meskipun Cantemir sangat dicintai di Istanbul, ia melihat Kekaisaran Ottoman sebagai negara yang sedang mengalami kemunduran, dan Cantemir memutuskan untuk bersekutu dengan Moldavia Peter Agung dari Rusia melawan Ottoman yang berkuasa. Ketika pertaruhan ini berakhir dengan kekalahan, Cantemir meninggalkan dunia politik dan pergi ke pengasingan yang nyaman, diberikan status pangeran oleh Rusia dan Kekaisaran Romawi Suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_DIMITRIE_CANTEMIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Tanpa wilayah kekuasaan, Dimitrie beralih ke dunia tulis-menulis, termasuk sejarah Kesultanan Utsmaniyah, Rumania, dan Moldavia. Selain itu, Dimitrie menggubah musik dan – sebelum pengkhianatannya – menyalin koleksi ratusan karya musik tradisional Utsmaniyah untuk Sultan, terutama yang menggunakan saz (bağlama), alat musik berdawai tujuh. Selain itu, ia menggabungkan musik Ottoman dengan gaya Barat, menciptakan perpaduan baru yang nantinya akan bekerja keras untuk ditemukan kembali oleh para musisi. Dia meninggal pada tahun 1723 dan dikenang di seluruh bekas Moldavia, di Turki, Moldova, Rumania, dan sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SCOTT_JOPLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Ragtime adalah gaya piano yang muncul dari komunitas Afrika Amerika sekitar pergantian abad ke-20, dan Scott Joplin adalah rajanya ragtime. Menggabungkan musik piano Barat, terutama march, dengan melodi Afrika, ragtime ditandai dengan adanya melodi yang tersinkronisasi di antara meterannya, memberikan rasa “compang-camping” pada lagu tersebut atau, dalam istilah Joplin, “ayunan”. Ragtime populer pada tahun 1890an – 1910an, sebelum rekaman musik tersedia secara luas, dan dengan demikian, ragtime menyebar melalui lembaran musik atau sekadar dipelajari dalam pertunjukan. Ragtime, gaya musik yang sebagian besar berasal dari Afrika Amerika, mendobrak batasan warna dalam musik, suatu prestasi yang harus diulangi dengan blues, jazz, rock, hip-hop, dan gaya Afrika Amerika lainnya yang mendefinisikan budaya Amerika yang lebih luas. Bahkan di luar negeri, komposer Eropa melihat minat mereka yang semakin besar terhadap musik folk direfleksikan kembali dengan nuansa khas Amerika, dan Dvorak, Stravinsky, dan Debussy masing-masing terinspirasi untuk membuat lagu mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SCOTT_JOPLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Scott Joplin, putra seorang mantan budak, lahir pada tahun 1860-an, tepat setelah berakhirnya Perang Saudara, di sekitar perbatasan antara Texas dan Arkansas. Keluarganya semuanya adalah musisi berbakat, dan di masa remajanya, Joplin sering bepergian, belajar dan bereksperimen dengan ragtime. Akhirnya, dia belajar musik di George R. Smith College dan terus menulis. “Maple Leaf Rag” miliknya mencapai kesuksesan internasional, memberinya penghasilan yang cukup untuk membuatnya tetap menulis, dan Joplin beralih bereksperimen dengan opera dan pertunjukan panggung. Joplin meninggal pada tahun 1917, dan ketenaran musiknya memudar seiring berjalannya waktu, “ditemukan kembali” pada tahun 1940-an dan lagi pada tahun 1970-an. Namun pengaruhnya tetap ada, bersembunyi di antara nada-nada itu seperti kain lap bagus.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
