<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_TITLE">
			<Text>Elizabeth I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_QUOTE">
			<Text>Dunia sedang menyaksikan, kita berkuasa di panggungnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ratu Elizabeth I (1533-1603) mendapatkan lebih banyak ketenaran saat ini dibandingkan pada masanya. Ia membangun fondasi Kerajaan Inggris di masa depan, namun pada zamannya, kerajaan ini merupakan kumpulan prajurit dan mata-mata yang putus asa di tengah tatanan dunia yang didominasi oleh negara-negara bermusuhan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tudor England melambangkan periode Modern Awal dalam sejarah. Di sini, kita melihat fondasi dari sebagian besar sistem dunia saat ini yang mulai diterapkan – asal mula keuangan, asuransi, dan investasi di British East India Company, Reformasi, dan landasan monarki absolut serta parlementerisme demokratis. Semua ini terbentuk pada periode Elizabethan, di bawah salah satu raja terbesar dalam sejarah Inggris – atau dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dunia pada tahun 1500an melambangkan tatanan dunia sebelumnya. Kerajaan Spanyol dan Portugis berada pada puncak kejayaannya, namun mereka menghabiskan kekayaan luar biasa yang mereka peroleh dari koloni mereka dalam peperangan yang sebagian besar berkaitan dengan suksesi kerajaan – hampir tidak menarik bagi sebagian besar masyarakat awam. Kerajaan Ming dan Mughal berada pada puncak kejayaannya, sebuah status yang pada akhirnya akan menumbuhkan rasa puas diri dalam menghadapi badai penaklukan kolonial yang akan datang. Inggris adalah negara yang penuh hujan dan berlumpur di ujung dunia. Seseorang tidak mengharapkan sebuah kerajaan dari mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ratu Elizabeth adalah putri Henry VIII dan istri keduanya yang bernasib buruk, Anne Boleyn. Dengan kematian Boleyn dan pembatalan pernikahannya, Elizabeth menjadi anak tidak sah – bukan awal yang baik. Keadaan menjadi lebih buruk ketika Maria yang Katolik naik takhta, dan kecenderungan Elizabeth yang Protestan terbukti terlalu membebani. Calon ratu muda dipenjara. Namun Mary sakit, dan setelah kematiannya, Elizabeth mengambil alih takhta pada tahun 1558.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Masa pemerintahan awal Elizabeth adalah masa yang paling tidak menentu. Setelah dua belas tahun bertakhta dan tidak menunjukkan tanda-tanda akan kembali ke Katolik, Paus mengumumkan ekskomunikasinya, dan rencana jahat yang menentang kehidupan dan pemerintahannya semakin meluas. Dalam hal ini, Elizabeth mengembangkan pertahanan: peningkatan kehadiran angkatan laut, polisi rahasia yang berpusat di sekitar mata-mata Francis Walsingham, dan godaan terus-menerus untuk menikahi seorang raja Katolik. Namun ancaman tidak selalu begitu halus. Setelah puluhan tahun dilecehkan oleh prajurit Inggris dan pemberontakan Protestan Belanda melawan pemerintahan Spanyol, Inggris berperang melawan Spanyol pada tahun 1585. Spanyol mengirimkan armadanya yang terkenal ke pantai Inggris – bukan ancaman kecil, karena tahun 1580-an adalah puncak Kekaisaran Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kekalahan armada tersebut menandai dimulainya “tembok kayu” Inggris dan keunggulan angkatan lautnya selama berabad-abad yang akan datang. Tidak ada satu pun Pertempuran Salamis yang hebat (dalam perang Yunani-Persia) yang menandai kemenangan tersebut, melainkan serangkaian serangan yang mengganggu terhadap kapal-kapal Spanyol, penggunaan kapal pemadam kebakaran yang direndam dalam minyak, dan badai yang membawa keberuntungan, semuanya berkontribusi pada kerugian Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Di rumah, Elizabeth tahu posisinya lemah. Dia telah mengobarkan ketegangan dengan kekuatan Katolik, dan karena itu, dia meremehkan simbolisme Protestan yang terang-terangan, bahkan sampai mengusir kaum Puritan (yang kemudian berakhir di koloni Inggris di Amerika Utara). Lebih jauh lagi, ia menolak kontrak pernikahan – baik karena keinginan pribadi atau karena takut terlalu berhutang budi secara politik kepada suaminya sehingga menjadi sumber spekulasi sejarah. Oleh karena itu, ia dijuluki “Ratu Perawan” – itulah sebabnya pemukimannya di Amerika Utara dikenal sebagai “Virginia”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun di satu sisi, dia tidak terlalu berhati-hati. Penduduk Irlandia sangat beragama Katolik dan membenci pemerintahan Inggris. Elizabeth mempromosikan pemberian tanah dan hak milik kepada bawahan setia Inggris dan membakar semua tanah yang menentangnya di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pemerintahannya di kemudian hari tidak dapat menandingi tahun-tahun awalnya. Dengan hilangnya pejabat-pejabat penting di istananya, pemerintahan Elizabeth mulai direbut oleh para pendaki politik dan sosial yang menginginkan monopoli perdagangan yang kuat. Monopoli ini terbukti berpengaruh, bahkan terkadang merugikan, baik di Inggris maupun di luar negeri. Memang, di sinilah awal berdirinya perusahaan dagang besar di Inggris. Meskipun Elizabeth tidak pernah melihat berdirinya Virginia, hal ini bukan karena kurangnya usaha – koloni Roanoke yang hancur didirikan di bawah pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Kehidupan kesusastraan zaman Elizabeth masih ada hingga saat ini, terutama dalam diri Shakespeare dan Marlowe, yang memicu berkembangnya seni dan budaya Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Elizabeth meninggal pada tahun 1603 setelah 44 tahun bertahta. Namun, Inggris yang menjadi landasannya tidak melakukan hal tersebut dan akan mendominasi panggung dunia di abad-abad mendatang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Apakah Anda tertarik dengan perjanjian perdagangan dengan Inggris? Mengontrol perdagangan adalah cara untuk mempersiapkan Inggris memasuki era Elizabeth yang baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ELIZABETH_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Perdagangan dan [ICON_GreatAdmiral] Laksamana Agung adalah fokus utama Inggris di bawah pemerintahan Elizabeth. Royal Naval Dockyard memberi Anda tambahan pergerakan angkatan laut dan [ICON_GreatAdmiral] poin Laksamana Agung. Gunakan gerakan angkatan laut tambahan dengan unit Anjing Laut untuk menjarah Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] musuh dan menerima peningkatan rampasan dengan Warisan Drake. Setelah Anda menerima [ICON_GreatAdmiral] Laksamana Agung pertama Anda, Anda menerima 2 Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] tambahan; kirim mereka ke Negara-Kota untuk segera mengisi perbendaharaan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_TITLE">
			<Text>Harald Hardrada (Konge)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARALD_ALT_TITLE">
			<Text>Harald Hardrada (Varangian)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARALD_ALT_QUOTE">
			<Text>Dia harus meraih kemenangan dihadapan siapa panji itu dikibarkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARALD_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Harald ingin merekrut tentara bayarannya sendiri untuk mendirikan Pengawal Varangiannya; dengan tentara bayaran ini dia menerima keuntungan hasil yang besar ketika mengalahkan lawan-lawannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARALD_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Bertemanlah dengan Negara-Kota dengan Harald untuk menciptakan pasukan besar yang layak untuk Valhalla. Ketika Harald memungut unit dari Negara-Kota, lebih murah dengan kemampuan uniknya, dia menerima [ICON_Faith] Iman, [ICON_Science] Sains, dan [ICON_Culture] Budaya dalam jumlah besar dari membunuh unit musuh. Gereja Stave selanjutnya membantu generasi Iman [ICON_Faith]-nya yang, jika Anda mengikuti pemerintahan Monarki, memungkinkan pembelian lebih banyak unit untuk pasukannya. Kemampuan Knarr Norwegia memungkinkan Harald mengirim pasukan besarnya melintasi Samudera dengan mudah karena ia memperoleh penjelajahan laut awal dan mengabaikan penalti embarkasi.. Berserker memberi pasukannya pukulan ekstra saat Anda membuka kunci teknologi Taktik Militer. Kemenangan terbaiknya adalah Dominasi, tapi dia bisa menggunakan kekuatan militernya untuk kemenangan apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_TITLE">
			<Text>Victoria (Zaman Kekaisaran)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_ALT_TITLE">
			<Text>Victoria (Zaman Uap)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_ALT_QUOTE">
			<Text>Peristiwa besar membuatku diam dan tenang; hanya hal-hal sepele yang mengganggu sarafku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Dengan Victoria di Era Uap Anda dapat memimpin Inggris memasuki Revolusi Industri untuk menghasilkan kemenangan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Inggris dengan Victoria adalah pembangkit tenaga listrik Produksi [ICON_Production].  Penelitian awalnya harus diarahkan ke Pekerjaan Perunggu untuk membuka Besi, yang menerima +2 [ICON_Production] Produksi dari kemampuan pemimpinnya dan terakumulasi lebih cepat dari kemampuan peradabannya. Kemudian, menuju Magang, yang akan membuka Kawasan Industri dan Lokakarya. Dengan kemampuannya, Bengkel akan menghidupkan mesin mesin Produksi [ICON_Production] miliknya. Dengan semua Sumber Daya Strategis yang akan dia kumpulkan, Royal Naval Dockyard adalah tempat yang baik untuk menyimpannya. Saat dia bergerak menuju kemenangan, [ICON_Production] Bonus produksi mengarahkannya untuk menciptakan pasukan besar untuk memenangkan Dominasi atau distrik dan bangunan untuk mendorong Inggris ke luar angkasa.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
