<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Ramses-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_YONGLE_NAME">
			<Text>Yongle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_YONGLE_NAME">
			<Text>Lijia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_YONGLE_DESCRIPTION">
			<Text>Semua Kota menerima Proyek di mana mereka dapat mengubah 50% Produksi [Icon_Production] mereka menjadi [Icon_Food] Makanan, [Icon_Faith] Keyakinan, atau 100% jika [Icon_GOLD] Emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_YONGLE_XP_DESCRIPTION">
			<Text>Semua Kota menerima Proyek di mana mereka dapat mengubah 50% Produksi [Icon_Production] mereka menjadi [Icon_Food] Makanan, [Icon_Faith] Keyakinan, atau 100% jika [Icon_GOLD] Emas. Kota dengan 10 Populasi atau lebih menerima +2 [Icon_Gold] Emas, +1 [Icon_Science] Sains, dan +1 [Icon_Culture] Budaya per giliran untuk setiap Populasi di kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<!-- Qin Alt-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_QIN_ORIGINAL_NAME">
			<Text>Qin (Mandat Surga)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LEADER_QIN_ALT_NAME">
			<Text>Qin (Pemersatu)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_QIN_ALT_NAME">
			<Text>Tiga Puluh Enam Strategi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_QIN_ALT_DESCRIPTION">
			<Text>Unit jarak dekat menerima aksi Convert Barbarians. Tindakan ini mengubah unit Barbar menjadi unit Anda, namun menghapus unit jarak dekat.</Text>
		</Row>
		<!-- Wu Zetian-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_WU_ZETIAN_NAME">
			<Text>Wu Zetian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_WU_ZETIAN_NAME">
			<Text>Manual Jebakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_WU_ZETIAN_DESCRIPTION">
			<Text>Semua Spies ofensif beroperasi pada 1 level lebih tinggi. Setiap kali misi mata-mata ofensif berhasil, Anda juga mendapatkan 100% dari [ICON_Faith] Iman, [ICON_Culture] Budaya, dan [ICON_SCIENCE] Sains yang diperoleh kota target pada giliran itu. Dapatkan mata-mata gratis (dan kapasitas mata-mata tambahan) setelah menemukan Taktik Pertahanan. Dapat membeli Spies dengan [ICON_Faith] Iman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_YONGLE">
			<Text>Dunia menunggu, Kaisar Yongle dari Ming Tiongkok. Ulurkan tanganmu dan raih kekayaan serta ilmunya. Tempatkan negara Anda sebagai pusat dari segala hal, dan biarkan semuanya datang kepada Anda dalam permohonan. Jangan biarkan siapa pun menjelek-jelekkan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_WU_ZETIAN">
			<Text>Dari awal yang sederhana hingga pusat dunia, Anda bangkit, Wu Zetian, Permaisuri Tiongkok. Jangan biarkan intrik pengadilan menghentikan Anda, karena Anda telah mengecoh mereka semua. Baik dengan kuas pelukis, keahlian Anda dalam berkata-kata, atau dengan pedang beracun, Anda akan mampu mengatasi musuh Anda, dan membuat dunia tunduk kepada Anda – karena cinta atau ketakutan, tidak ada bedanya.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
