<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_TITLE">
			<Text>Yongle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_QUOTE">
			<Text>Banyak suatu negara yang tumbang karena seorang penguasa tidak mengetahui urusan rakyatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kaisar Ming yang paling berpikiran maju dan berwawasan ke luar, Yongle membangun fondasi bagi sistem internasional Ming dan membangun kembali infrastrukturnya. Dia melakukannya melalui upayanya yang kejam untuk mendapatkan legitimasi, di mana dia menghancurkan semua oposisi terhadap klaimnya tetapi kemudian memperluas jangkauannya ke luar, mengumpulkan dukungan dan emas asing untuk apa yang kemudian menjadi kerajaan Tiongkok yang klasik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dinasti Ming adalah momen konsolidasi kembali bagi Tiongkok, di mana, setelah bertahun-tahun berada di bawah kekuasaan asing, Tiongkok Han mendirikan kekuatan Han-sentris yang bertahan dan tetap makmur selama berabad-abad. Ming kaya, damai, dan… untuk sementara waktu… maju. Ming juga berhasil memasukkan negara-negara tetangganya ke dalam orbitnya; sistem upeti menyatukan sebagian besar Asia Timur ke dalam aliansi perlindungan yang akan mengarah pada stabilitas regional dan perluasan nilai-nilai Konfusianisme. Namun seiring berjalannya waktu, Ming menjadi berpuas diri dan terisolasi, dan ketika Ming memasuki persaingan dengan lebih unggul dari kompetitornya, Ming menjadi lemah, terlalu bergantung pada emas asing, dan tidak siap menghadapi perubahan dunia di sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Peristiwa seperti itu mungkin tidak akan terjadi seandainya Kaisar Yongle mempunyai keinginannya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Yongle lahir sebagai Zhu Di pada tahun 1360. Ia adalah putra kedua dari kaisar besar Ming lainnya – kaisar Hongwu. Karena itu, ia adalah orang penting dan komandan militer yang telah memerangi bangsa Mongol – baik sisa-sisa Dinasti Yuan maupun Kekhanan besar di barat. Zhu Di adalah pewaris takhta berikutnya setelah kakak laki-lakinya, Zhu Biao. Ya… begitulah ceritanya – yang lain mengatakan Zhu Di sama sekali bukan putra permaisuri utama Kaisar, melainkan putra selir yang lebih rendah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tapi Zhu Biao adalah favorit ayahnya. Dan bantuan ini juga diberikan kepada keluarga Biao, termasuk putranya. Jadi ketika Zhu Biao meninggal mendadak, kaisar Hongwu menunjuk putra Zhu Biao, bukan Zhu Di, sebagai penerusnya… dan Zhu Di memberontak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Zhu Di berperang selama tiga tahun dan menang, mengganti nama dirinya menjadi Kaisar Yongle. Dia kemudian menyapu birokrasi dengan kejam untuk mencari jejak pengaruh keponakannya. Hal ini cukup besar – mengingat dekrit Konfusianisme yang menyetujui pemerintahan yang damai, banyak sarjana yang menentang pengambilalihan tersebut. Namun banyak orang lain yang terlibat dalam pergaulan - Yongle memerintahkan kematian musuh-musuhnya, terutama Fang Xiarou yang terkenal, tetapi juga semua orang yang telah lulus ujian mereka selama masa jabatan Fang, semua kerabat Fang (hingga tingkat kesepuluh), dan seterusnya, dan seterusnya. Ribuan orang terbunuh. Lebih lanjut, Yongle melarang bentuk-bentuk kebudayaan Mongolia, sesuatu yang dominan pada masa pemerintahan Yuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Yongle kemudian mulai membuat masyarakat baru. Ia memperluas peran para kasim, bahkan memasukkan polisi rahasia (Depot Timur) yang setia kepada kaisar. Ia juga memperluas pendapatnya kepada para cendekiawan dan sejarawan – setidaknya mereka yang setuju untuk menghapus keponakannya dari sejarah (dan, ada yang mengatakan, menulis ulang sejarah dengan menjadikan Yongle putra Permaisuri, bukan selir Korea). Aturan ini juga diperluas dari sumber baru: Kota Terlarang, yang dibangun untuk menandai Beijing sebagai ibu kota baru, lebih dekat dengan garis Mongol (sehingga dapat memimpin perang dengan lebih baik) dan lebih dekat dengan pos-pos militer lama Yongle. Bersamaan dengan ini dilakukan rekonstruksi dan penguatan kembali Tembok Besar serta pembukaan kembali Terusan Besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Hongwu (ayah Yongle) adalah seorang isolasionis; memang, isolasi menjadi wabah bagi Ming. Tapi Yongle justru sebaliknya. Dia secara aktif mengembangkan dan memperluas sistem upeti – memang, inilah tujuan pelayaran Cheng Ho – mencari anak sungai baru yang potensial. Perjalanan ini berlanjut ke India, Teluk Persia, dan Afrika, meskipun anak-anak sungainya sebenarnya hanya berasal dari Asia Timur. Yang penting dalam hal ini adalah ketertarikan terhadap Tibet – ingatlah bahwa Tibet tetap menjadi sumber pengetahuan Buddhis dalam sebagian besar sejarah Tiongkok; Ming tidak berbeda. Secara militer, Yongle menyerang bangsa Mongol dan Vietnam, memasukkan bangsa Mongol ke dalam kekaisaran Tiongkok dan memicu pembantaian para bangsawan Tran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Prestasi lainnya adalah Ensiklopedia Yongle Dadian, sebuah karya besar yang merangkum semua pengetahuan Tiongkok hingga saat itu. Ada sedikit hal baru di sini, tapi kompilasi dari semua yang diketahui sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Yongle meninggal dalam kampanye militer melawan bangsa Mongol pada tahun 1424, pada usia 64 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Yongle mengendalikan kotanya dengan Proyek pada awalnya, dan kota-kota besar menerima tambahan [ICON_Gold] Emas, [Icon_Science] Sains, dan [ICON_Culture] Budaya dari penduduknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_YONGLE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Yongle ingin mengendalikan populasinya dengan kemampuan Lijia miliknya. Di kotanya, proyek unik mengubah Produksi [ICON_Production] mereka menjadi [ICON_Food] Makanan, [ICON_Faith] Iman, atau [ICON_Gold] Emas. Kemudian, ketika kota mencapai 10 penduduk, penduduk merayakannya dengan tambahan [ICON_Gold] Emas, [Icon_Science] Sains, dan [ICON_Culture] Budaya. Kemampuan peradabannya semakin membantu kemajuan [Icon_Science] Sains dan [ICON_Culture] Budayanya dengan Eureka dan Inspirasi yang gratis dan lebih baik. Harimau Berjongkok membantu melindungi kerajaannya dari penjajah, namun Tembok Besarlah yang menjadikannya kekuatan yang kuat menuju Kemenangan Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_TITLE">
			<Text>Wu Zetian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_QUOTE">
			<Text>Manusia tidak dapat dibangkitkan. Ini semua adalah takdir. Yang penting mereka yang masih hidup harus terus hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagai wanita pertama dan satu-satunya yang duduk di singgasana Tiongkok, Wu Zetian mencapai posisinya melalui pembunuhan, manipulasi, dan strategi pengadilan yang licik. Selain berfokus pada pengadilan, ia juga mengubah cara kerja politik Tiongkok menuju sistem yang lebih meritokratis dan menjauh dari patronase yang mulia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kita terbiasa menyebut tahun 600an sebagai zaman kegelapan. Namun ini adalah perspektif yang hanya melihat Eropa. Di seluruh dunia, ini adalah masa ekspansi dan interkoneksi, baik terkait dengan pertumbuhan dunia Islam, konsolidasi kerajaan Chola, dll. Di Tiongkok, Tang adalah kebangkitan kembali sebuah kerajaan besar setelah Han. Namun Tang melangkah lebih jauh dengan membangun serangkaian ketergantungan multi-etnis serta berkembangnya seni yang akan menjadi landasan bagi kerajaan Tiongkok di masa depan dan lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tang adalah era budaya istana. Porselen, teh, dan semua keuntungan dari Jalur Sutra berkontribusi pada kesuksesan kekaisaran, dan ibu kotanya, Chang’an, adalah kota terbesar di dunia pada masanya. Sistem upeti, meskipun tidak setingkat sistem Ming kemudian, didirikan, serta protektorat yang menjangkau hingga India dan Iran. Yang terpenting, puisi dan seni mencapai puncaknya pada masa Dinasti Tang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Budaya istana membutuhkan penjahat istana. Dan inilah Wu Zetian. Keluarga Wu adalah pedagang kayu yang kaya, dan, seperti banyak keluarga berkuasa lainnya, sudah menjadi kebiasaan untuk mengirim seorang putri untuk menjadi selir istana Kekaisaran di bawah Kaisar Taizong. Tapi Taizong meninggal, dan Gaozong yang sakit-sakitan mengambil alih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Gaozong memiliki seorang istri, Permaisuri Wang, tetapi lebih disukai dan memiliki anak dari seorang selir, Xiao. Wang berusaha mengalihkan perhatian Gaozong dari saingannya ini dan berusaha untuk mempromosikan Wu di pengadilan. Ini menjadi bumerang. Wu bangkit, dan baik Wang maupun Xiao terjatuh – dan terjatuh dengan sangat parah hingga Wang mencekik putri Wu di tempat tidurnya (atau, menurut yang lain, Wu membunuh putrinya sendiri dan menyalahkan Wang atas kejadian tersebut). Setelah kematian mereka dalam keadaan yang relatif tidak diketahui, Wu mengaku dihantui oleh roh mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pengaruh Wu terhadap Gaozong semakin besar, terutama ketika kesehatannya menurun. Pengaruhnya terutama terfokus pada intrik istana, meskipun ia berhati-hati terhadap penaklukan Goguryeo (Korea utara). Dia mulai menasihatinya di balik layar mutiara, hadir di semua pertemuannya. Setelah kematiannya, putranya, Li Zhe (Kaisar Zhongzong), mengambil alih, tetapi dengan cepat lebih memilih mertuanya sendiri daripada ibunya. Hal ini memicu bentrokan antara kedua keluarga dan antara pemerintahan bayangan Wu dan standar cara kerja kekuasaan, sebuah bentrokan yang harus dimenangkan oleh Wu. Ia menggulingkan putranya sendiri dan menggantikannya dengan adik laki-lakinya yang lebih lemah lembut, Li Dan (Ruizhong), pada tahun 684.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Di sini, kekuatan Wu lebih terbuka. Dia secara terbuka memberi perintah dan, pada tahun 690, menyatakan dirinya sebagai permaisuri dan mendirikan dinastinya sendiri, Zhou. Dia adalah wanita pertama dan satu-satunya yang pernah duduk di singgasana Tiongkok. Namun seiring kemundurannya di tahun-tahun berikutnya, dia mulai semakin bergantung pada anggota dewannya, terutama dua saudara laki-lakinya, Zhang Yizhi dan Zhang Changzong. Dengan kekuasaan datanglah ambisi, dan kedua saudara Zhang mulai membenci koneksi atau penunjukan lain yang akan dibuat Wu di luar hubungan mereka. Akhirnya, saingannya di istana merencanakan kematian Zhang bersaudara, dan, untuk kali ini, Wu tidak mampu menghentikan musuh-musuhnya. Zhang bersaudara terbunuh, dan Wu – akhirnya – digulingkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di dalam negeri, Wu memprakarsai sejumlah reformasi yang mencerminkan latar belakangnya yang relatif sederhana dan juga memberikan hambatan bagi siapa pun yang ingin mengikuti jejaknya. Dia memprakarsai reformasi publik yang membatasi artis perempuan dan membatasi fesyen perempuan, namun juga membuka ujian administratif bagi semua laki-laki, apa pun statusnya. Lebih jauh lagi, dalam pertunjukan kekuasaannya yang menakjubkan, ia melenyapkan seluruh cabang keluarga kekaisaran, mengalihkan fokus kekuasaan di Tiongkok dari keluarga berkuasa ke birokrasi terpusat. Rezim Wu ditegakkan melalui polisi rahasianya dan melibatkan ancaman kekerasan tersembunyi terhadap semua orang yang menentangnya. Namun kekerasan ini sebagian besar ditujukan ke pengadilan. Bagi rakyat jelata, pemerintahan Wu akan relatif lebih cerah – ia memangkas angkatan bersenjata, mempromosikan pejabat yang terampil, dan memberikan sebagian besar tanah kerajaan kepada rakyat jelata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Secara internasional, Wu mempromosikan agama Buddha, bahkan menyatakan dirinya sebagai Maitreya, calon Buddha, namun secara terbuka berselisih dengan suku Tibet dan Turki barat. Meskipun Tibet tetap merdeka, Kekaisaran Tibet kehilangan pijakan yang telah mereka rebut pada tahun-tahun sebelumnya. Dan sementara Wu membuat terobosan ke wilayah Turki, kekuatan nomaden Barat akan mencapai kejayaannya beberapa abad kemudian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Ada pemimpin yang akan melawan Anda secara langsung, dan kemudian ada Wu Zetian. Keahliannya meluncurkan misi mata-mata ofensif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WU_ZETIAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Tiongkok di bawah kepemimpinan Wu Zetian fokus membangun kerajaannya sambil menghancurkan peradaban lawannya dari dalam. Bonusnya terhadap Spionase memberinya Mata-Mata ekstra dan juga membantu operasi mata-mata ofensifnya. Ketika dia berhasil memata-matai musuhnya, dia menerima [Icon_Science] Sains dan [ICON_Culture] Budaya untuk memajukan Teknologi dan Civics Pohon. Ilmu Pengetahuan [Icon_Science] dan Budaya [ICON_Culture] ini bahkan lebih berguna ketika maju, karena Eureka dan Inspirasi melangkah lebih jauh dengan kemampuan Siklus Dinasti Tiongkok. Kemenangan Budaya paling baik dilakukan oleh Wu Zetian, mengingat kemampuannya mencuri Karya Besar dengan mudah dan Pariwisata [ICON_Tourism] Tembok Besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_TITLE">
			<Text>Qin (Mandat Surga)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_ALT_TITLE">
			<Text>Qin (Pemersatu)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_ALT_QUOTE">
			<Text>Saya telah mengumpulkan semua tulisan Kekaisaran dan membakar yang tidak berguna.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Orang barbar adalah sekutu Anda untuk direkrut dengan unit Melee Anda untuk menyatukan dunia di bawah bendera Qin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Qin adalah yang terbaik ketika dia membiarkan Orang Barbar memulai invasi mereka, dan kemudian menyerahkan mereka ke sisinya, sebuah strategi yang mungkin melibatkan pengorbanan unit Melee untuk mendapatkan pasukan Orang Barbar. Dia dapat lebih melindungi kerajaannya dengan pertahanan tambahan Tembok Besar dan Crouching Tiger. Gunakan Eureka dan Inspirasi ekstranya untuk membuka unit yang lebih kuat, dan maju menuju kemenangan Dominasi bersama orang Barbar yang bertobat.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
