<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_TITLE">
			<Text>Abraham Lincoln</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_QUOTE">
			<Text>Selama manusia masih ada, sudah menjadi kewajibannya untuk tidak hanya memperbaiki kondisinya sendiri, namun juga membantu memperbaiki umat manusia; Saya mendukung cara-cara yang akan memberikan kebaikan terbesar kepada sebanyak mungkin orang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu wajah yang paling dikenal dalam sejarah AS, Abraham Lincoln hanya menjabat sebagai Presiden selama empat tahun, namun selama masa tersebut ia menghapuskan perbudakan (suatu tindakan yang agak terlambat dibandingkan dengan tindakan Amerika sezaman di Eropa), berhasil mengobarkan Perang Saudara, dan melambungkan Amerika Serikat ke era industri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lincoln berasal dari awal yang sederhana di Midwest. Keluarganya adalah pemilik tanah miskin yang terjebak di antara dua perjuangan besar saat ini: dorongan ke arah barat menuju wilayah adat, dan ketegangan antara para petani yang memperbudak (di mana kekayaan cenderung dikonsolidasikan ke dalam kepemilikan tanah yang lebih besar) dan mereka yang bekerja di ladang mereka sendiri. Keluarga Lincoln didorong ke atas dan ke utara menuju Indiana, tempat mereka bekerja di bidang perkayuan dan pertanian. Masa-masa sulit – ibu Lincoln meninggal ketika dia masih kecil, dan sebagian besar Lincoln belajar secara otodidak. Sekembalinya dari bertugas di milisi melawan Sauk, Lincoln belajar hukum dan mulai menekuni politik dengan sungguh-sungguh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Awal karir politik Lincoln adalah bersama Whig, sebuah partai yang bersatu – setidaknya di Amerika – melawan kekuasaan eksekutif, sebuah artefak dari status anti-monarki aslinya. Di AS, hal ini berarti memerangi potensi tokoh politik seperti Andrew Jackson untuk mempunyai kekuasaan eksekutif yang besar. Namun Amerika sedang berubah, dan perpecahan yang dominan tidak lagi terjadi antara pemilik perkebunan yang kaya di Virginia (misalnya, Washington atau Jefferson) melawan warga New England yang hemat dan berpikiran filosofis (misalnya, Franklin atau Adams), namun sebagai ibu kota industri di Utara melawan di Selatan yang bergerak menuju pertanian industri, yang didukung oleh tenaga kerja budak. Ketika kelompok Whig berubah menjadi partai Republik, menyelaraskan kepentingan industri Utara melawan Selatan, Lincoln menjadi suara utama. Pandangan Lincoln menyerukan sikap moderat terhadap isu perbudakan (walaupun kedengarannya buruk saat ini, namun isu tersebut progresif pada saat itu), proteksionisme ekonomi internasional, dan dukungan terhadap industri dalam negeri – semua kebijakan yang berpihak pada modal bebas (setidaknya di dalam negeri, dan di kalangan orang kulit putih), industrialisasi, dan kekayaan para industrialis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Para pemilik tanah kulit putih Selatan di Selatan bergantung pada perbudakan untuk mengimbangi industri internasional, produksi pertanian, dan perdagangan global. Namun, praktik ini semakin tidak dapat dipertahankan (dan selalu menjadi hal yang menjijikkan). Lincoln tidak menyamarkan penolakannya terhadap perbudakan, meskipun ia melihat penahanan, dan bukan pemberantasan, sebagai jalan ke depan. Namun upaya moderasi ini pun masih terlalu jauh bagi negara-negara Selatan, yang menafsirkan terpilihnya Trump sebagai tanda bahwa kekuasaan mereka di dalam Uni Eropa sudah semakin berkurang dan bahwa institusi perbudakan, dan dengan demikian basis ekonomi mereka, mungkin akan segera berakhir. Jadi, segera setelah pemilihannya, Konfederasi mengumumkan pemisahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Lincoln adalah seorang yang suka berdebat dan, oleh karena itu, dikritik karena meremehkan gawatnya situasi dan tidak mengambil tindakan dini, namun kegemarannya untuk berkata-kata dan berhati-hati akan membuahkan hasil di kemudian hari. Dalam Perang Saudara, Korea Selatan mempunyai keunggulan dalam hal wilayah asal dan elit yang terdidik untuk menghasilkan jenderal dan ahli strategi, namun tertinggal dari Korea Utara dalam hampir semua faktor. Karena sebagian besar angkatan kerja di Selatan diperbudak dan, dengan demikian, akan mengalami kesulitan untuk melakukan perjuangan demi perbudakan yang terus berlanjut, maka Selatan harus menggunakan kampanye propaganda untuk mengajak orang kulit putih miskin yang tidak memiliki tanah untuk ikut berperang. Selain itu, pabrik-pabrik dan industri di wilayah Selatan tertinggal dibandingkan dengan wilayah Utara. Dan yang terakhir, Korea Selatan kekurangan dukungan internasional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun jalan menuju kemenangan masih ada, betapapun kecil kemungkinannya. Politik kebencian rasial masih tetap ada, dan Lincoln meremehkan sentimen pro-perbudakan bahkan di negara-negara yang tidak memisahkan diri (misalnya Maryland) – kerusuhan dan penyabot banyak terjadi di sana. Yang lebih buruk lagi, ada banyak kekuatan internasional yang ingin melihat Korea Selatan tetap menjadi produsen bahan mentah pertanian untuk menggerakkan industri mereka sendiri, terutama mengingat kecenderungan Lincoln untuk mengenakan tarif luar negeri dan melindungi perdagangan Amerika. Lincoln mencegat utusan dari Konfederasi ke Inggris, namun dengan langkah bijak, memberikan keringanan hukuman, sehingga menghindari insiden internasional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Situasinya bisa saja berbeda: kekuatan asing bisa saja melakukan intervensi. Pemberontakan budak massal bisa saja menghancurkan Konfederasi sebelum dimulai. Pemberontakan besar-besaran yang mendukung perbudakan bisa saja menyabotase industri Amerika Serikat. Namun semua hal ini tidak terjadi, dan mesin industri di Utara menghancurkan Konfederasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tema industrialisme adalah kuncinya di sini. Di dalam negeri, Lincoln dikenal karena mendirikan administrasi perbankan dan departemen pertanian, keduanya bertujuan untuk membawa negara yang sedang berkembang di bawah kendali terpusat. Namun ketika kita memikirkan masa Lincoln, yang kita pikirkan adalah pertumbuhan pabrik, meningkatnya imigrasi orang Eropa ke AS, dan pertumbuhan jalur kereta api. Dan juga, pergerakan kekuatan industri ini melawan wilayah barat – Lincoln, terutama mengingat latar belakangnya, tidak mempunyai titik lemah di hatinya terhadap penduduk asli di benua tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kemenangan Lincoln dan reformasi yang dilakukan di Selatan setelah perang pasti akan menimbulkan kebencian. Dia dibunuh di Washington DC oleh John Wilkes Booth pada tahun 1865, tepat setelah dia terpilih kembali dan hanya beberapa hari setelah perang berakhir. Booth yakin pembunuhan seperti itu akan menyebabkan perang berlanjut, namun kenyataannya tidak demikian. Lincoln digantikan oleh Andrew Johnson, seorang pemimpin yang tidak kompeten.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Abraham Lincoln ingin memanfaatkan industrialisasi untuk mencegah ketidakharmonisan dalam peradabannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pilihan pemerintahan penting bagi Abraham Lincoln dengan kemampuan Founding Fathers yang memberikan tambahan slot Wildcard dan Diplomatic Favour.  Dia juga ingin meneliti Magang dan membangun Kawasan Industri di semua kotanya untuk menerima unit jarak dekat gratis. Lincoln harus menghindari Irigasi dan Perkebunan, sehingga dia tidak menerima malusnya. Di penghujung permainan, P-51 Mustang dan Studio Film tiba untuk upaya terakhir menuju kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_TITLE">
			<Text>Nzinga Mbande</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_QUOTE">
			<Text>Peluang segalanya, dan lihat ke mana arah takdir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang tokoh penting dalam gerakan kemerdekaan Angola dan dalam sejarah awal kolonialisme di Afrika, Nzinga Mbande berjuang untuk menyuarakan pendapatnya (dan kerajaan yang akan diperintah), berpindah-pindah antara berbagai kerajaan dan mengadu domba kekuatan Eropa satu sama lain saat dia melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Portugis mencapai Kongo pada tahun 1480-an. Apa yang mereka temukan di sana adalah Kerajaan Kongo, sebuah monarki elektif yang telah berkuasa sejak tahun 1300an. Para misionaris telah mendirikan sekolah-sekolah dan mengembangkan praktik keagamaan sinkretis di Kongo dan, dalam satu dekade, telah membaptis raja. Perbudakan adalah masalah yang lebih rumit. Warga Kongo telah lama mempraktikkan perbudakan, membawa orang-orang ke ibu kota dari peperangan dan penggerebekan serta memaksa mereka untuk menetap dan bekerja. Ketika Portugis mendirikan perkebunan mereka di Sao Tome, Kongo membuat perjanjian perdagangan eksklusif untuk memasok tawanan ke pulau itu untuk dijadikan budak. Seiring waktu, Kongo dan Portugal membentuk aliansi yang tidak mudah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Masalahnya adalah Portugis tidak menghormati monopoli Kongo atas perdagangan budak, dan Afonso – Mvemba a Nzinga – mendesak diakhirinya kesepakatan tersebut. Perlu dicatat bahwa Mvemba tidak menganjurkan diakhirinya perbudakan atau memprotes agresi kekaisaran tetapi hanya bahwa Portugis tidak menaati ketentuan perjanjian mereka. Permasalahan ini menyebabkan Portugal mendirikan kamp di kerajaan tetangga, baik sebagai kamp perdagangan maupun kamp penyerangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Satu generasi kemudian, wilayah di perbatasan Kongo yang dulunya menjadi sasaran para budak kini menjadi mitra potensial. Ndongo adalah salah satunya. Pada tahun 1590, negara ini berperang melawan Portugis dan sekutu Kongo mereka, serta menderita serangan dari sekelompok tentara bayaran yang dikenal sebagai Imbangala. Ketika perang ini mulai memburuk, seorang bangsawan melancarkan kudeta, mengusir banyak anggota istana, termasuk Nzinga, yang melarikan diri ke kerajaan terdekat, Matamba. Namun pemimpin baru Ndongo membutuhkan kecerdasan dan koneksi politiknya, dan merekrutnya untuk bernegosiasi dengan Portugis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Di sinilah Nzinga bersinar. Dia dengan sengaja menentang norma-norma Portugis. Menolak untuk mengambil peran patuh yang diberikan dalam negosiasi, dia mengenakan pakaian lokal, menampilkan dirinya sebagai ratu, bukan subjek. Ketika Portugis ingin agar dia duduk di tanah, dia menyuruh pelayannya menjadi kursinya. Dia bertahan pada topik baptisan, menggunakannya sebagai tawaran dalam negosiasi. Pada akhirnya, dia mencapai kedamaian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun perdamaian ini tidak bertahan lama. Imbangala menginginkan lebih banyak wilayah dan bertindak menentang Portugis dan Ndongo, dan terus melanjutkan perang. Ketika krisis semakin mendalam di dalam negeri, raja Ndongo meninggal, dan Nzinga, dengan jaringan luas sekutu politik dan strategisnya, mencari kendali. Orang-orang Portugis, mengingat kebakarannya, menolak keras untuk mengenalinya dan menuntut agar dia memberi penghormatan kepada raja boneka yang mereka pilih. Dia menolak dan melarikan diri untuk bergabung dengan pemberontak – yaitu Imbangala. Dia menikah dengan kelompok itu dan membangun kembali kekuatannya mengikuti gaya militeristik yang tinggi dari orang-orang barunya. Dengan ini, dia menyapu seluruh wilayah, mengambil Matamba sebagai miliknya, meskipun tidak seluruh Ndongo. Dari sudut pandang ini, ia menjalin hubungan independen dengan para pedagang Belanda, yang dengannya ia menukar budak sebagai bantuan finansial untuk melakukan perlawanan, dan membangun aliansi dengan Belanda dan Kongo melawan Portugis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Perang terus berlanjut. Belanda dipaksa keluar oleh Portugis, namun pada saat yang sama, Portugal berperang dengan Spanyol. Pada tahun 1656, setelah bertahun-tahun berperang, kedua musuh tersebut menyepakati perjanjian damai – Portugal memperoleh banyak wilayah pesisir, sementara Nzinga memperoleh monopoli atas perdagangan budak. Butuh waktu bertahun-tahun sampai orang-orang Eropa kembali berupaya menerobos wilayah pedalaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dia sekarang dikenang sebagai kekuatan melawan Portugis, terutama dalam penggambaran Perang Saudara Angola.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Bertahan di benua asalnya adalah kunci sukses bersama Nzinga Mbande.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NZINGA_MBANDE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Kongo dari Nzinga Mbande ingin menjadi kekuatan terkemuka di benua asalnya. Hasil tambahannya di rumahnya dikombinasikan dengan kemampuan Nkisi menyiapkannya dengan baik untuk Kemenangan Budaya. Ngao Mbeba membantunya menaklukkan peradaban apa pun yang memasuki benua asalnya. Mbanza akan membantu kota-kotanya tumbuh besar dan sejahtera.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_TITLE">
			<Text>Saladin (Wazir)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_ALT_TITLE">
			<Text>Shalahuddin (Sultan)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_ALT_QUOTE">
			<Text>Ketika Allah memutuskan suatu hal, maka selesailah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Mengalahkan lawan baik secara militer atau agama adalah inti dari bermain bersama Sultan Saladin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Dijamin seorang Nabi Besar memberikan Sultan Saladin kesempatan untuk membangun militernya sampai Nabi Besarnya yang bebas tiba. Setelah Nabi Besar diterima, majulah menyebarkan Agama dan militer Arab ke seluruh peta. Mamluk akan menjadi aset dalam menaklukkan peradaban yang jauh dengan kemampuannya menyembuhkan setiap kesempatan. Madrasah akan membantu Anda membuka unit militer yang lebih kuat sekaligus memungkinkan pembelian lebih banyak Rasul. Arab di bawah kepemimpinan Sultan Saladin sangat bagus dalam hal Dominasi atau Kemenangan Agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ANA_NZINGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada akhir tahun 1500-an, penguasa Zazzau, sebuah negara kota di Nigeria utara, mulai memperhatikan sesuatu tentang putrinya. Dia sangat berani dan tegas, dan memegang pisau dapurnya bukan seperti alat, tapi seperti senjata perang. Ini adalah Amina, dari Hausa, dan ketika ayah dan saudara laki-lakinya meninggal, dia mengambil kendali Zazzau dan memperluasnya menjadi kekuatan besar di wilayah tersebut. Zazzau adalah salah satu dari serangkaian negara bagian di ujung barat rute perdagangan Sahara, yang mengirimkan sumber daya mentah – dan, pada saat itu, memperbudak orang – melintasi gurun pasir hingga ke Timur Tengah, dan seiring dengan naik turunnya kekuatan-kekuatan terkait di kawasan ini – seperti Ghana, Mali, Songhai, wilayah ini terus-menerus berada di ambang perang dan penaklukan baru. Amina, setelah naik takhta, menyerukan para pengikutnya untuk ‘menajamkan senjata mereka’ dan berpindah dari kota ke kota, pertama-tama menjarah tempat tersebut, dan kemudian mendirikan benteng baru untuk mengkonsolidasikan kekuasaannya. Dia juga menyesal menjadi pemimpin perempuan dalam masyarakat Muslim. Dia diduga membawa seorang kekasih di setiap kota yang dia rebut selama satu malam, dan kemudian pria (yang tidak beruntung itu?) dieksekusi keesokan paginya. Hal ini mungkin bukan hanya menunjukkan kemampuannya dalam melakukan penaklukan militer, namun juga merupakan cara untuk memastikan bahwa sistem suksesi dinasti patriarki tidak akan pernah mengancam haknya untuk memerintah. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ANA_NZINGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pemerintahannya merupakan puncak kekuasaan perempuan di Hausaland, yang beberapa tahun kemudian mengalami penurunan bertahap. Namun, ia tetap menjadi pahlawan rakyat, dan dikenang dengan baik oleh masyarakat di wilayah tersebut – setidaknya, mereka yang hidup untuk menceritakan kisah tersebut. </Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
