<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Lady Six Sky-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Bersama-sama, masyarakat kita akan bertumbuh kuat di bawah terang Tuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Maafkan aku. Ethiopia sudah lama tidak bebas karena membuat perjanjian tergesa-gesa dengan orang asing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Saya menawarkan persahabatan garis keturunan Salomo dan Singa Yehuda!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Anda berada di sisi kanan sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Anda berada di sisi sejarah yang salah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Tahukah kamu bahwa Singa Yehuda selalu menang? Nah, Anda akan segera belajar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Tindakan Anda menghina rakyat Etiopia, dan untuk itu Anda harus membayar harga yang mahal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Bicaralah dengan delegasi Anda sekembalinya mereka, dan mereka akan memberi tahu Anda tentang keindahan Atap Afrika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Kami tidak membutuhkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DELEGATION_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Ethiopia mengirimi Anda kopi, roti injera, dan ucapan selamat hangat kami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Pemerintahanmu memalukan, kata-katamu bohong, dan Aku akan menunjukkan kepada dunia hatimu yang pengkhianat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Apakah semua kata-katamu tidak beriman? Apakah semua perbuatanmu menipu? Saya tidak melihat ada yang menebus dalam aturan Anda.(Mencela Anda).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Saya Menelik, Singa Yehuda, dari keluarga dan garis keturunan Sulaiman, kaisar Etiopia. Salam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Kami telah membentangkan meja lebar dengan injera dan meletakkan tib dan kitfo di atasnya. Maukah Anda berbagi makanan dengan kami?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Ya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Dalam semangat persahabatan, aku akan memberitahumu tentang rumahku, jika kamu mau membalas budi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_GREETING_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Saya senang bertemu Anda sekali lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Aku senang kamu mendapat kenyamanan di tanah datar, karena perbukitan adalah milikku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Bukit-bukit tinggi adalah hak dan adat milikku. Anda lebih baik menetap di tempat lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_ALLIANCE_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Maukah kamu membantuku menyanyikan lagu kebebasan ini?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_ACCEPT_DEAL_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Dengan rahmat Tuhan, marilah kita memiliki kedamaian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_REFUSE_DEAL_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Ethiopia masih belum ditaklukkan dan tentaranya masih ingin berperang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Perang ini merugikan rakyat kami. Mari kita akhiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Bergerak bebas melalui tanah Ethiopia. Tapi hati-hati dengan singa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Kami mandiri dan bebas. Dan kami bisa mengatakan tidak kepada Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_OPEN_BORDERS_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Pasukan kami mempunyai urusan di wilayah Anda. Bolehkah mereka lulus?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_TOO_MANY_TROOPS_NEAR_ME_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Apakah kamu pikir kamu bisa membuatku takut? Pindahkan pasukanmu sekaligus!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_TOO_MANY_TROOPS_NEAR_ME_AI_RESPONSE_NEGATIVE_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Pasukan saya berada di tempat mereka berada karena alasan yang bagus. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_TOO_MANY_TROOPS_NEAR_ME_AI_RESPONSE_POSITIVE_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Teman tidak membutuhkan pasukan bersenjata di perbatasan satu sama lain. saya akan mundur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DEFEAT_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Apakah menurut Anda Tuhan meninggalkan Etiopia? Apakah menurut Anda kebaikannya ada pada Anda? Jangan menyombongkan kemenanganmu hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_MAKE_DEAL_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Singkirkan tawaran remeh ini dari hadapanku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_MAKE_DEAL_FROM_AI_LEADER_MENELIK_ANY">
			<Text>Pertukaran yang adil akan menguntungkan kita berdua.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
