<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- concepts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Secret Societies</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_WELCOME_TITLE">
			<Text>Selamat datang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_WELCOME_PARA_1">
			<Text>Dalam pengaturan game, pemain dapat mengaktifkan mode permainan Secret Societies, memperkenalkan kekuatan baru yang kuat dan misterius ke dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_TITLE">
			<Text>Lakukan Kontak</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_1">
			<Text>Ada empat Secret Societies yang beroperasi dalam bayang-bayang di seluruh dunia. Untuk melakukan kontak, carilah Masyarakat di mana pengaruhnya mungkin bersembunyi: Pos-pos Barbar, Desa Suku, Keajaiban Alam, atau Negara-Kota. Penemuan tidak dijamin, namun kemungkinan besar Anda akan menemukan Komunitas yang belum ditemukan oleh pemain lain, atau di benua yang belum ada Komunitas yang ditemukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_2">
			<Text>[ICON_SECRETSOCIETY_OWLS] {LOC_SECRETSOCIETY_OWLS_OF_MINERVA_DESCRIPTION} Coba kontak dengan mengirimkan [ICON_Envoy] Utusan ke Negara-Kota di mana Anda saat ini tidak memiliki [ICON_Envoy] Utusan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_3">
			<Text>[ICON_SECRETSOCIETY_HERMETIC] {LOC_SECRETSOCIETY_HERMETIC_ORDER_DESCRIPTION} Cobalah kontak dengan menemukan Keajaiban Alam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_4">
			<Text>[ICON_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS] {LOC_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS_DESCRIPTION} Mencoba kontak dengan menyelidiki Desa Suku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_5">
			<Text>[ICON_SECRETSOCIETY_SANGUINE] {LOC_SECRETSOCIETY_SANGUINE_PACT_DESCRIPTION} Coba kontak dengan merebut Kamp Barbar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DISCOVERY_PARA_6">
			<Text>Alternatifnya, mencapai tingkat visibilitas diplomatik [ICON_VisSecret] Rahasia pada pemain lain akan secara otomatis melakukan kontak dengan Komunitas pemain tersebut. Setelah Anda melakukan kontak dengan Perkumpulan, Anda akan dapat melihat pemimpin lain mana yang menjadi anggota dengan mengunjungi layar Diplomasi, meskipun Anda tidak bergabung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_INITIATION_TITLE">
			<Text>Inisiasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_INITIATION_PARA_1">
			<Text>Melakukan kontak dengan Perkumpulan Rahasia hanyalah langkah pertama. Ini membuka Gubernur [ICON_Governor] unik dengan bonus kuat, yang tidak perlu Anda tetapkan ke kota. Untuk menjadi anggota penuh Perhimpunan, tunjuk Gubernur terkait. Setelah Anda menjadi anggota suatu Perkumpulan, Anda terkunci di dalam Perkumpulan tersebut selama sisa permainan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_INITIATION_PARA_2">
			<Text>Aliansi dengan pemain yang tergabung dalam Komunitas yang sama menghasilkan Poin Aliansi lebih cepat, dan para pemain tersebut akan memiliki opini yang lebih baik tentang Anda dalam diplomasi. Namun, pemain yang merupakan anggota dari Komunitas lain tidak akan menyukai Anda begitu mereka mengetahui afiliasi Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DEEPER_MYSTERIES_TITLE">
			<Text>Misteri yang Lebih Dalam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DEEPER_MYSTERIES_PARA_1">
			<Text>Setiap Gubernur [ICON_Governor] memiliki empat promosi, dibuka secara berurutan. Tidak seperti promosi Gubernur pada umumnya, efek promosi tidak akan terungkap sampai promosi sebelumnya diperoleh. (Jika Anda memilih untuk tidak terkejut, teruslah membaca Civilopedia.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SECRETSOCIETIES_CHAPTER_DEEPER_MYSTERIES_PARA_2">
			<Text>Secret Societies membutuhkan waktu beberapa generasi untuk menyusun rencana mereka, jadi tidak semua promosi langsung tersedia. Promosi kedua tersedia saat permainan memasuki Era Abad Pertengahan. Yang ketiga tersedia di Era Industri. Yang terakhir tersedia di Era Atom.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_VAMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mitos tentang vampir adalah salah satu mitos yang memiliki resonansi khusus di dunia di mana aristokrasi turun-temurun sebagian besar sudah ketinggalan zaman. Tuan-tuan yang kejam, terobsesi dengan masa muda yang abadi, yang memangsa masyarakat yang mereka anggap lebih unggul, penuh dengan budaya yang dekaden namun sudah rusak, memiliki daya tarik ketika monarki di seluruh dunia runtuh satu demi satu. Mereka terkadang muncul sebagai penjahat atau antipahlawan yang tragis, terkadang mengerikan bagi populasi yang berada dalam keadaan normal. Dari jumlah tersebut, vampir klasik dalam kehidupan nyata adalah Countess Elizabeth Báthory de Ecsed, seorang wanita bangsawan Hongaria yang, menurut legenda, percaya bahwa dia dapat mempertahankan masa muda dan kecantikannya melalui darah para korbannya – lebih dari 600 orang di antaranya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam fiksi aneh, mereka yang melihat sekilas kebenaran hakiki akan menjadi gila. Namun kegilaan ini memiliki variasi yang aneh, yang tidak terpecah-pecah, namun anehnya menyatukan. Di H.P. “Call of Cthulhu” (1928) karya Lovecraft, serangkaian mimpi mengerikan yang menghubungkan seniman dengan masyarakat suku, pemimpi, dan penjahat, semuanya memimpikan suku kata yang sama dari bahasa mati. Jadi, di sini, kegilaan bukanlah psikopati, melainkan hubungan dengan sesuatu yang lebih mendasar yang mendasari dunia, dan menjadi seorang penganut aliran sesat berarti menjalani kehidupan berdasarkan prinsip-prinsip ini, dan bukan berdasarkan prinsip-prinsip masyarakat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bagi para sarjana agama, “kultusan” berarti suatu kelompok agama yang berfokus pada satu objek pemujaan. Kita dapat berbicara tentang “kultus” Katolik yang mengabdi pada orang suci tertentu, atau “sekte” Budha yang memilih guru tertentu, tanpa adanya implikasi negatif dari kata tersebut di sini. Aliran sesat sering kali mengklaim memiliki kumpulan pengetahuan yang khusus untuk kelompok tersebut, dan penemuan-penemuan baru sering kali memunculkan aliran sesat baru: penerbitan Gulungan Laut Mati, misalnya, memicu ledakan kelompok yang mengklaim memiliki akses istimewa terhadap pengetahuan dalam teks-teks tersebut. Para pengikut Gerbang Surga percaya bahwa mereka menerima pesan dari UFO yang bersembunyi di ekor komet yang lewat. Kultus Aum Shinrikyo, yang melepaskan gas sarin ke kereta bawah tanah Tokyo, percaya bahwa mereka memiliki kebenaran tertinggi tentang sifat dunia. Dalam dua contoh terakhir ini, akibatnya adalah sebuah tragedi.</Text>
		</Row>
		<!-- buildings -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ALCHEMICAL_SOCIETY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alkimia dan kimia, sihir dan sains, tidaklah sejauh yang terlihat pada awalnya. Bagi para antropolog sihir (seperti Marcel Mauss), masing-masing berupaya memanipulasi dunia untuk menghasilkan suatu efek. Dalam kasus alkimia dan kimia, masing-masing melibatkan transformasi suatu zat menjadi zat lain, sebuah transformasi yang bagi para pengamat abad pertengahan tampak seolah-olah ada yang mengubah esensinya. Bagi para alkemis abad pertengahan, potensi perubahan ini sangatlah besar – seseorang dapat mengubah timah menjadi emas atau mengubah benda tua menjadi benda muda. Meskipun Perkumpulan Alkimia di sini didasarkan pada tradisi Eropa abad pertengahan dan Renaisans, di tempat lain, Tiongkok, India, dan belahan dunia lain mengembangkan tradisi dan praktik alkimia mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ALCHEMICAL_SOCIETY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad pertengahan, ilmu pengetahuan Islam menyebar ke seluruh Eropa abad pertengahan, seiring dengan pelestarian teks-teks Latin oleh para cendekiawan Muslim, mengembangkan universitas dan lembaga pembelajaran mereka sendiri, dan membawa wawasan dari Asia. Bagi orang-orang Eropa, kumpulan pengetahuan baru ini menghadirkan serangkaian bahasa, proposisi, ide, dan kemungkinan yang membingungkan – ilmiah, politik, agama, dan, tentu saja, magis. Untuk tujuan terakhir ini, masyarakat Eropa mengumpulkan masyarakat untuk menerapkan apa yang mereka baca ke dalam praktik, dan – setidaknya dalam harapan mereka – membuka kunci menuju alam semesta.  Alkimia difokuskan pada pemahaman kebenaran kuno yang tertanam dalam teks-teks ini. Oleh karena itu, ketika aliran ilmu pengetahuan pada abad ke-18 dan ke-19 berfokus pada eksperimentasi dibandingkan penerjemahan, pengetahuan baru dibandingkan pengetahuan lama, masyarakat alkimia semakin bergerak di bawah tanah dan keluar dari arus utama pemikiran Barat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GILDED_VAULT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perkumpulan rahasia pada abad ke-18 dan ke-19 selalu memiliki markas rahasia – tempat di mana para anggotanya dapat berkumpul dengan mengenakan jubah dan topeng untuk upacara rahasia (atau, lebih mungkin, berkumpul dengan topi lucu untuk menikmati bir encer). Di sini, di meja makan yang mewah, keputusan dibuat mengenai negara mana yang bangkit dan jatuh, dan siapa yang akan memegang tampuk kekuasaan. Ini adalah gambaran yang diambil dari budaya populer, namun masyarakat tertentu pernah dan masih memainkan kiasan tersebut untuk bersenang-senang atau untuk memperluas mistik mereka sendiri. Perkumpulan rahasia Yale, misalnya, masih mengadakan pertemuan di brankas bertema Orientalis yang rumit untuk mengadakan pertemuan yang orang luar anggap sebagai pertemuan yang menentukan dunia (tetapi lebih cenderung memakai topi lucu dan minum bir encer). Dalam “ruang penyimpanan berlapis emas” ini, uang dan kekuasaan, gelar dan otoritas mulia, diperdagangkan secara bebas. Atau begitulah kata mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_OLD_GOD_OBELISK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam “fiksi aneh” dan terinspirasi oleh H.P. Lovecraft dan lainnya, untungnya para dewa telah dilupakan. Old Ones Lovecraft pada dasarnya tidak peduli dengan kemanusiaan dan kontak pasti mengakibatkan kegilaan atau kematian. Namun tidak semua orang lupa – fiksi aneh penuh dengan contoh aliran sesat tersembunyi yang menemukan kembali penanda Dewa-Dewa Lama dan mengubahnya menjadi objek pemujaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_OLD_GOD_OBELISK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kita selalu mendaur ulang sisa-sisa agama dari kepercayaan lama, terutama yang tidak kita pahami sepenuhnya. Keajaiban Eropa pada abad pertengahan dan setelahnya sering kali memanfaatkan simbol-simbol Yunani atau Mesir bukan karena simbol-simbol tersebut sebenarnya mengandung semacam pengetahuan esoteris, tetapi karena simbol-simbol tersebut tampaknya mengandung janji akan adanya kekuatan ekstra yang sangat sulit dipahami. Dan bukan hanya orang-orang Eropa yang mengajukan seruan terhadap hal-hal yang tidak dapat dipahami. Masyarakat Mien di dataran tinggi Asia Tenggara membawa dokumen rumit yang ditulis dalam huruf Cina (yang hanya sedikit dari mereka yang bisa membacanya) oleh seorang kaisar ilahi yang menjamin hak mereka untuk tinggal di puncak gunung tanpa pelecehan. Penduduk desa di Tanzania yang mencari kesembuhan akan lebih memilih untuk pergi ke dukun dari desa yang jauh, dibandingkan ke dukun yang tinggal di sebelahnya. Dan penyihir remaja dalam buku fantasi populer jarang mengucapkan mantra sihir mereka dalam bahasa Inggris. Daya tarik dari hal-hal yang tidak kita ketahui adalah bahwa hal ini mungkin mengandung sumber kekuatan di luar pemahaman kita. Mungkin sebaiknya kita memasang obelisk di sana.</Text>
		</Row>
		<!-- improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_VAMPIRE_CASTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Drakula Stoker tinggal sendirian – selain pengantin mayat hidup – di sebuah kastil di pegunungan Carpathian di Transylvania. Ketika Jonathan Harker datang untuk menjalankan bisnisnya dengan Count, Dracula harus berpakaian seperti kusirnya sendiri, memasak makanan Harker, dan, tentu saja, memastikan Harker tetap terkunci di kamarnya. Dari balkon yang menghadap ke hutan Transylvania, Count merenungkan penaklukannya di masa lalu dan masa depan. Inspirasi untuk kastil Dracula saat ini secara populer dikaitkan dengan Kastil Bran di Rumania, meskipun baik Stoker maupun rekan Dracula di dunia nyata, Vlad Tepes, tidak ada hubungannya dengan tempat itu, sebaliknya, kastil tersebut dipilih oleh pemerintah Rumania sebagai tempat yang paling menggugah dari rumah Count. Namun, kastil ini tetap menjadi kastil vampir yang klasik: bangunan merenung di tebing yang menghadap ke hutan gelap tempat serigala masih berkeliaran. </Text>
		</Row>
		<!-- resources -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_LEY_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Adalah kebenaran geometri bahwa antara dua titik terdapat sebuah garis lurus. Hal ini, ditambah peta pedesaan Inggris, memunculkan gagasan tentang garis ley yang melintasi Inggris pada abad ke-19 dan awal abad ke-20. Seorang ahli barang antik asal Inggris, Alfred Watkins, mengusulkan agar jalan raya kuno lurus yang menghubungkan situs-situs suci di pedesaan Inggris dapat ditemukan jika seseorang melihat dengan cukup teliti. Meskipun teorinya dibantah oleh para arkeolog, yang mencatat bahwa jalan raya kuno sering kali bertele-tele, teori ini kembali diangkat oleh para penganut New Age pada tahun 1960-an. Alih-alih berupa jalan raya kuno, “jalur ley” yang menghubungkan situs-situs suci ini adalah urat nadi aliran energi mistik bumi. Ketika batas-batas tersebut dilintasi, akan terdapat tempat-tempat yang memiliki kekuatan spiritual dan chthonic yang besar, tempat-tempat yang, jika dimanfaatkan, dapat mengeluarkan potensi dalam lanskap dan individu. Tidak pernah ada bukti apapun mengenai realitas garis ley, baik sebagai fitur arkeologi atau sebagai sumber energi mistis, dan teori tersebut perlahan-lahan punah seiring dengan berkembangnya tren baru di New Age dan kepercayaan mistis.</Text>
		</Row>
		<!-- governors -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_OWLS_OF_MINERVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Politik seringkali terlihat seperti kekacauan. Pemimpin yang kikuk bisa membuat kesalahan bodoh yang membahayakan keselamatan dan keamanan seluruh negara, dan sering kali pilihan tampaknya dibuat berdasarkan tujuan jangka pendek. Oleh karena itu, tidak mengherankan jika orang-orang bermimpi tentang sebuah dunia yang tidak demikian. Desas-desus tentang organisasi bayangan yang mengendalikan kekuasaan untuk kebaikan atau (lebih sering) keburukan telah bertahan selama berabad-abad. Kita tertarik pada keyakinan seperti itu karena keyakinan tersebut memberi kita perasaan bahwa ada struktur yang mendasari kekacauan (dan, bagi penganut teori konspirasi, perasaan penting untuk membocorkan rahasia), bahkan jika kebenaran rahasia itu tampak bermusuhan. Ibarat seseorang yang sedang memecahkan sebuah teka-teki, ada perasaan senang saat menyusun kepingan-kepingan yang tampaknya cocok… meskipun, sebenarnya, kepingan-kepingan tersebut tidak pernah sesuai dengan keinginan kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_OWLS_OF_MINERVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Banyak dari teori konspirasi ini muncul sekitar masa Pencerahan. Ketika cara berpikir baru melanda Eropa, mereka bentrok dengan otoritas gereja dan kerajaan. Kelompok orang baru (laki-laki, hampir selalu) dibentuk dengan tujuan menerapkan pemikiran rasional terhadap apa yang sebelumnya tidak perlu dipertanyakan lagi. Kelompok-kelompok ini – Freemason, Illuminati (kelompok Bavaria), dan lainnya – sering kali terdiri dari orang-orang yang berkuasa namun bukan bangsawan: pedagang, pemilik tanah, dan lain-lain. Mereka seringkali menjadi korban penindasan yang dilakukan oleh kekuatan-kekuatan reaksioner, karena gereja dan pemerintah sama-sama merasa kurang senang ketika legitimasi mereka dipertanyakan oleh sekelompok “pemikir bebas.” Setelah Revolusi Perancis – ketika seorang raja tidak hanya digulingkan, namun juga dieksekusi, kepanikan terhadap masyarakat politik/filosofis sekuler semakin besar, dan pada abad ke-19, mencapai puncaknya, terutama bila dikombinasikan dengan kebangkitan kelompok Komunis dan Sosialis. Ketegangan terus berlanjut, dimana masyarakat ini menantang otoritas tradisional dan pada gilirannya menghadapi tuduhan pengkhianatan, ketidaksopanan, dan sejenisnya. Burung Hantu Minerva di sini – yang namanya diambil dari nama Illuminati Bavaria – berusaha untuk mewakili bukan masyarakat intelektual historis, namun referensi budaya populernya: komplotan rahasia yang ditakuti dari orang-orang berkuasa yang bersembunyi di balik layar politik temporal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_HERMETIC_ORDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terutama di masa perubahan sosial yang besar, ketika pengetahuan baru dan cara hidup baru menunjukkan potensi besar untuk mengubah cara hidup kita, masyarakat sering kali muncul berdasarkan pengembangan dan perlindungan pengetahuan rahasia yang mentransformasikan dunia ini. Meskipun pada awalnya terlihat seperti perkumpulan ilmiah, ordo-ordo ini berbeda karena mereka berfokus pada pengumpulan pengetahuan rahasia, bukan penerapannya. Kita dapat melihat contoh masyarakat seperti itu di Eropa abad pertengahan, Asia Tenggara (khususnya yang berkaitan dengan agama Buddha tantra), dan Asia Timur; dari zaman dahulu sampai sekarang. Di sini, Ordo Hermetik berupaya mencontoh masyarakat alkimia abad pertengahan akhir, serta organisasi mistik/keagamaan yang tumbuh pada akhir abad ke-19.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_HERMETIC_ORDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ordo Hermetik Fajar Emas adalah kelompok Inggris yang peduli dengan pengembangan pengetahuan esoteris sekitar awal abad ke-20. Sebagai inspirasi, Ordo ini memanfaatkan berbagai sumber: sihir Eropa abad pertengahan (“hermetis”), Kabbalah (mistisisme Yahudi), mitos Mesir dan Yunani, dan wahyu individu. Para penganutnya – yang paling terkenal adalah okultis Inggris Aleister Crowley – berfokus pada perluasan pengetahuan mistik mereka melalui perjalanan astral, kewaskitaan, dan praktik magis lainnya, dan gerakan ini menarik sekelompok individu yang mencari kebenaran lebih besar yang mereka rasa kurang dalam masyarakat yang semakin rasional dan kecewa. Ordo ini menarik banyak orang berpengaruh, termasuk Arthur Conan Doyle (pencipta Sherlock Holmes), penulis horor Inggris Algernon Blackwood, penulis Irlandia Bram Stoker (pencipta Dracula), dan lain-lain. Cabang-cabang Ordo masih ada saat ini, dan praktik-praktik Ordo telah berpengaruh pada perkembangan banyak agama New Age, karena masyarakat masih mencari kebenaran yang lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_VOIDSINGERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada awal abad ke-20, genre baru fiksi ilmiah dan fantasi mulai berkembang, khususnya di Amerika Serikat dan Inggris. Kengerian Perang Dunia I telah membuktikan bahwa zaman ilmiah yang baru berpotensi menjadi zaman yang tidak manusiawi, dan alam semesta yang terungkap melalui eksplorasi dan penyelidikan ilmiah bisa jadi sama-sama tidak peduli terhadap umat manusia serta harapan dan impiannya. Selain itu, bagi masyarakat di negara-negara yang menjajah, semakin besarnya kesadaran bahwa dunia yang terjajah sebenarnya bisa kembali menghantui para penjajah sehingga menimbulkan semacam isolasionisme – sesuatu yang dibantu oleh rasisme yang sangat kejam pada masa itu. Dunia spekulatif yang muncul dalam fiksi penulis seperti Arthur Machen, H.P. Lovecraft, dan lainnya bukanlah kisah penjelajahan Gotik yang bernuansa moral atau heroik di abad ke-19, melainkan sesuatu yang lebih meresahkan, sebuah fiksi baru yang “aneh”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_VOIDSINGERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kenyataan yang aneh adalah ketika kekuatan-kekuatan yang membentuk dunia pada dasarnya tidak peduli dan bahkan memusuhi umat manusia. Meskipun ketiadaan perhatian mereka memungkinkan kita untuk tetap ada di dunia saat ini, jejak mereka mungkin masih ada di tempat-tempat yang terlupakan, kota-kota yang tenggelam, atau di ruang antara bintang-bintang, dan mungkin terungkap melalui kemajuan ilmu pengetahuan. Dalam fiksi aneh, dunia adalah dunia yang bukan milik kita, dan hanya orang gila yang benar-benar mencari hal-hal yang membuat dunia ini berfungsi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_SANGUINE_PACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sulit membayangkan fiksi horor tanpa menyebut Drakula. Bram Stoker, saat menulis kisahnya tentang Count pengisap darah kesepian yang terperangkap di kastil Transylvania, memanfaatkan legenda peri Irlandia, cerita rakyat Rumania, dan sejumlah kegelisahan Eropa Utara seputar Benua Eropa. Dalam menulis tentang vampir, ia juga memanfaatkan literatur dan cerita rakyat dari lingkungan sekitar, mengikuti penulis Gotik seperti Le Fanu, Lord Byron, dan James Rymer, yang vampirnya merupakan kisah peringatan tentang persahabatan dan obsesi yang tidak sehat. Dalam hal ini, vampir adalah semacam puncak sastra Gotik, yang menyatukan kerusakan moral, kastil gelap, dan elit yang dekaden dan korup. Di sini, Pakta Sanguin berupaya mewakili jenis persaudaraan gelap yang diilhami oleh Stoker.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_SANGUINE_PACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mitos vampir di Yunani, Turki, dan Rumania berawal dari kembalinya kerabat yang telah meninggal – terutama korban bunuh diri atau epidemi – yang mengganggu anggota keluarga yang masih hidup. Berbeda dengan vampir Gotik Romantis (dan romantis), vampir folkloristik lebih terlihat seperti mayat baru orang yang dicintai daripada bangsawan malam yang misterius. Ini lebih merupakan cerminan kesedihan dan duka, dan bagaimana orang yang kita kasihi yang telah meninggal masih bisa menghantui kita, terutama jika diambil dari kita terlalu cepat. Namun, seperti Count, seseorang dapat menyingkirkan makhluk seperti itu melalui metode tradisional yaitu taruhan dan salib. Meskipun vampir modern kita berasal dari Eropa Tenggara, wilayah lain memiliki revenant penghisap darahnya sendiri: jiangshi Tiongkok, phi pop Thailand, draugur Norse, atau mitos Lilith dalam cerita rakyat Yahudi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_HERMETIC_ORDER_TAB_NAME">
			<Text>Judul Ordo Hermetik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_1_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Anda dapat melihat tulisan di daratan, namun tidak dapat membacanya. Cahaya, yang tidak terlihat oleh mereka yang belum tahu, merembes melalui lubang-lubang di dunia, namun Anda belum mengetahui apa artinya. Ia berkilau dengan kebenaran, kebenaran bahwa dunia adalah tabir misteri yang lebih dalam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para sarjana dari seluruh dunia berbondong-bondong ke kota Anda, berusaha memahami hakikat segala sesuatu. Tanda-tanda kabalistik tertulis di gedung-gedung dan di bawah jembatan. Burung-burung sudah mulai berputar searah jarum jam di udara pada hari Minggu. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Anda telah memanfaatkan dan membebani tanah seperti seekor lembu, dan itu berhasil untuk Anda. Timbal menjadi emas, usia menjadi muda, cahaya bulan menjadi debu mutiara. Kebakaran mesin alkimia di laboratorium Anda mengeluarkan asap hijau dan biru. Istana Anda memancarkan cahaya yang luar biasa bahkan di bawah sinar matahari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_4_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cahaya mengalir melalui kita sekarang. Di jalanan, ketika orang-orang berdiri dan berbicara, gumpalan cahaya keluar dari mulut mereka. Terkadang, dalam ledakan kegembiraan, salah satu alkemis Anda akan menghilang ke dalam awan gerakan mengambang yang bergerak lambat. Yang lain melaporkan kesadaran tiba-tiba akan kekosongan benda-benda yang dulunya padat – ruang hampa yang tercipta di sebuah batu besar, hamparan di bawah jalan, benua baru di bawah kerak bumi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_OWLS_OF_MINERVA_TAB_NAME">
			<Text>Gelar Burung Hantu Minerva</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_1_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penasihat perdagangan Anda memakai pita ungu di pergelangan tangannya. Imam besarmu mempunyai tato elang di lidahnya. Semua bawahanmu sepertinya adalah Burung Hantu. Mereka ADALAH bawahanmu, dan bukan sebaliknya… kan?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Anda telah mempelajari dan lulus Ujian Tujuh Pencambukan. Jauh lebih jelas bagi Anda sekarang – ketika ekonomi pesaing Anda runtuh, itu adalah pekerjaan para Burung Hantu. Ketika pertemuan perdamaian berakhir dengan skandal dan saling tuduh, itulah pekerjaan Burung Hantu. Anda merasa seperti Anda hanya melihat sebagian kecil dari apa yang telah dilakukan, namun sebagian kecil itu sangat besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di ruang bawah tanah Gilded Vault, Anda melihat sekilas pintu besi. Sebelum ditutup, Anda melihat lorong panjang yang membentang jauh di bawah tanah, dan secercah cahaya keemasan di suatu tempat di ujungnya. Kontakmu, Athena (tentu saja bukan nama sebenarnya, siapa yang bisa mengatakan siapa dia di balik topeng elangnya?), tersenyum samar. &quot;Untuk lain waktu,&quot; katanya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_4_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di sebuah ruangan di bawah tanah, langit-langitnya dihiasi bintang-bintang berlapis emas, Anda duduk di hadapan sosok-sosok bertopeng - topeng burung hantu, topeng belalang, topeng rubah, dan makhluk-makhluk lain dari pantai yang jauh. Kilauan layar di dinding memperlihatkan berbagai titik pandang ke dalam kamar tidur penguasa negara-kota yang jauh. Pelayan yang ditampilkan di layar (Anda tahu bahwa dia memakai topeng kumbang saat dia berada di antara Burung Hantu) mengambil botol kecil dari lengan bajunya, menunggu pesanan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_SANGUINE_PACT_TAB_NAME">
			<Text>Judul Pakta Sanguin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_1_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Yang lain mungkin bercita-cita untuk menenggelamkan diri dalam buku atau doa, seni dan puisi, namun cinta pertama setiap makhluk adalah makan. Sekutu baru Anda dalam Pakta telah mengajari Anda nikmatnya konsumsi (dan dikonsumsi). Pestamu berlangsung sepanjang malam, dengan binatang buruan; daging langka dan langka; dan anggur merah tua. Keesokan harinya Anda terkadang tidur sampai matahari terbenam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Saat matahari terbenam, pintu istanamu terbuka, dan kerumunan orang yang tertawa tumpah ke jalan. Pakta itu bergerak di sekitar Anda, bentuknya tidak menimbulkan bayangan dan tidak mengeluarkan suara saat bergerak. Kelesuan melanda kota, setidaknya pada siang hari. Pada malam hari, warga menutup jendela dan - yang terpenting - tidak melihat ke luar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Darah adalah kehidupan. Darah adalah tanahnya. Dan Anda adalah tuannya. Siapa yang ada di sini sebelum warga Anda tinggal dan tumbuh di tanah ini? kamu dulu. Yang lain hidup dan mati, kamu tidak. Warga negara Anda berani mempertanyakan Anda - Anda, yang memimpin pasukan berabad-abad sebelum mereka lahir! Anda adalah jiwa dan jantung tanah Anda. Dan kamu akan mendapatkan darahmu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_4_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pakta berkumpul dan membisikkan bahwa tanah itu sendiri telah mengambil alih Pakta. Sungai-sungai adalah urat nadinya; gunung-gunung itu tulangnya. Ia meminum kita saat kita meminumnya. Pada siang hari kau tertidur jauh di bawah tanah, pada malam hari kau merenungi benteng-benteng, pikiranmu diliputi oleh rasa lapar yang tiada habisnya di malam yang tiada akhir. Masyarakat Anda mengikuti perintah Anda, hampir tanpa disadari - menyebarkan bangsa Anda, mengembangkan keluarga mereka, dan, ketika saatnya tiba, memberikan diri mereka sendiri sebagai korban pada Pakta tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_VOIDSINGERS_TAB_NAME">
			<Text>Gelaran Voidsingers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_1_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Musik terdengar dari suatu tempat - sepertinya di mana-mana. Dari sudut ruangan kosong, dari angin di lautan malam, bahkan dari ruang di bawah kuku jarimu. Setidaknya itu tampak seperti musik. Itu adalah seruan melengking dan semburan nyanyian dalam sesuatu yang hampir terdengar seperti sebuah bahasa. Lalu, itu hilang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lagu Kekosongan ada di mana-mana – lagu yang disenandungkan seorang wanita bangsawan saat dia berjalan, lagu seorang penyapu jalan. Terkadang, dari sudut mata Anda, para penyanyi muncul dan menghilang. Impianmu menjadi intens – berkumpulnya sosok-sosok berjubah di tepi laut yang gelap, menyaksikan massa agar-agar naik dan turun di bawah ombak, seiring nyanyian yang keluar dari mulutnya </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekarang para Voidsinger telah tiba di tempat terbuka, dan mereka membawa serta peninggalan-peninggalan yang terlupakan dari hal-hal yang tidak dapat disebutkan. Sebuah fragmen dari binatang laut raksasa. Sebuah buku yang mengisyaratkan hakikat dunia yang sebenarnya - bahwa kita hanyalah cahaya dan kebisingan di atas kehampaan yang lebih dalam. Semakin lama Anda menatap jurang di dalam ini, semakin jelas lagunya. Itu membuat orang lain menjadi gila. Anda akan mendengarnya dan tetap menjadi diri Anda sendiri... selama Anda bisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_4_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lagu itu mengalir melalui segalanya. Itu adalah sebuah simfoni, yang dimainkan bukan dengan alat musik melainkan dinyanyikan oleh mulut-mulut kecil yang tak terhitung jumlahnya yang tersembunyi di ruang antara benda-benda - retakan di papan lantai, retakan di tanah, retakan di ruang antar atom. Ia bernyanyi tentang mereka yang tidur dan mereka yang akan bangun. Lagu ini menyanyikan tentang mereka yang terbaring mati, bermimpi. </Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
