<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Sejong-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_SEJONG_NAME">
			<Text>Sejong</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SEJONG_NAME">
			<Text>Hangul</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SEJONG_DESCRIPTION">
			<Text>Saat Anda menyelesaikan Teknologi pertama Anda dari Era baru, terima dua kali lipat [ICON_SCIENCE] Sains Anda per giliran sebagai [ICON_CULTURE] Budaya.</Text>
		</Row>
		<!-- Ludwig II-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_LUDWIG_NAME">
			<Text>Ludwig II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LUDWIG_NAME">
			<Text>Raja Angsa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LUDWIG_DESCRIPTION">
			<Text>Keajaiban, meski belum selesai, mendapat +2 [ICON_CULTURE] Budaya untuk setiap Distrik yang berdekatan. [ICON_CULTURE]Budaya ini ditampilkan di Hasil Kota. Semua lingkungan budaya [ICON_CULTURE] menyediakan Pariwisata [ICON_TOURISM] setelah menemukan Kastil.</Text>
		</Row>
		<!-- Theodora-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_THEODORA_NAME">
			<Text>Theodora</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THEODORA_NAME">
			<Text>Metanoia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_THEODORA_DESCRIPTION">
			<Text>Situs Suci memberikan Budaya [ICON_CULTURE] yang setara dengan bonus kedekatannya. Peternakan menyediakan kedekatan Iman [ICON_FAITH] dengan Hippodrome dan Situs Suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SEJONG">
			<Text>Sejong Dewang, Sejong Agung, penguasa Joseon, dari penamu aliran proklamasi yang membentuk jalannya sejarah. Masyarakat baru, cara hidup baru yang bisa Anda arahkan. Biarkan masyarakat Anda hidup harmonis dengan teladan Anda, dan biarkan kebijaksanaan serta pengetahuan Anda membimbing Korea menuju takdirnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LUDWIG">
			<Text>Raja Ludwig, mereka menyebutmu gila, tapi kegilaanmu adalah kegilaan mimpi, puisi, dan cerita dongeng. Anda membayangkan bahwa dunia bisa menjadi berbeda, bahwa kita bisa membangun sebuah kerajaan ajaib di mana segala sesuatunya tampak membosankan dan biasa-biasa saja. Oh Raja Angsa, dunia membutuhkan kastil dan kesatriamu, gunung berhantu nagamu, dan gua mistis. Datang lagi, dan beri kami mimpi baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_THEODORA">
			<Text>Permaisuri Theodora, Anda datang dari nol untuk memerintah sisa-sisa Roma! Dengan kecerdasan dan kecantikanmu, kamu memikat rakyat Konstantinopel, dan meletakkan tanganmu di atas roda kekuasaan yang besar. Di masa perselisihan dan perpecahan, biarlah semua orang dibimbing oleh nasihat Anda dan pasang segel Anda di negeri ini.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
