<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!--New-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_BARBARIAN_CLANS_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mode Klan Barbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_BARBARIAN_CLANS_CHAPTER_WELCOME_TITLE">
			<Text>Selamat datang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_BARBARIAN_CLANS_CHAPTER_WELCOME_PARA_1">
			<Text>Mode permainan ini menggantikan Suku Barbar standar dengan beragam Klan, masing-masing dengan medan dan preferensi tempurnya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CLANS_NAME">
			<Text>Klan Barbar</Text>
		</Row>
		<!-- Game Mode Concept -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Klan Barbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_WELCOME_TITLE">
			<Text>Selamat datang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_WELCOME_PARA_1">
			<Text>Dalam pengaturan game, pemain dapat mengaktifkan mode permainan Klan Barbarian, memperkenalkan keragaman yang lebih besar pada Barbarian dan interaksi pemain baru dengan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_TYPES_TITLE">
			<Text>Jenis Klan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_TYPES_PARA_1">
			<Text>Menggantikan suku jarak dekat, angkatan laut, dan angkatan laut dalam aturan standar, mode ini mencakup tujuh jenis klan Barbar. Setiap jenis klan memiliki rentang unit yang diinginkan untuk dikerahkan dan memerlukan serangkaian kondisi peta yang berbeda agar dapat muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_TYPES_PARA_2">
			<Text>Suku jarak dekat yang diwakili oleh klan Woodland yang menyukai unit jarak jauh, klan Hills yang menyukai unit jarak dekat dan anti-kavaleri, dan klan Flatland dengan pendekatan seimbang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_TYPES_PARA_3">
			<Text>Suku kaos yang diwakili oleh klan Rover yang menyukai campuran berkuda, klan Chariot yang menyukai kendaraan serta unit berkuda, dan klan Hutan yang menyukai campuran berkuda dan prajurit berjalan kaki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_TYPES_PARA_4">
			<Text>Suku angkatan laut diwakili oleh klan Pelaut dengan pendekatan yang seimbang terhadap unit angkatan laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITS_TITLE">
			<Text>Klan dan Unit Unik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITS_PARA_1">
			<Text>Selain unit normalnya, klan juga mempunyai kemampuan untuk mengirimkan Unit Unik dari seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITS_PARA_2">
			<Text>Dalam game apa pun dengan Mode Klan yang aktif, Unit Unik yang terkait dengan peradaban yang tidak ada dalam game tersebut akan tersedia untuk diklaim dan digunakan oleh klan Barbar. Klan akan secara berkala mengklaim unit unik yang tersedia dari unit yang cocok dengan gaya bermainnya dan memiliki kekuatan yang mendekati unit terbaik klan saat ini. Setelah klan mana pun mengklaim Unit Unik, klan tersebut akan memiliki akses eksklusif ke unit tersebut selama klan masih ada. Jika klan dihancurkan, klaim tersebut diselesaikan dan klan lain dapat mengklaim unit yang sama pada putaran berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CITYCONVERSION_TITLE">
			<Text>Konversi Klan ke Negara-Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CITYCONVERSION_PARA_1">
			<Text>Dalam mode ini, klan yang berhasil bertahan dalam permainan cukup lama dapat diubah menjadi Negara-Kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CITYCONVERSION_PARA_2">
			<Text>Setiap klan membuat kemajuan menuju konversi setiap putaran berdasarkan hasil Makanan [ICON_FOOD] dari ubin yang tidak dimiliki di sekitar Pos Luar mereka. Aktivitas pemain yang mengoptimalkan seperti mempekerjakan atau menyuap klan dapat mempercepat kemajuan mereka, sementara aktivitas kekerasan seperti menggerakkan dan menghasut dapat memperlambat kemajuan mereka. Ketika klan telah membuat kemajuan yang cukup, mereka menjadi kandidat untuk pindah agama pada kesempatan itu atau berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CITYCONVERSION_PARA_3">
			<Text>Ketika Klan Barbar berubah menjadi Negara-Kota, Pos Luar mereka segera digantikan oleh kota baru dengan nama barunya, dan semua unit klan yang ada menjadi unit Negara-Kota yang baru. Negara-Kota juga akan segera diperkenalkan dengan peradaban mana pun yang telah menemukan klan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_CITYCONVERSION_PARA_4">
			<Text>Berdasarkan pengaturan game, hanya sejumlah konversi klan tertentu yang dapat terjadi. Setelah semua kemungkinan konversi terjadi, semua klan saat ini dan masa depan akan tetap menjadi Barbar selama permainan berlangsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITCOMMANDS_TITLE">
			<Text>Merampok dan Membubarkan Klan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITCOMMANDS_PARA_1">
			<Text>Unit tempur yang memasuki Pos Luar Barbar tidak secara otomatis menghancurkannya. Sebaliknya, mereka dapat memilih dari dua perintah unit baru untuk menangani klan: Raid dan Disperse.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITCOMMANDS_PARA_2">
			<Text>Merampok Pos Luar akan memberikan [ICON_GOLD] Emas kepada pemain dan mengurangi kemajuan klan menuju konversi Negara-Kota, tetapi tidak menghancurkan Pos Luar. Saat sebuah klan digerebek, klan tersebut memperoleh kekebalan terhadap serangan dalam jangka waktu singkat. Klan yang digerebek juga akan memunculkan unit pembela sebagai penyelesaian pada saat mereka digerebek, mengeluarkan unit asing mana pun di Pos Luar mereka dalam proses.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_UNITCOMMANDS_PARA_3">
			<Text>Membubarkan Pos Luar akan menghancurkan klan sepenuhnya dan memperoleh Poin Pengalaman dalam jumlah besar untuk unit yang menyebarkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_TITLE">
			<Text>Interaksi Tingkat Lanjut dengan Klan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_1">
			<Text>Selain opsi bertempur dengan unit klan dan Pos Luar, pemain dapat mengambil tindakan damai atau diplomatis dengan klan. Ini termasuk unit Mempekerjakan, Menyyuap, Menghasut, dan Menebus dari klan. Untuk memulai salah satu interaksi ini, klik spanduk peta di atas Pos Luar. Jika lokasi Pos Luar tidak diungkapkan kepada Anda, interaksi ini juga tidak akan tersedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_2">
			<Text>MENYEWA klan: belanjakan [ICON_GOLD] Emas untuk membeli unit militer dari klan. Unit yang disediakan adalah unit terbaik yang dapat dibor oleh klan -- bahkan bisa berupa Unit Unik!  Tidak seperti memungut suatu Negara-Kota, unit yang disewakan secara permanen berada di bawah kendali Anda. Mereka tampak sama di sebidang tanah dekat kota terdekat Anda. Klan yang telah bekerja tidak dapat bekerja lagi dalam waktu singkat. Mempekerjakan klan akan meningkatkan perkembangan konversi Kota-Negara mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_3">
			<Text>MENYIAP klan: belanjakan [ICON_GOLD] Emas untuk mengusir unit klan dari wilayah Anda dan mencegah mereka menargetkan kota Anda dalam jumlah putaran tertentu. Biaya suap mulai rendah namun semakin besar skalanya di semakin banyak kota yang Anda miliki. Klan yang disuap tidak dapat disuap lagi oleh pemain yang sama hingga masa suapnya habis, namun mereka dapat disuap oleh lebih dari satu pemain dalam satu waktu. Meyuap suatu klan akan meningkatkan perkembangan konversi Kota-Negara mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_4">
			<Text>MENGHASILKAN klan: belanjakan [ICON_GOLD] Emas untuk mendorong klan menyerang dan menyerang kota-kota peradaban lain. Anda dan klan harus berbagi pengetahuan tentang setidaknya satu peradaban atau Negara-Kota lain untuk dapat menghasut mereka. Biaya penghasutan memang tinggi, namun penghasutan tidak ada habisnya. Namun, klan hanya dapat dihasut untuk melawan satu peradaban dalam satu waktu. Menghasut suatu klan akan mengurangi kemajuannya konversi menuju Kota-Negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_5">
			<Text>MENEBUS unit dari klan: jika klan telah menangkap salah satu unit sipil Anda, Anda dapat menggunakan [ICON_GOLD] Emas untuk memulihkannya. Biaya untuk menebus sebuah unit selalu sedikit lebih murah dibandingkan biaya untuk kebocoran baru di salah satu kota Anda. Unit yang ditebus muncul pada putaran yang sama di Pusat Kota terdekat. Klan yang mengakui unit kehilangan kemajuan menuju konversi Kota-Negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_PLAYEROPS_PARA_6">
			<Text>Menyyuap klan dan menebus unit dari mereka adalah hal yang eksklusif: meskipun salah satu unit Anda disandera oleh klan, mereka tidak akan mendengarkan tawaran suap Anda! Anda harus merebut kembali atau menebus semua unit dari klan sebelum Anda dapat menyuap mereka lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kata &quot;barbar&quot; berasal dari bahasa Yunani (dengan istilah terkait, &quot;barbara&quot;, dalam bahasa Sansekerta), yang merujuk pada orang-orang yang tidak dapat berbicara bahasa tersebut (dan terdengar seperti mereka mengatakan &quot;bar bar bar&quot;). Jadi kesamaan yang dimiliki oleh “orang barbar” bukanlah karena mereka berasal dari ras atau etnis yang berbeda, namun berada di luar apa yang orang-orang anggap sebagai pusat kebudayaan. Apakah kita berbicara tentang Galia (orang barbar bagi orang Yunani), atau Saka (&quot;mleccha&quot; bagi orang India kuno), atau Xiongnu (salah satu dari &quot;Lima Hu&quot;, atau Lima Orang Barbar yang melanda Dinasti Han di Tiongkok), kekaisaran dan negara memiliki cara untuk menentukan siapa yang &quot;masuk&quot;, dan siapa yang &quot;keluar&quot;.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun terlepas dari upaya propaganda terbaik yang dilakukan oleh para penguasa, orang-orang barbar dalam sejarah bukanlah orang-orang yang biadab seperti yang dipikirkan oleh para pesaing mereka. Mereka bukanlah orang-orang terbelakang yang belum mengalami kemajuan menuju kehidupan yang menetap, dan mereka juga bukan orang-orang yang hidup tanpa adanya kontak dengan negara-bangsa. Sebaliknya, masyarakat non-negara ada bersama-sama dengan negara. Seperti yang ditulis oleh ahli geografi James C. Scott, negara-negara bagian awal melakukan upaya besar untuk mengendalikan (sering kali dengan cara paksaan) penduduk agar hidup dalam komunitas yang berkerumun dan tidak sehat sehingga surplus produksi mereka dapat dikendalikan dan dimanfaatkan. Kehidupan barbar, di sisi lain, menawarkan pilihan kebebasan, dan kelompok barbar menjadi sumber merangkum dan perompak yang memangsa negara, namun juga menjadi sarana bagi negara untuk memperluas jaringan perdagangan dan komunikasi melintasi wilayah yang tidak harus mereka kendalikan secara langsung. Barbar dan beradab – keduanya saling bergantung.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Melee Open-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_OPEN_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Klan Flatland merupakan jenis Klan yang hadir saat mode Klan Barbarian aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_OPEN_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan dataran datar lebih suka menempatkan Pos terdepan mereka di medan terbuka jauh dari hutan dan perbukitan. Mereka lebih memilih keseimbangan unit jarak dekat untuk menyerang dan unit jarak jauh untuk pertahanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_OPEN_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_OPEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Masyarakat dataran datar tinggal di dataran luas dan sabana hangat di dunia. Mereka melakukan perjalanan dengan berjalan kaki (jika tidak, mereka akan berada di bawah bendera Klan Rover atau Kereta), tetapi seperti orang-orang tersebut, masyarakat dataran datar sering kali merupakan penggembala. Istilah ini mengacu pada orang-orang yang hidup dengan dan bersama hewan ternak: domba, kambing, sapi, dll. – di tanah yang tidak cocok untuk pertanian, para penggembala berpindah ke seluruh lanskap dan karenanya sering melarikan diri (atau berusaha melarikan diri) dari penangkapan oleh kota dan negara bagian. Dari kelompok-kelompok tersebut, kelompok-kelompok di Afrika Timur: Maasai, Turkana, Nuer, dan lainnya adalah kelompok yang paling terkenal – kelompok masyarakat yang sebagian besar hidupnya bergantung pada darah, susu, dan daging ternak mereka. Bagi sebagian besar kelompok ini, ternak menjadi bagian penting dalam hidup mereka – ternak menunjukkan status seseorang, sapi yang dirawat dengan baik menjadi kebanggaan dan obsesi, dan hewan dipertukarkan di pesta pernikahan. Namun mereka bukanlah orang-orang nomaden. Suku Nuer di Sudan Selatan, misalnya, pada abad yang lalu hidup dalam komunitas menetap. Menurut antropolog E. Evans-Pritchard, kelompok ini sebagian besar tidak berkelas dan egaliter, tetapi dengan &quot;kepala kulit macan tutul&quot; tertentu yang tujuan utamanya adalah tingkat menengahi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_OPEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, bawah tanah hierarki internal tidak berarti pasifisme: banyak kelompok di dataran datar yang mencari nafkah dengan melakukan sedikit pengampunan – atau dengan uang upeti yang dikumpulkan dari ancaman penggerebekan. Nuer dan Dinka mengadakan dan terus mengadakan persaingan yang sengit. Dan suku Maasai di Kenya dulu dan terkenal dengan senjata mereka, terutama tombak pedang &quot;ol alem&quot; mereka. Meskipun tidak memiliki kuda, para pejuang Maasai terkenal karena kecepatan mereka dalam berjalan kaki – sebagaimana dibuktikan oleh keberhasilan konsistensi Kenya dalam mencetak rekor maraton!</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Melee Woodland-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_FOREST_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Klan Woodland adalah jenis Klan yang hadir saat mode Klan Barbarian aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_FOREST_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan Woodland lebih suka menempatkan Pos terdepan mereka di dalam atau berdekatan dengan hutan dan hutan hujan. Mereka lebih memilih satuan jarak jauh dalam jumlah lebih banyak daripada satuan jarak dekat dan berguna untuk menyerang dan bertahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_FOREST_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_FOREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagi mereka yang mencari kehidupan mandiri, bebas dari kota, negara bagian dan raja serta segala ketidakadilan yang menyertainya, hutan merupakan perlindungan yang ideal. Tempat-tempat tersebut tidak cocok untuk jenis pertanian biji-bijian intensif yang menjadi andalan negara-negara perkotaan, dan tempat-tempat tersebut menyediakan banyak tempat untuk bersembunyi dari otokratis negara-negara atau untuk melakukan penggerebekan. Di sini, &quot;klan hutan&quot; mengacu pada kelompok seperti Tungus di taiga Siberia, kelompok masyarakat adat yang lebih kecil di Amerika Utara seperti Shawnee, Haudenosaunee (Iroquois), atau Powhatan, atau berbagai kelompok masyarakat adat di hutan hujan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_FOREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kehidupan di hutan termasuk perpindahan dari kamp berburu yang terjadi pada musim dingin (saat berburu rusa di hutan lebih memungkinkan) hingga pertemuan musim panas. Di daerah tropis, beberapa kelompok mungkin melakukan “pertanian pindah” – menebang dan membakar bagian hutan dengan pola bergilir yang, seiring berjalannya waktu, akan berkelanjutan bagi kehidupan desa. Kelompok lain, seperti suku Achuar di Amazon, tidak cocok ditanam secara langsung, namun menanami wilayah tertentu di hutan dengan tanaman yang pada akhirnya akan menjadi semacam bayangan pertanian. Meskipun saat ini banyak dari kelompok ini menghadapi tekanan yang semakin besar dari perusahaan penebangan kayu atau pertambangan, namun secara historis masyarakat hutan berdagang dengan wilayah perkotaan, terutama barang-barang seperti bulu binatang, obat-obatan, atau rempah-rempah.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Melee Hills-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_HILLS_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Clan Hills merupakan salah satu jenis Clan yang hadir ketika mode Barbarian Clans aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_HILLS_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan perbukitan lebih suka menempatkan Pos terdepan mereka di medan terbuka dengan perbukitan. Mereka sangat menyukai satuan jarak dekat, bahkan sampai mencapai satuan jarak jauh sepenuhnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_HILLS_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di puncak pegunungan Himalaya yang terletak di Burma, Laos, dan negara-negara tetangga saat ini, kerajaan-kerajaan lokal sering membagi masyarakat menjadi dua kategori – bukit dan lembah. Penduduk lembah – Shan, Thai, Burma, atau Laos – menanam padi, beragama Buddha, dan tunduk pada pemerintahan raja. Namun masyarakat dataran tinggi – Akha, Hmong, Mien, atau Kachin – menganut animisme, menanam tanaman umbi-umbian, dan hidup di bawah hukum mereka sendiri, yang sebagian besar bersifat egaliter. Perpecahan ini terjadi di dunia politik, agama, dan ekonomi, namun juga bersifat keropos. Penduduk dataran rendah yang melarikan diri dari raja yang represif mungkin akan mengungsi ke perbukitan, sementara penduduk dataran tinggi yang tertarik dengan kehidupan perkotaan mungkin akan turun ke wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_MELEE_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kadang-kadang, hubungan ini berlangsung damai, dan kelompok-kelompok ini berdagang secara terbuka – garam dan perak dari perbukitan; barang-barang manufaktur dari dataran rendah. Namun perdamaian ini rapuh. Negara-negara bagian di dataran rendah akan menduduki kelompok-kelompok dataran tinggi (hal ini dibuktikan dengan fakta bahwa kata dalam bahasa Laos untuk penduduk dataran tinggi – kha – merupakan sinonim dari “budak”), atau penduduk dataran tinggi mungkin memutuskan bahwa mereka tidak ingin memperdagangkan barang-barang dataran rendah dan melakukan penggerebekan untuk mendapatkan apa yang mereka inginkan. Beberapa dari kelompok dataran tinggi ini mempunyai reputasi yang menakutkan. Suku Wa di Burma, misalnya, menempatkan kepala musuh mereka di luar desa mereka, tidak hanya menunjukkan kehebatan para pejuang Wa, namun juga merekrut – begitulah cerita – arwah orang mati untuk menjaga desa. Seiring berjalannya waktu, kelompok-kelompok dataran tinggi ini menjadi aktor politik, karena mereka didekati oleh, pada waktu yang berbeda, kekuatan Inggris (pada masa kolonial) dan Amerika (pada masa Perang Dingin) dalam upaya mencari melawan sekutu negara-negara dataran rendah dalam upaya mereka untuk mendominasi.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Cavalry Open-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_OPEN_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Klan Rover merupakan salah satu jenis Klan yang hadir saat mode Klan Barbarian aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_OPEN_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan penjelajah membutuhkan sumber daya [ICON_RESOURCE_HORSES] Kuda terdekat dan lebih memilih menempatkan Pos terdepan mereka di medan terbuka yang jauh dari hutan. Mereka lebih memilih unit berkuda sebanyak mungkin, menggunakan kewaspadaan ringan dan berat untuk menyerang dan bertahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_OPEN_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_OPEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika kuda tiba di Great Plains Amerika Utara, mereka mengubah segalanya. Dataran dulunya merupakan tempat yang sulit untuk ditinggali – terdapat banyak bison di sana, namun memburu kawanan bison besar berarti membujuk mereka di tempat yang memungkinkan mereka diusir dari tebing atau disergap. Namun seorang pemburu yang menunggang kuda dapat mengejar kawanan bison dengan kecepatannya sendiri, hingga bermil-mil. Selama satu abad, seluruh cara hidup muncul seputar kuda dan prajurit berkuda, yang mengarah pada warisan suku-suku asli dataran tinggi: Lakota (dan kelompok &quot;Sioux&quot; lainnya), Apsáalooke (Gagak), Tsitsistas (Cheyenne), dan lain-lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_OPEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Demikian pula, namun dalam jangka waktu yang lebih lama, di stepa Asia, para penggembala nomaden yang terikat dengan kuda mengembangkan teknologi baru – yang paling penting adalah busur komposit, yang dapat ditembakkan dengan kekuatan busur besar, namun lebih kecil dan cocok untuk darah – yang memungkinkan mereka melancarkan serangan dahsyat ke wilayah pemukiman. Selain bangsa Mongolia dan Scythia, kelompok-kelompok seperti Xiongnu, Saka, Kazakh, dan berbagai suku berbahasa Turki menciptakan pasukan dalam jumlah besar dan sangat mobile yang menjadi ancaman nyata bagi kota-kota (yang berpuas diri). Hampir setiap negara pertanian yang terjadi bersamaan dengan padang rumput mempunyai legenda konflik (dan kehancuran dari) kelompok-kelompok ini: Tembok Besar dibangun untuk melawan serangan Xiongnu, sejarah Korea menceritakan tentang perjuangan melawan Jurchen, dan bangsa Romawi mempunyai ancaman Hun. Semua ini berasal dari ikatan mendalam antara kuda dan manusia, sebuah hubungan yang saat ini sebagian besar telah hilang, seiring kita beralih ke mesin pembakaran, tapak, dan ban.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Cavalry Jungle-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_JUNGLE_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Klan Jungle adalah jenis Klan yang hadir ketika mode Klan Barbarian aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_JUNGLE_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan hutan membutuhkan sumber daya [ICON_RESOURCE_IVORY] Ivory di persahabatan dan lebih memilih untuk menempatkan Pos terdepan mereka di dalam hutan hujan. Mereka lebih memilih campuran unit perlengkapan ringan dan berat yang didukung oleh unit berjalan kaki dan jarak jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hutan hujan menyediakan tempat perlindungan lain bagi mereka yang ingin melarikan diri – atau dasar bagi para pengungsi untuk beroperasi. Amazon, hutan hujan Afrika Tengah, dan hutan di Asia Tenggara (khususnya Kalimantan/Kalimantan), semuanya merupakan rumah bagi beragam populasi masyarakat yang hidup di lingkungan yang tidak kenal ampun. Beberapa dari mereka memiliki reputasi yang menakutkan serta keterampilan dalam mengelola persaingan dan persaingan pada masa itu – masyarakat Tamoio di Amazon, misalnya, mengorganisir diri mereka menjadi sebuah konfederasi yang longgar dan berperang melawan kekuatan kolonial Portugis (secara berurutan bersekutu dengan kekuatan Eropa lainnya), sama seperti kelompok seperti suku Karen di dataran tinggi Burma yang bersekutu dengan Inggris melawan dataran rendah Burma. Beberapa dari kelompok ini meningkatkan reputasi mereka dengan menampilkan kepala musuh mereka – suku Bugkalot di Filipina dan Dayak di Indonesia sama-sama mengambil kepala, dan &quot;kepala menyusut&quot; yang terkenal di Amazon sebenarnya adalah kepala yang menghilangkan tulangnya dan dijadikan mumi yang dibuat oleh Achuar dan kelompok lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ketika kita memikirkan kemampuan militer kelompok hutan hujan, kita mungkin berpikir tentang sumpitan (Amazon), busur panah (Asia Tenggara), dan tombak (di mana-mana), dan tentara lapis baja ringan yang berjalan kaki. Tapi mereka juga punya tank: gajah. Kaki gajah yang lembut tidak menimbulkan banyak kerusakan pada lantai hutan, mereka mampu bergerak melalui lapisan tebal dengan relatif mudah, dan tingginya memungkinkan mereka membentuk aliran sungai yang meluap di hutan. Dalam peperangan abad ke-20, Kachin di Burma menggunakan (dan menggunakan) gajah secara efektif melawan tentara Burma. Ketika tapak dan larangan kendaraan tentara Burma terjepit di tanah berlumpur, gajah Kachin dapat lewat dengan relatif tenang, sehingga memungkinkan mereka untuk menjangkau dan mengatasi manuver lawan yang dianggap lebih bersenjata.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Cavalry Chariot-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Klan Chariot adalah jenis Klan yang hadir saat mode Klan Barbarian aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Klan kereta membutuhkan sumber daya [ICON_RESOURCE_HORSES] Kuda terdekat dan lebih memilih menempatkan Pos terdepan mereka di gurun. Mereka lebih memilih kendaraan berkuda dan melakukan servis ringan di semua peran, jarang menggunakan unit jarak jauh sama sekali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penting untuk diingat, bahwa pada zaman dahulu kebanyakan orang tinggal di luar negara bagian. Meskipun Mesopotamia menjadi tuan rumah bagi Babylon, Asyur, dan Sumeria, dan ketika Dinasti Shang terbentuk di Tiongkok kuno, sejumlah besar orang tinggal di luar wilayah ini. Meskipun kekuatan yang berbasis pada pemanah berkuda yang sangat mobile akan segera muncul – kekuatan seperti Parthia yang mengancam Asia Tengah sekitar tahun 250 SM – teknologi penyerangan pertama yang bergerak adalah kereta, dan kita harus mengetahui asal muasal usulnya ribuan tahun yang lalu. Kereta awal pertama kali muncul di situs arkeologi Asia Tengah di antara orang-orang seperti Sintashta atau Maykop. Menyusul domestikasi kuda yang juga terjadi di wilayah ini, roda jari-jari memungkinkan orang untuk bergerak sendiri – dan kelompok yang menanam – melintasi dataran terbuka (walaupun teknologi tersebut menjadi kurang berguna di wilayah yang rawan monsun, kawasan hutan, atau medan yang rusak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kereta sangat penting bagi pergerakan masyarakat awal. Ketika bangsa Mesir dikalahkan oleh penyerangan Hyksos sekitar tahun 1600 SM, penyerang mereka datang dengan menaiki kereta. Bagi masyarakat Veda di India – yaitu para migran yang terikat dan mengikuti kuda mereka – kereta menjadi bagian sentral dari gambaran mereka (seperti maknanya dalam Rig Veda). Dinasti Shang Tiongkok sendiri menggunakan kereta perang sebagai kereta perbekalan, namun pada gilirannya ditantang oleh penyerangan pihak luar yang telah mengadaptasi kereta tersebut untuk perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_CAVALRY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seiring berjalannya waktu, teknologi baru bermunculan. Di Timur Dekat, kelompok seperti Parthia mengadopsi busur komposit, yang memungkinkan kuda dan penunggangnya bergerak (dan menyerang) jauh lebih cepat daripada kusir. Di Tiongkok, kombinasi teknologi panah baru, senjata anti-kavaleri yang lebih baik, dan penerapan panahan busur komposit menyebabkan penurunan jumlah kereta, meskipun kereta tetap digunakan sebagai kereta mewah selama berabad-abad dan seterusnya.</Text>
		</Row>
		<!--Clan Type: Naval-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Clan Seafaring adalah salah satu jenis Clan yang hadir ketika mode Barbarian Clans aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Marga-marga pelaut selalu menempatkan Pos-pos mereka di wilayah pesisir. Mereka mempertahankan Pos terdepan dengan unit anti-kavaleri berbasis darat, namun sebaliknya mereka secara eksklusif menggunakan unit jarak dekat laut dan jarak jauh untuk mengintai dan menyerang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekelompok masyarakat nomaden atau penyerbu yang terorganisir secara longgar dan mencari nafkah dari laut, dan kadang-kadang menjarah – ini adalah bajak laut! Kata &quot;kerajaan bajak laut&quot; mungkin memunculkan gambaran tentang pegleg dan burung beo, film dan musikal zaman modern, namun dalam sejarah kerajaan bajak laut (atau republik) terbentuk di tempat-tempat tanpa hukum di tepi pemerintahan, terutama di dekat jalur perdagangan yang menguntungkan, dan di mana sistem pulau yang rumit berarti bahwa mereka yang mengetahui laut setempat dengan baik dapat dengan mudah bersembunyi. Republik Bajak Laut, mungkin yang paling mudah dikenal, adalah konfederasi bajak laut berumur pendek yang berbasis di wilayah yang sekarang disebut Bahama, dengan bajak laut terkenal seperti Mary Read, Anne Bonny, Calico Jack, dan juga Blackbeard sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, yang penting, gubernur ibu kota bajak laut di New Providence menyatakan bahwa dia akan menjadikan &quot;Madagaskar baru&quot;. Dengan kata lain, negara bajak laut merupakan fenomena yang sudah dikenal dan umum di seluruh dunia. Di Asia Tenggara, pada tahun 1400an – 1800an, berbagai kesultanan kecil (khususnya Kesultanan Sulu) mencari nafkah melalui jalur pelayaran yang melintasi wilayah sekitar Indonesia bagian timur dan Filipina. Pada tahun 1200-1500an, pesisir Asia Timur dilanda &quot;Wokou&quot;, sebuah kata yang berarti &quot;bajak laut Jepang&quot;, namun sebenarnya mengacu pada sekelompok pemerhati laut multi-etnis yang berbasis di perairan antara Korea, Tiongkok, dan Jepang. Dan, tentu saja, di Afrika timur, Madagaskar dan pesisir Somalia terkenal dengan aktivitas bajak laut – dan hingga saat ini masih demikian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CLANTYPE_NAVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pembajakan, seperti banyak kelompok lain yang membutuhkan perdagangan. Terutama di era perusahaan perdagangan Eropa (1500-an-1700-an) atau pengiriman upeti ke Tiongkok Ming (1300-an-1600-an), kapal-kapal untung yang sarat dengan harta karun bergerak dalam jarak yang sangat jauh melintasi wilayah lautan yang tidak terlindungi, dan godaan untuk mengambil harta karun tersebut telah menarik perhatian orang-orang di hampir setiap benua.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
