<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Row Tag="LOC_FEATURE_CHOCOLATEHILLS_QUOTE">
			<Text>&quot;Raja yang jahat mengejar kekasih Juan dan Maria dengan kuda tercepatnya. Saat dia menyusul mereka, Maria melemparkan cincinnya, dan seketika naik ke tujuh bukit yang tinggi, dan raja pun melambat.&quot;[NEWLINE] - Cerita Rakyat Filipina</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_DEVILSTOWER_QUOTE">
			<Text>&quot;Tujuh gadis dikejar oleh beruang. Beruang baru saja akan menangkap mereka ketika gadis-gadis itu melompat ke atas batu yang rendah. Salah satu gadis berdoa kepada batu itu, &quot;Batu, kasihanilah kami, batu, selamatkan kami!&quot; Batu itu mendengar mereka dan mulai tumbuh ke atas, mendorong gadis-gadis itu semakin tinggi.&quot;[NEWLINE] - Kiowa Legend</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_GOBUSTAN_QUOTE">
			<Text>“Kemudian jalinlah jaring ukuran mistik;[NEWLINE]Dari kedalaman langit dan ujung bumi,[NEWLINE]Datanglah, Roh perkasa dan kesenangan,[NEWLINE]Isi tarian dan musik kegembiraan.”[NEWLINE] - Percy Bysshe Shelley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_IKKIL_QUOTE">
			<Text>&quot;Nak, pernahkah kamu melihat hujan Tuhan? Ia lewat dan masuk ke bawah gunung Tuhan... Akan ada cincin di langit tempat air Tuhan lewat.&quot;[NEWLINE] - Buku Chilam Balam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_PAMUKKALE_QUOTE">
			<Text>&quot;Di dekat Mesogis, di seberang Laodikia, terdapat Hierapolis, di mana terdapat sumber air panas, dan Plutonium, yang keduanya memiliki beberapa sifat unik. Air dari mata air tersebut begitu mudah terkonsolidasi dan menjadi batu, sehingga jika dialirkan melalui aliran air, bendungan akan terbentuk terdiri dari sepotong batu.&quot;[NEWLINE] - Strabo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_VESUVIUS_QUOTE">
			<Text>&quot;Laut seakan-akan bergulung kembali, dan terdorong dari tepiannya oleh gerakan bumi yang bergejolak; sudah pasti setidaknya pantainya semakin melebar, dan beberapa hewan laut tertinggal di atasnya. Di sisi lain, awan hitam dan mengerikan, pecah dengan kilatan zigzag yang cepat, terlihat di baliknya berbagai bentuk kumpulan api...&quot;[NEWLINE] - Pliny the Younger</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_WHITEDESERT_QUOTE">
			<Text>“Aku telah mengisi kantong air dari umatku dan pergi ke padang pasir,[NEWLINE]Dan berjalan di gurun kosong sementara serigala melolong, seperti penjudi yang keluarganya kelaparan.”[NEWLINE] - Imru-ul-Quais</Text>
		</Row>
		<!-- Technologies -->
		<Row Tag="LOC_TECH_BUTTRESS_QUOTE_1">
			<Text>&quot;Seorang arsitek harus tinggal di kota seperti halnya seorang pelukis. Kirimkan dia ke perbukitan kita, dan biarkan dia belajar di sana apa yang dipahami alam tentang penopang, dan apa yang dipahami tentang kubah.&quot;[NEWLINE] – John Ruskin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BUTTRESS_QUOTE_2">
			<Text>“Barangsiapa menang, aku akan membuat tiang dalam bait Allahku, dan dia tidak akan keluar lagi.”[NEWLINE] – Wahyu 3:12</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_TECH_REFINING_QUOTE_1">
      <Text>“Teknik adalah seni mengarahkan sumber kekuatan besar di alam untuk kegunaan dan kenyamanan manusia.”[NEWLINE] - Thomas Tredgold</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SEASTEADS_QUOTE_1">
			<Text>“Aku harus turun ke lautan lagi, menuju kehidupan gipsi yang gelandangan, menuju jalan camar dan jalan ikan paus yang anginnya bagaikan pisau yang diasah;”[NEWLINE] – John Masefield</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SEASTEADS_QUOTE_2">
			<Text>“Kemudian kau pergi ke tempat awan badai menelan, Dan suara bilah dayungmu, jatuh hampa, Seperti semua yang telah kita tinggalkan selama beberapa bulan berikutnya.”[NEWLINE] – Rudyard Kipling</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_AI_QUOTE_1">
			<Text>“Apakah tidak ada permohonan yang akan membuatmu memandang baik makhlukmu, yang memohon kebaikan dan kasih sayangmu?”[NEWLINE] – Mary Shelley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_POWER_CELLS_QUOTE_1">
			<Text>“Yang tidak lengkap menjadi lengkap; yang bengkok menjadi lurus; yang kosong menjadi penuh; yang usang menjadi baru.”[NEWLINE] - Tao Te Ching, Lao Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CYBERNETICS_QUOTE_1">
			<Text>&quot;Jika ada pekerjaan apa pun di akhirat, kamu harus melakukannya. Lihatlah aku kapan pun kamu dipanggil. Berjaga-jagalah setiap saat untuk bekerja di sana. Bajak ladangku, bawa air dan pasir ke timur dan barat. Lihatlah aku kapan pun kamu dipanggil.&quot;[NEWLINE] – Prasasti pada Ushabti Mesir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SMART_MATERIALS_QUOTE_1">
			<Text>“Ia naik dari bumi ke surga, dan kembali turun ke bumi dan menerima kekuatan dari hal-hal yang lebih tinggi dan lebih rendah.”[NEWLINE] – Hermes Trismegistus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PREDICTIVE_SYSTEMS_QUOTE_1">
			<Text>“Jika musuh tidak mengetahui di mana ia akan diserang, ia harus bersiap di setiap penjuru, sehingga menjadi lemah di mana pun.”[NEWLINE] – Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_OFFWORLD_MISSION_QUOTE_1">
			<Text>&quot;Tidak, teman-teman, kita belum jatuh kembali ke bumi; tidak, kita juga tidak tenggelam di Teluk Meksiko. Ya! kita sedang terbang ke luar angkasa. Lihatlah bintang-bintang itu bersinar di malam hari, dan kegelapan yang tak tertembus menumpuk di antara bumi dan kita!&quot;[NEWLINE] – Jules Verne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_OFFWORLD_MISSION_QUOTE_2">
			<Text>“Setelah Perjalanan sebelas Hari dalam Penerbangan yang penuh kekerasan ini, saya merasa kita mulai mendekati Bumi lain (jika boleh saya menyebutnya demikian) menjadi Bola Dunia atau Tubuh Bintang yang kita sebut Bulan.”[NEWLINE] – Francis Godwin</Text>
		</Row>
		<!-- Civics -->
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIGITAL_DEMOCRACY_QUOTE_1">
			<Text>“Banyak orang, banyak orang di lembah keputusan; sebab hari Tuhan sudah dekat di lembah keputusan.”[NEWLINE] – Yoel 3:14</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SYNTHETIC_TECHNOCRACY_QUOTE_1">
			<Text>“Di mana-mana kita menemukan orang-orang yang jenius dalam bidang mekanik, dengan ketajaman umum yang luar biasa, dan pemahaman yang diskriminatif, yang tidak ragu-ragu dalam menyebut Automaton sebagai mesin murni, tidak terhubung dengan lembaga manusia dalam pergerakannya, dan akibatnya, melebihi semua perbandingan, penemuan umat manusia yang paling mencengangkan.”[NEWLINE] – Edgar Allen Poe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CORPORATE_LIBERTARIANISM_QUOTE_1">
			<Text>“Atas dirinya sendiri, atas tubuh dan pikirannya sendiri, individu berdaulat.”[NEWLINE] – John Stuart Mill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NEAR_FUTURE_GOVERNANCE_QUOTE_1">
			<Text>“Keadilan adalah ikatan manusia dalam negara, karena penyelenggaraan keadilan, yaitu penentuan apa yang adil, adalah prinsip ketertiban dalam masyarakat politik.”[NEWLINE] – Aristoteles</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EXODUS_IMPERATIVE_QUOTE_1">
			<Text>“Ini, Wahai Kekasih Terbaik, adalah kisah lain dari Masa Tinggi dan Jauh.”[NEWLINE] – Rudyard Kipling</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HEGEMONY_QUOTE_1">
			<Text>“Ah, Kekasihku, isilah cangkir yang membersihkan[NEWLINE]Hari ini dari Penyesalan masa lalu dan Ketakutan di masa depan—[NEWLINE]Besok?—Mengapa, Besok aku mungkin[NEWLINE]diriku sendiri dengan Tujuh Ribu Tahun Kemarin.”[NEWLINE] – Edward FitzGerald</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_INFORMATION_WARFARE_QUOTE_1">
			<Text>“Telah dikatakan sebelumnya bahwa dia yang mengetahui kedua belah pihak tidak perlu takut dalam seratus pertarungan…”[NEWLINE] – Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_INFORMATION_WARFARE_QUOTE_2">
			<Text>“Jika musuh tidak mengetahui di mana ia akan diserang, ia harus bersiap di setiap penjuru, sehingga menjadi lemah di mana pun.”[NEWLINE] – Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GLOBAL_WARMING_MITIGATION_QUOTE_1">
			<Text>“Belenggu penjahat ini ke bebatuan yang bergerigi[NEWLINE]Dalam ikatan yang tak terpatahkan.”[NEWLINE] – Aeschylus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SMART_POWER_DOCTRINE_QUOTE_1">
			<Text>“Waktunya akan tiba dan pasti akan tiba ketika semua institusi yang berdasarkan kekuatan akan lenyap karena ketidakbergunaan, kebodohan, dan bahkan ketidaknyamanan yang menjadi jelas bagi semua orang.”[NEWLINE] – Leo Tolstoy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_ENVIRONMENTALISM_QUOTE_1">
			<Text>“Aku akan kembali lagi ke cahaya matahari, untuk menyiapkan rumah bagi keturunanmu.”[NEWLINE] –Argonautica, Apollonius Rhodius</Text>
		</Row>
		<!-- World Wonders -->
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GOLDEN_GATE_BRIDGE_QUOTE">
			<Text>“Gerbang emas Tidur tak terbendung[NEWLINE]Dimana Kekuatan dan Keindahan, bertemu bersama,[NEWLINE]Nyalakan citra mereka seperti bintang[NEWLINE]Di lautan cuaca yang berkaca-kaca!”[NEWLINE] - Percy Bysshe Shelley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_BATH_QUOTE">
			<Text>“Namun dalam saringan yang berubah-ubah dan tidak dapat dipertahankan ini[NEWLINE]Aku masih menuangkan air cintaku[NEWLINE]Dan masih kurang untuk tidak kalah: jadi, seperti orang India,[NEWLINE]Keagamaan dalam kesalahanku, aku mengagumi[NEWLINE]Matahari, yang memandang penyembahnya,[NEWLINE]Tetapi tidak mengenalnya lagi.”[NEWLINE] - William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MACHU_PICCHU_QUOTE">
			<Text>“...Elang-elang terbang, Menara-menaranya membulat, dan seolah-olah mencemooh langit;[NEWLINE]Mereka mengamati tembok-tembok yang kini runtuh karena pembusukan,[NEWLINE]Dan menakut-nakuti mangsa yang ditakdirkan untuk beristirahat dengan tenang.”[NEWLINE] - Samuel Prout Hill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MEENAKSHI_TEMPLE_QUOTE">
			<Text>&quot;Kami menyambutmu, Devi Meenakshi, dia yang bersinar seperti seribu juta matahari, dihiasi dengan gelang dan karangan bunga... Dia yang membawa keberuntungan, dia yang mewujudkan keberadaan. Aku selalu bersujud padamu, yang welas asihnya bagaikan lautan.&quot;[NEWLINE] - Adi Shankara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ORSZAGHAZ_QUOTE">
			<Text>“Dengan pemerintahan sendiri adalah kebebasan, dan dengan kebebasan adalah keadilan dan patriotisme.”[NEWLINE] - Lajos Kossuth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PANAMA_CANAL_QUOTE">
			<Text>“Sebab itu kita tidak akan takut, meskipun bumi terangkat, dan meskipun gunung-gunung terbawa ke tengah laut; walaupun airnya bergemuruh dan gelisah, meskipun gunung-gunung berguncang karena gelombangnya.”[NEWLINE] - Mazmur 46:2-3</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_UNIVERSITY_SANKORE_QUOTE">
			<Text>“Ulama adalah pewaris para nabi, karena para nabi tidak mewariskan harta melainkan ilmu.”[NEWLINE] - Musnad al-Bazzar 10/68</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
