<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LAURIER">
			<Text>Anda memilih cara yang cerah, Wilfrid Laurier, dan menjadikan keceriaan dan kesopanan sebagai karakter masyarakat Kanada. Saat orang lain ingin memecah belah dan menaburkan ketidakpercayaan, Anda menginspirasi kerja sama dan pengertian. Tunjukkan pada dunia bahwa bangsa yang bersatu akan mampu bertahan dalam ujian waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ELEANOR_FRANCE">
			<Text>Duchess of Aquitaine, bupati dua negeri, pelindung para pengacau dan hakim istana cinta, naik takhta Anda lagi. Berikan inspirasi kepada hati rakyatmu, agar mereka bersorak dan berbondong-bondong datang ke panji-panjimu, karena semua orang yang mengetahui pemerintahanmu mengetahui belas kasihmu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ELEANOR_ENGLAND">
			<Text>Duchess of Aquitaine, bupati dua negeri, pelindung para pengacau dan hakim istana cinta, naik takhta Anda lagi. Berikan inspirasi kepada hati rakyatmu, agar mereka bersorak dan berbondong-bondong datang ke panji-panjimu, karena semua orang yang mengetahui pemerintahanmu mengetahui belas kasihmu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MATTHIAS_CORVINUS">
			<Text>Matthias yang perkasa, prestasimu hanya bisa ditandingi oleh kedalaman pengetahuanmu. Biarkan Tentara Hitam Anda yang perkasa berfungsi sebagai tangan kuat Anda di medan perang, baik sebagai pedang melawan musuh Anda maupun sebagai perisai yang melindungi orang-orang setia Anda, dan masa yang akan datang akan menyebut nama Anda dengan kagum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_PACHACUTI">
			<Text>Pachacuti, putra Matahari, ayah dari orang-orang makmur yang tinggal di antara puncak-puncak yang tinggi. Biarlah gunung-gunung menjadi jalan bagimu, dan tembok-tembok kokoh bagi musuh-musuhmu, karena kamu bertumbuh dalam kekuatan ketika orang lain kelaparan. Wahai Sapa Inca yang mengguncang bumi, tunjukkan kekuatan dan ketekunan, dan namamu akan bersinar sepanjang sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MANSA_MUSA">
			<Text>Mansa Musa, raja Mali yang agung, Anda diberkati dengan kekayaan yang melampaui pemahaman, namun Anda tetap tidak tercemar. Arahkan pandangan Anda dari pasar ke langit dan puaskan kerinduan hati Anda akan perdamaian. Lindungi kemakmuran rakyat Anda, dan sejarah akan menulis nama Anda dengan huruf emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_KUPE">
			<Text>Kupe sang Navigator, Anda menamai negeri awan putih panjang, dan sekarang Anda dipanggil untuk menetap di negeri baru. Lindungi dan hormati daratan dan lautan, seperti halnya Toa Anda melindungi rakyat Anda. Suku Maori akan menjaga keindahan alam dunia selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SULEIMAN">
			<Text>Segala puji bagimu, Suleiman sang pemberi hukum, yang pantas disebut Luar Biasa! Tuan dari keluarga Osman yang agung, hamba-hambamu yang setia siap untuk melaksanakan perintahmu sampai ke sudut terjauh dari negerimu yang perkasa, sementara musuhmu gemetar saat melihat pasukanmu. Sultan dari segala Sultan dan Khan dari Khan, pimpin rakyatmu menuju kejayaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_DIDO">
			<Text>Ratu Dido, ibu Kartago, sepanjang hidup Anda, Anda menghadapi ancaman besar dan mengatasinya melalui kecerdasan dan kelicikan. Di mana pun ombak menghantam pantai, di situlah kota-kotamu akan muncul.  Lautan adalah jalanmu, cakrawala jauh adalah takdir dan perlindunganmu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_KRISTINA">
			<Text>Minerva dari Utara, tak tertandingi dalam pembelajaran dan kebijaksanaan, Anda memilih kehidupan berbudaya daripada kekuasaan. Terangi kerajaan Anda dengan seni dan musik. Biarkan Swedia menjadi bintang penuntun bagi peradaban lain untuk diikuti. Sekali lagi dunia membutuhkan pendukung besar seni dan budaya—dan hal itu tergantung pada Anda.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
