<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_CULTURE">
			<Text>+{1_num} [ICON_CULTURE] Budaya dari keajaiban alam yang berdekatan dengan Pamukkale.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_FAITH">
			<Text>+{1_num} [ICON_FAITH] Keyakinan dari keajaiban alam yang berdekatan dengan Pamukkale.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_GOLD">
			<Text>+{1_num} [ICON_GOLD] Emas dari keajaiban alam yang berdekatan Pamukkale.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_SCIENCE">
			<Text>+{1_num} [ICON_SCIENCE] Ilmu pengetahuan dari keajaiban alam yang berdekatan Pamukkale.</Text>
		</Row>
		<!-- Floodplains -->
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_DESERT_NAME">
			<Text>Dataran Banjir Gurun</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_GRASSLAND_NAME">
			<Text>Dataran Banjir Padang Rumput</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_PLAINS_NAME">
			<Text>Dataran Banjir Dataran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_DESERT_DESCRIPTION">
			<Text>Daerah dataran rendah yang berdekatan dengan Sungai ini pernah mengalami banjir sebelumnya, sehingga menghasilkan [ICON_Food] produksi pangan lebih banyak dibandingkan ubin Gurun pada umumnya. Jika sungai kembali membanjiri bangunan yang dibangun di atas ubin ini mungkin rusak atau hancur, namun ubin tersebut juga kemungkinan akan memperoleh hasil tambahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_GRASSLAND_DESCRIPTION">
			<Text>Daerah dataran rendah yang berdekatan dengan Sungai ini belum tergenang air sehingga memulai permainan dengan hasil yang sama seperti ubin Padang Rumput yang datar. Jika sungai kembali membanjiri bangunan yang dibangun di atas ubin ini mungkin rusak atau hancur, namun ubin tersebut juga kemungkinan akan memperoleh hasil tambahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_PLAINS_DESCRIPTION">
			<Text>Daerah dataran rendah yang berdekatan dengan Sungai ini belum tergenang air sehingga memulai permainan dengan hasil yang sama seperti ubin Dataran datar. Jika sungai kembali membanjiri bangunan yang dibangun di atas ubin ini mungkin rusak atau hancur, namun ubin tersebut juga kemungkinan akan memperoleh hasil tambahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FLOOD_WARNING_ICON_TOOLTIP">
			<Text>Lokasi ini rawan banjir.</Text>
		</Row>
		<!--Volcanoes/Geothermal-->
		<Row Tag="LOC_FEATURE_VOLCANO_NAME">
			<Text>Gunung berapi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_VOLCANO_DESCRIPTION">
			<Text>Ubin gunung ini, mungkin terletak di dekat perbatasan antara dua benua, memulai permainan sebagai situs vulkanik yang tidak aktif namun mungkin menjadi aktif seiring berjalannya permainan. Setelah aktif, waspadalah -- letusan bisa terjadi kapan saja. Letusan gunung berapi merusak fitur dan struktur di ubin yang berdekatan tetapi juga dapat meninggalkan tanah vulkanik yang meningkatkan hasil panen di lokasi tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_GEOTHERMAL_FISSURE_NAME">
			<Text>Celah Panas Bumi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_GEOTHERMAL_FISSURE_DESCRIPTION">
			<Text>Tanah di kawasan ini, mungkin terletak di dekat perbatasan antara dua benua, telah pecah akibat aktivitas panas bumi bawah tanah. Air panas dan uap keluar dari tanah di sini, sehingga ideal untuk menempatkan bangunan seperti Saluran Air, Pemandian Romawi, dan Pemandian Air Panas Hongaria di dekatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_VOLCANIC_SOIL_NAME">
			<Text>Tanah Vulkanik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_VOLCANIC_SOIL_DESCRIPTION">
			<Text>Tanah yang berdekatan dengan gunung berapi ini pernah mengalami letusan sebelumnya. Meskipun manusia dan bangunan mungkin telah rusak, kekayaan mineral yang dihasilkan oleh gunung berapi mungkin telah meningkatkan hasil panen di sini. Oleh karena itu, pembangunan kembali di kawasan ini mungkin bermanfaat, terutama jika gunung berapi tersebut tidak aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_VOLCANO_WARNING_ICON_TOOLTIP">
			<Text>Lokasi ini mungkin terkena dampak letusan gunung berapi di dekatnya.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
