<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
		<!--Improvements-->
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_CHATEAU_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Istana, unik di Prancis.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Culture] Budaya. +1 Banding. +2 [ICON_Culture] Budaya jika berada di samping keajaiban. +1 [ICON_Gold] Emas jika berada di sebelah sumber daya Mewah. Hanya dapat dibangun berdekatan dengan Sungai, termasuk di Dataran Banjir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ZIGGURAT_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Ziggurat, unik untuk Sumeria.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Science] Sains. +1 [ICON_Culture] Budaya jika di sebelah Sungai. Tidak dapat dibangun di atas Perbukitan tetapi dapat dibangun di Dataran Banjir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_GEOTHERMAL_PLANT_NAME">
			<Text>Pembangkit Listrik Tenaga Panas Bumi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_GEOTHERMAL_PLANT_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Pembangkit Listrik Tenaga Panas Bumi.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Science] Sains. +2 [ICON_Production] Produksi. Memberikan 4 [ICON_Power] Daya per putaran. Harus dibangun di atas Celah Panas Bumi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SOLAR_FARM_NAME">
			<Text>Peternakan Tenaga Surya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SOLAR_FARM_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Ladang Tenaga Surya.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Gold] Emas. +1 [ICON_Production] Produksi. Memberikan 2 [ICON_Power] Daya per putaran. Harus dibangun di atas tanah datar. Tidak dapat dibangun di atas Salju.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_WIND_FARM_NAME">
			<Text>Ladang Angin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_WIND_FARM_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Ladang Angin.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Gold] Emas. +1 [ICON_Production] Produksi. Memberikan 2 [ICON_Power] Daya per putaran. Harus dibangun di medan Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_OFFSHORE_WIND_FARM_NAME">
			<Text>Ladang Angin Lepas Pantai</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_OFFSHORE_WIND_FARM_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Ladang Angin Lepas Pantai.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Production] Produksi. Memberikan 2 [ICON_Power] Daya per putaran. Harus dibangun di daerah Pantai atau Danau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SEASTEAD_NAME">
			<Text>keuntungan laut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SEASTEAD_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membuat Makanan Seastead.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_FOOD]. +1 [ICON_Production] Produksi untuk setiap Kapal Nelayan yang berdekatan. Kapal Nelayan menerima +1 [ICON_Production] Produksi untuk setiap Seastead yang berdekatan. +1 [ICON_Culture] Budaya dan [ICON_Tourism] Pariwisata untuk setiap Terumbu Karang yang berdekatan. +2 [ICON_HOUSING] Perumahan. Harus dibangun di daerah Pesisir, Danau atau Samudera. Tidak dapat ditempatkan berdekatan dengan Seastead lain. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOAI_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Budaya Moai.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Culture]. +1 [ICON_Culture] Budaya untuk setiap 2 Moai yang berdekatan. +2 [ICON_Culture] Budaya jika berada pada atau berdekatan dengan ubin Tanah Vulkanik. +1 [ICON_Culture] Budaya jika berdekatan dengan ubin Pantai atau Danau . Tambahan [ICON_Culture] Budaya dan [ICON_Tourism] Pariwisata saat Anda maju melalui Civics dan Pohon Teknologi. Dapat dibangun di Dataran, Dataran Perbukitan, Padang Rumput, Perbukitan Padang Rumput, atau Tanah Vulkanik. Tidak dapat ditempatkan berdekatan dengan ubin Hutan atau Hutan Hujan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOUND_NAME">
			<Text>Gundukan Cahokia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOUND_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Cahokia Mounds.[NEWLINE][NEWLINE]+3 [ICON_GOLD] Emas. Kota menerima +1 [ICON_AMENITIES] Fasilitas dari perbaikan Cahokia Mound pertama mereka. Setelah menemukan Natural History, kota menerima +1 [ICON_AMENITIES] Fasilitas dari perbaikan Cahokia Mound yang kedua. +1 [ICON_FOOD] Makanan untuk setiap 2 Distrik yang berdekatan setelah Feodalisme ditemukan atau untuk setiap Distrik yang berdekatan setelah Bagian yang Dapat Diganti diteliti. Menyediakan +1 [ICON_HOUSING] Perumahan. Menerima Perumahan [ICON_HOUSING] tambahan setelah Warisan Budaya ditemukan. Tidak dapat dibangun berdekatan dengan Cahokia Mounds lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_NAZCA_LINE_NAME">
			<Text>Jalur Nazca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_NAZCA_LINE_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Garis Nazca.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Faith] Keyakinan pada ubin yang berdekatan. +1 [ICON_Faith] Keyakinan pada ubin yang berdekatan dengan sumber daya. +1 [ICON_FOOD] Makanan ke ubin Gurun dan Bukit Gurun yang berdekatan setelah menemukan Layanan Sipil. +1 [ICON_PRODUCTION] Produksi ke ubin datar yang berdekatan setelah meneliti Produksi Massal. +1 Banding. Hanya dapat dibangun di Gurun yang datar. Ubin ini tidak dapat dikerjakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOAI_NAME">
			<Text>Moai</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SKI_RESORT_NAME">
			<Text>Resor Ski</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_SKI_RESORT_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Resor Ski.[NEWLINE][NEWLINE]Menyediakan +4 [ICON_Tourism] Pariwisata. Memberikan Fasilitas [ICON_AMENITIES]. Hanya dapat dibangun di atas Gunung. Tidak dapat dibangun berdekatan dengan Resor Ski lain. Tidak dapat dijarah, dikerjakan atau dipindahkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOUNTAIN_TUNNEL_NAME">
			<Text>Terowongan Gunung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MOUNTAIN_TUNNEL_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Insinyur Militer untuk membangun Terowongan Gunung.[NEWLINE][NEWLINE]Bertindak sebagai portal pergerakan di pegunungan, memungkinkan unit untuk pindah ke dalamnya dan keluar dari portal lain dengan biaya 2 [ICON_Movement] Gerakan. [ICON_TradeRoute] Jalur Dagang yang melewatinya dapat melipatgandakan [ICON_Gold] Emas yang mereka peroleh dari distrik di tempat tujuan. Hanya dapat dibangun di ubin Gunung yang berdekatan. Tidak dapat dijarah atau dihilangkan.</Text>
		</Row>
		<!--Goody Huts -->
		<Row Tag="LOC_GOODYHUT_DIPLOMACY_GOVERNOR_TITLE_DESCRIPTION">
			<Text>[COLOR_FLOAT_DIPLOMATIC]+1 [ICON_Governor] Gelar Gubernur[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOODYHUT_DIPLOMACY_ENVOY_DESCRIPTION">
			<Text>[COLOR_FLOAT_DIPLOMATIC]+{1_Num} [ICON_Envoy] Utusan[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOODYHUT_DIPLOMACY_FAVOR_DESCRIPTION">
			<Text>[COLOR_FLOAT_DIPLOMATIC]+{1_Num} [ICON_FAVOR] Bantuan Diplomatik[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOODYHUT_MILITARY_RESOURCES_DESCRIPTION">
			<Text>[COLOR_FLOAT_MILITARY]+{1_Num} [ICON_{2_Icon}] {3_Resources}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<!-- Updates-->
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ALCAZAR_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Budaya Alcázar.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Culture]. Memberikan [ICON_SCIENCE] Sains setara dengan 50% Banding ubin. Unit yang menduduki menerima +4 [ICON_Strength] Kekuatan Pertahanan, dan secara otomatis memperoleh 2 putaran benteng. Menyediakan Pariwisata [ICON_TOURISM] setelah meneliti Penerbangan. Tidak dapat dibangun di samping Alcázar lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_CAMP_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Kamp.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Gold] Emas. Hanya dapat dibangun berdasarkan sumber daya yang valid.[NEWLINE][NEWLINE]Jika dibangun berdasarkan sumber daya Mewah, kota akan mendapatkan penggunaan sumber daya tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_COLOSSAL_HEAD_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Kepala Kolosal.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Faith] Iman. +1 [ICON_Faith] Iman untuk setiap 2 Hutan Hujan yang berdekatan atau untuk setiap Hutan Hujan yang berdekatan setelah Humanisme ditemukan. +1 [ICON_Faith] Iman untuk setiap 2 Hutan yang berdekatan atau untuk setiap Hutan yang berdekatan setelah Humanisme ditemukan. [ICON_TOURISM] Pariwisata dari [ICON_FAITH] Iman sekali Penerbangan diteliti. Tidak dapat dibangun di atas Salju atau Bukit Salju.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MONASTERY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Biara.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Faith] Iman. +15 HP penyembuhan untuk unit relijius ramah pada ubin ini yang belum menyerang pada giliran ini. +1 [ICON_FAITH] Iman untuk setiap 2 Distrik yang berdekatan. Menyediakan +1 [ICON_HOUSING] Perumahan. Dapatkan Perumahan [ICON_HOUSING] tambahan setelah Kolonialisme ditemukan. Tidak dapat dibangun di sebelah Biara lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_LUMBER_MILL_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Pabrik Kayu.[NEWLINE][NEWLINE]+2 [ICON_Production] Produksi. Hanya dapat dibangun di atas Woods. Setelah Merkantilisme terbuka, maka Merkantilisme juga dapat dibangun di Hutan Hujan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BARB_CAMP_DISPERSAL_DESCRIPTION_HEALING">
			<Text>[COLOR_FLOAT_FAITH]+{1_Num} HP[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
