<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- This is a bit of a kludge to deal with the fact that our loc tool doesn't like duplicate keys between main DLC and scenario. -->
		<!-- The following strings are prefixed with a unique scenario key then later renamed. -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1_SCENARIO">
			<Text>Raden Wijaya, raja pertama Majapahit, menggabungkan agama Budha dan Hindu ke dalam agama negara pada akhir abad ke-13, dengan dewa-dewa yang hidup berdampingan secara berdampingan—dan agama Budha berada di bawah Hinduisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2_SCENARIO">
			<Text>Namun, penganut Buddha dan Hindu memiliki komunitas mereka sendiri yang jelas, dan hukum Majapahit melarang penginjilan dan perpindahan agama. Sementara itu, di pegunungan dan desa-desa yang jauh, penganut agama asli dan kuno diperbolehkan melakukan ritual mereka tanpa gangguan (tanpa dianggap sebagai ancaman terhadap agama negara). Dengan cara ini, raja menghindari konflik yang merugikan dengan penguasa lokal yang mungkin khawatir dengan pemimpin baru mereka yang ingin menggantikan dewa-dewa mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3_SCENARIO">
			<Text>Dualisme ini memungkinkan transisi yang mulus dari pemerintahan Singasari yang beragama Budha sekaligus memungkinkan Majapahit menggunakan ritual Hindu mereka sendiri untuk mensucikan pemerintahan raja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1_SCENARIO">
			<Text>Setelah berkuasa pada tahun 802 M, Jayavarman II mendeklarasikan dirinya sebagai &apos;Cakravartin&apos; atau &apos;penguasa universal&apos;. Bagi rata-rata penakluk/calon raja, hal ini bukanlah hal yang mudah, namun Jayavarman II memiliki pemujaan terhadap devaraja, dan ia akan menempatkan mereka ke dalam aparatur negara kerajaannya setelah mengambil alih kekuasaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2_SCENARIO">
			<Text>Kultus devaraja, yang namanya berarti &quot;Raja Dewa&quot;, adalah sekte matrilineal yang mengabdi pada Siwa dan digunakan untuk menobatkan penguasa sepanjang sejarah raja-raja Angkor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3_SCENARIO">
			<Text>Garis devaraja akan berlanjut melalui Sivakaivalya, pendeta yang menerima instruksi dari orang suci tersebut melakukan upacara pelantikan raja. Begitu pentingnya kesinambungan devaraja dan praktik mereka, sehingga ketika raja memindahkan ibu kotanya, aliran sesat (bersama dengan seluruh keluarga Sivakaivalya) ikut ikut serta.</Text>
		</Row>

		<!-- Units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>&quot;Guru&quot; adalah istilah Sansekerta yang menunjukkan master dan guru di bidang tertentu, biasanya agama dan pengajarannya. Guru penting dalam agama Hindu, Jainisme, beberapa cabang agama Buddha, dan terutama dalam agama Sikh, yang pendirinya adalah Guru Nanak. Hubungan yang baik antara guru dan murid dianggap penting dalam membimbing siswa dalam agama-agama ini, meskipun metode yang digunakan guru untuk mengajar siswanya berbeda-beda antar tradisi. Namun semua ini memperjelas bahwa guru bukan sekadar guru, melainkan sumber kebijaksanaan spiritual dan pengajaran suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang bhikkhu adalah seorang praktisi keagamaan yang telah meninggalkan dunia sekuler untuk menjalani kehidupan pertapa dalam doa dan pengabdian spiritual. Banyak tradisi agama, termasuk Kristen, Budha, dan Jainisme, memiliki tradisi monastik sebagai bagian dari keyakinan mereka. Beberapa ordo monastik menarik diri hampir seluruhnya dari dunia, sementara yang lain terkenal karena pelayanannya kepada komunitas di sekitar mereka. Para bhikkhu sering kali mengenakan pakaian khusus yang menunjukkan keterpisahan mereka dari urusan duniawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRIEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang pendeta adalah seorang pemimpin agama, seringkali seseorang yang telah menjalani persiapan khusus untuk perannya.  Istilah ini berasal dari bahasa Latin &quot;presbiter&quot;, yang berarti &quot;penatua&quot;, namun secara umum diakui mencakup peran yang dimainkan dalam banyak agama saat ini dan sepanjang sejarah. Pekerjaan sebagai pendeta mungkin merupakan salah satu pekerjaan manusia tertua, yang muncul dalam catatan arkeologi dan budaya hampir bersamaan dengan perkembangan pertanian. Para pendeta dipanggil untuk menjadi perantara antara manusia dan dewa mereka, mempersembahkan korban, dan melakukan ritual yang menandai peristiwa-peristiwa penting dalam kehidupan. Seorang imam dapat menjalankan kewajiban dan batasan khusus sebagai bagian dari perannya, atau menerima gelarnya di samping perannya dalam masyarakat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSIONARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang misionaris adalah orang yang merasa terpanggil untuk menyebarkan agamanya dan mengubah agamanya menjadi agama. Proses ini disebut dakwah, dan mungkin disertai dengan kegiatan amal atas nama calon penganutnya--atau metode yang lebih kuat. Misionaris mungkin adalah seorang religius yang diurapi, seperti pendeta, atau orang awam yang berdedikasi dalam iman. Para misionaris terkadang memberikan wawasan tentang budaya pra-kontak yang mereka jangkau, termasuk mendokumentasikan keyakinan, ritual, dan bahasa, meskipun sering kali dengan maksud untuk menggantinya dengan keyakinan yang mereka sukai.</Text>
		</Row>
		<!-- Civs -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tiongkok di bawah Dinasti Song merupakan periode pertumbuhan yang pesat, dengan jumlah penduduk yang berlipat ganda pada abad kesepuluh dan kesebelas Masehi. Jangkauan Tiongkok begitu besar selama periode ini, sehingga Tiongkok dapat memelihara hubungan negara klien dengan kerajaan-kerajaan yang tersebar luas seperti Khotan dan Dali di sepanjang Jalur Sutra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Beruntung bagi umat Islam, Yahudi, dan Manichean di wilayah tersebut, Tiongkok sedang mengalami periode agama Buddha yang sangat toleran. Pers yang bergerak menjadikan penyebaran literatur tentang agama dan spiritualitas menjadi populer, sementara para biksu melakukan perjalanan dari Tiongkok ke India untuk belajar dan membawa kembali pembelajaran mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di Song Utara, pagoda Buddha raksasa dimaksudkan sebagai hal pertama yang dilihat wisatawan. Yang menonjol di antaranya adalah Pagoda Besi Kuil Youguo, atau &apos;Pagoda Besi&apos; yang dibangun pada tahun 1049 di bawah pemerintahan Kaisar Renzong.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHOLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dinasti Tamil Chola sebagian besar beragama Hindu Shaivite, pada masa pemerintahan mereka yang luas antara abad ketiga SM dan abad ketiga belas M. Mereka dikenal di seluruh India Selatan karena pembangunan kuil yang didedikasikan untuk Siwa dan keluarganya. Saat mereka memperluas kerajaannya, suku Chola akan membangun kuil dan menyebarkan pemujaan terhadap Siwa sambil tetap menoleransi agama India lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHOLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mungkin itulah sebabnya, pada tahun 1133, rasul Wisnu, Ramanachooloo, berpikir bahwa menyebarkan kabar baik tentang Wisnu adalah hal yang aman. Namun, Raja Chola saat itu mempunyai gagasan lain: menyatakan bahwa semua rakyatnya membuat pengakuan iman kepada Siwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHOLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ramanachooloo akan melarikan diri ke Mysoor, di mana dia akan mengubah raja, yang kemudian mengubah namanya menjadi Vishnoo Verdana untuk menandai perpindahan agamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GHAZNAVID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dinasti Muslim ini secara teratur mengirim tentara Turki untuk melakukan kampanye ke India, sehingga merugikan Jain, Hindu, dan agama non-Muslim lainnya di wilayah tersebut pada saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GHAZNAVID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad kesebelas, penulis sejarah Ghaznavid Abu Nasr al-Utbi menulis bahwa Sultan akan memulai misinya ke India untuk membersihkan semua berhala asing yang mengganggu itu dan membawa Islam ke India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GHAZNAVID_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Satu abad sebelumnya, Mahmud dari Ghazni mengambil cara berbeda (dengan hubungan yang lebih rumit dengan umat Hindu India). Memerintah dari tahun 998 hingga kematiannya pada tahun 1030, Mahmud dikenal menunjukkan sikap yang lebih toleran terhadap agama asing, mempekerjakan pengikut Hindu untuk memerintah wilayah India yang ditaklukkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GHAZNAVID_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun &apos;Toleran&apos; bukan berarti lembut. Mahmud akan menyerang India sebanyak 17 kali, dan pada tahun 1027, dia akhirnya menjarah Kuil Somnath, membunuh 5.000 umat Hindu dalam pertempuran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antara dimulainya dinasti mereka pada tahun 750 M dan kemundurannya empat abad kemudian, Dinasti Pala menjadi pelindung agama Buddha di wilayah tersebut. Perlindungan seperti inilah yang memungkinkan Buddhisme Mahayana muncul di seluruh Asia Tenggara pada paruh kedua milenium pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dan sebagian besar pengaruh tersebut berasal dari dukungan mereka terhadap biksu Atisha (atau Atiśa). Lahir pada tahun 982 dengan nama Candragarbhaa, dia adalah anggota keluarga kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebagai seorang biksu, ia melakukan perjalanan ke kerajaan Sriwijaya, mulai tahun 1013, di mana ia belajar selama 12 tahun (kemungkinan kembali ke India pada tahun 1025 untuk menghindari kekacauan politik yang mulai terjadi di Sriwijaya pada saat itu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Perjalanannya (dan pengaruh keluarganya) paling terkenal saat ia berada di Tibet, di mana ia membedakan dirinya di antara penduduk setempat dan memperkenalkan kembali mereka pada agama Buddha Mahayana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_TUFAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah Uyghur mengambil Tufan dari Tibet pada tahun 803, mereka bersikeras bahwa mereka mengaitkannya dengan identitas nasional mereka, menjadikan agama tersebut sebagai kepercayaan negara. Untuk sementara waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_TUFAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Agama Buddha masih tetap berpengaruh, berkat pengaruh Tiongkok yang dekat serta lokasi Tufan di sepanjang jalur Jalur Sutra, namun kehadiran umat Islam di antara tetangga Mongol merekalah yang membantu mengubah identitas agama Uyghur dan Tufan secara dramatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_TUFAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada abad kesepuluh, para penakluk seperti Sultan Boghra Khan (atau Satuq Bughra Khan Gazi) dari Kashgar akan mengincar Tufan, dan dia akan melancarkan perang konversi selama satu tahun ke arah negara tetangga Khitay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_TUFAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada masa Dinasti Yuan (antara 1260-1368), konversi telah selesai; anggota komunitas Muslim (relatif) terintegrasi di seluruh wilayah dengan damai, bahkan bertugas di pengadilan Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<!-- City States -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_DALI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penduduk Kerajaan Dali yang bergunung-gunung akan mewarisi agama Buddha Tantra dari Dinasti Tang yang berada di dekatnya. Antara tahun 937 dan 1253 M, mereka menggunakan pengelolaan Jalur Sutra Selatan untuk mempertahankan dan menyebarkan agama Buddha ke seluruh wilayah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_DELHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota kuno ini, kadang-kadang dikatakan berusia lebih dari 3500 tahun, menjadi tuan rumah bagi berbagai agama termasuk Zoroastrianisme, Budha, Hindu, dan Islam. Namun, kuil ini juga akan mengalami pembersihan, seperti yang terjadi pada masa &apos;Dinasti Budak&apos; Sultan Qutb-ud-din Aybak, yang secara dramatis memperluas pembangunan masjid sambil memerintahkan 27 kuil Jain dihancurkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GAOCHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama abad kesembilan, Gaochang menjadi rumah bagi suku Uyghur Turki. Oasis mereka di padang pasir akan menarik semua orang, termasuk penganut agama Buddha, Manikheisme, dan Kristen Nestorian. Namun, ketika suku Uyghur menetap, mereka akan masuk agama Buddha dan mulai membangun kuil pada masa Kerajaan Qocho.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GOA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan dorongan dari para pemimpin Hindu setempat, Islam datang ke Goa melalui pedagang Arab pada abad kesebelas. Toleransi ini tidak akan bertahan lama; pada abad ke-13, para penakluk Islam dari Delhi akan mengimpor agama mereka yang lebih ketat, dan dalam satu abad, agama tersebut akan menjadi satu-satunya agama yang diperbolehkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HEIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tiga ekspor utama akan datang dari Tiongkok selama periode ini: teh, dan dua rasa Buddha yang bersaing. Buddhisme Tendai yang egaliter akan (secara harfiah) diabadikan di kuil Enryaku-ji, sementara Buddhisme Shingon akan dianut oleh istana kekaisaran, bergabung dengan negara dan kepercayaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KAESONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama masa pemerintahannya (918-943), Wang Geon menjadi pelindung agama Buddha yang kuat di Kaesong, memerintahkan pembangunan 10 biara di ibu kota baru Gaegyeong. Tidak mau kalah, penerusnya akan membangun 70 biara dan 80.000 ukiran balok kayu yang mengumpulkan teks-teks Buddhis secara lengkap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KASHGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Oasis yang menjadi rumah bagi warga Uyghur di Kashgar merupakan pusat Jalur Sutra, menjadikannya tujuan budaya, sosial, dan ekonomi bagi para pedagang di seluruh wilayah. Sisi buruknya adalah semua calon penakluk yang menyebalkan, termasuk penjajah Muslim yang melakukan serangkaian invasi selama tiga abad, dimulai pada tahun 711 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KHOTAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam sejarah pra-Islam, Khotan sudah lama menjadi sekutu Buddha Tiongkok, dan elite kedua negara tersebut melakukan perkawinan campuran. Namun, pada tahun 1000 M, Khotan kalah dalam perang berdarah dengan Kashgar dan berada di bawah pemerintahan Islam Yusuf Kadir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUCHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penguasa Uyghur di Kucha memelihara hubungan diplomatik dan agama yang kuat dengan tetangga Tiongkok mereka selama Dinasti Song. Hubungan ini akan bertahan di bawah pemerintahan Sultan Karakanid pada abad kesebelas, yang konon mengirimkan patung Buddha giok ke Tiongkok pada tahun 1072 dan 1096.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAMPHUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Legenda mengatakan ketika raja Buddha Lamphun dan Lop Buri berperang pada tahun 1130 dan 1150, keduanya menyetujui pembangunan &apos;dhammayuddha&apos;, pembangunan suci sebagai pengganti pertempuran di sekitar Wat Jam Thewi. Legenda tersebut mungkin ada benarnya— bukti kuil tersebut masih ada di situs tersebut saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAMURI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kerajaan ini mempunyai catatan yang kusut dan agak tidak jelas antara abad Kesepuluh dan Kesebelas. Para pedagang India dan Arab pada masa itu mengatakan bahwa ini adalah kesultanan yang berdaulat, yang kemudian berada di bawah pengaruh Sriwijaya Buddha Mahayana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MALABANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di antara kelompok yang menyebut Malabang sebagai rumah pra-kolonial adalah suku Maranao. Suku masyarakat danau ini menelusuri identitas Muslim mereka hingga ke Sultan Shariff Muhammad Kabunsuwan dari Maguindanao, yang membawa Islam dari Johor pada tahun 1475 ke wilayah yang kemudian menjadi Filipina.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PAGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah menyatukan Burma, Raja Anawrahta mendeportasi Mon dari Thaton yang direbut ke Kerajaan Pagan pada tahun 1057—tanpa disadari membawa Buddhisme Mon ke masyarakat yang mau menerima, di mana agama tersebut akan berkembang hingga invasi terakhir Mongolia pada tahun 1301.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PALEMBANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 671, biksu Budha asal Tiongkok, Yijing, tertarik dengan ajaran Buddha gaya Palembang, dan kemudian menyadari bahwa ajaran tersebut hampir identik dengan gaya yang dipraktikkan di India. Yijing akan menyarankan calon peziarah Tiongkok untuk mengunjungi Sriwijaya untuk mempelajari praktik yang benar sebelum melakukan perjalanan ke India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SAMARKAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak abad kedelapan M, Samarkand adalah salah satu Tahta Metropolitan umat Kristen Nestorian. Begitulah akar agama Kristen di wilayah tersebut sehingga Algigidai, salah satu penerus Jenghis Khan, dikatakan telah berpindah agama dan mengizinkan agama Katolik pada masa pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SOMNATH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kita tahu lebih banyak tentang berbagai upaya untuk melenyapkan kuil Shaivite di Somnath daripada yang kita tahu tentang pembangunannya. Pada tahun 1027 M, kuil kedua dilenyapkan oleh Ghaznavid Sultan Mahmud, dan menyiapkan panggung untuk rekonstruksi lainnya pada tahun 1169.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_THANG_LONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Lý Thái Tổ menjadikan Thăng Long sebagai ibu kota baru Vietnam, dia juga akan mengangkat agama Buddha sebagai agama negara. Begitu besar pengabdiannya sehingga ia mendorong warga untuk ditahbiskan menjadi pendeta Buddha, dan pada tahun 1016, setidaknya 1.000 orang melakukan hal tersebut di ibu kota saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TEMASEK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Temasek berada di bawah kekuasaan beberapa penguasa (dan agama mereka). Majapahit dan Siam menguasai wilayah tersebut secara berturut-turut, membawa agama Buddha bersama mereka. &apos;Malay Annals&apos; memberitahu kita bahwa pada tahun 1409, Raja Paramesvara akan mengambil alih kekuasaan, masuk Islam, dan Semenanjung Malaya bersamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TONDO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Agama Hindu dan Budha masuk ke Tondo sejak tahun 900 M. Setidaknya, itulah tanggal bukti tertulis paling awal, Laguna Copperplate, yang merujuk pada kalender lunar Buddha-Hindu. Keduanya kemudian digantikan oleh Islam pada abad keempatbelas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TURPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah menaklukkan Turpan pada tahun 762 M, masyarakat Uyghur sangat terkesan dengan para misionaris Manichean sehingga mereka menyatakan Manikeanisme sebagai agama resmi—pertama dan satu-satunya negara melakukan hal tersebut dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_UJJAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum kota ini dijarah oleh Kesultanan Delhi pada tahun 1235 M, Ujjain telah lama dianggap sebagai situs Hindu yang penting. Begitu signifikannya, sehingga beberapa orang percaya bahwa ketika para dewa berebut wadah keabadian, setetes air jatuh ke Ujjain, sehingga kota tersebut disucikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VIJAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada akhir abad ke-12 M, Vijaya menjadi pusat politik dan budaya, menjadikan pemerintahan Hindu Cham sebagai target menarik bagi Raja Khmer Jayavarman VII yang baru dinobatkan. Pada dekade pertama tahun 1200-an, Vijaya jatuh di bawah pengaruh Buddha Mahayana dari Khmer. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_XINGQING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Tangut merupakan penduduk di Prefektur Xingqing, pusat Xia Barat (sebelum dijarah oleh bangsa Mongol pada tahun 1227). Meskipun kemungkinan besar dipengaruhi oleh agama Buddha tetangga Song mereka, mereka tetap mempertahankan praktik perdukunan mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZHONGJING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembangunan Pagoda Putih di Zhongjing pada tahun 1189 bukan hanya sebuah monumen Buddha, namun beberapa elemen konstruksinya, seperti penambahan jubah putih yang memakai gambaran Guayin, mungkin menunjukkan bahwa perdukunan—dan keinginan terhadap dewa-dewa rumah tangga—mungkin telah memandu pembangunan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BANDAR_BRUNEI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bandar Brunei adalah ibu kota Kesultanan Brunei, terletak di pulau Kalimantan, dan didirikan pada awal abad ke-7 sebagai pelabuhan Melayu. Kesultanan ini mencapai puncak kekuasaannya pada abad ke-14 dan ke-15.</Text>
		</Row>
		<!-- Govts/Policies -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_QUECHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quechang atau &quot;lokasi perdagangan yang dikendalikan&quot; adalah wilayah Kekaisaran Tiongkok di mana semua perdagangan internasional harus dilalui, agar dapat tunduk pada kontrol perdagangan dan dikenakan pajak. Mereka pertama kali muncul pada masa Dinasti Jin pada tahun 1142, dan yang paling penting terletak di sepanjang jalur perairan dan jalur perdagangan utama darat. Namun meskipun ada upaya pemerintah untuk mengarahkan semua perdagangan internasional melalui pusat-pusat ini, terdapat insentif yang kuat untuk menemukan pengaturan yang lebih fleksibel antara agen-agen informal, terutama mereka yang tidak tertarik untuk membayar pajak (baca: Penyelundup.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NOBLE_PATH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jalan Mulia atau Jalan Berunsur Delapan merupakan rumusan jalan pencerahan Buddhis yang dikemukakan oleh Siddhartha Gautama, sebagai jalan tengah antara asketisme ekstrem dan pemanjaan hedonistik. Hal-hal ini secara umum dipahami sebagai kualitas-kualitas yang akan dipahami secara intelektual dan ditunjukkan oleh seorang individu yang tercerahkan dalam perilakunya: Pandangan yang benar, niat yang benar, ucapan yang benar, perbuatan yang benar, penghidupan yang benar, usaha yang benar, perhatian yang benar, dan konsentrasi yang benar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_JUNK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Junk adalah salah satu dari sejumlah kapal laut tradisional Tiongkok dengan fitur desain yang mudah dikenali dan umum: Layar persegi berdinding penuh, buritan tinggi, dasar datar, dan kemudi besar yang juga berfungsi sebagai lunas. Kapal jung adalah salah satu kapal pertama yang memiliki fitur palka yang dipartisi dan kedap air, yang berkontribusi pada kekuatan lambungnya yang besar. Istilah ini mungkin berasal dari bahasa Portugis &quot;junco&quot;, atau bahasa Melayu &quot;jong&quot;, yang merupakan variasi dialek dari bahasa Cina &quot;chuan&quot;.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DEVOTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengabdian adalah tindakan ketaatan terhadap suatu agama, dan dapat menggambarkan individu dan budaya.  Budaya yang mengabdi menggunakan praktik keagamaannya sebagai bagian dari identitasnya, mengikat orang-orang untuk bersatu demi tujuan bersama yang lebih besar. Meskipun penerapan pengabdian keagamaan ini mungkin ditujukan pada cita-cita yang lebih tinggi, namun terdapat keuntungan praktis dan duniawi dalam masyarakat yang bersatu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THALASSOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thalassocracy adalah organisasi politik yang mengandalkan kekuatan angkatan lautnya untuk mempertahankan kendali. Orang Yunani pertama kali menggunakan istilah ini untuk merujuk pada bangsa Minoa, yang menguasai wilayah sekitar Laut Aegea berkat banyaknya perdagangan dan kapal perang mereka. Thalassocracy dapat diperintah secara internal oleh hampir semua sistem--baik itu monarki atau oligarki atau perselisihan serikat dagang--namun hubungannya dengan seluruh dunia ditentukan hampir seluruhnya dalam kaitannya dengan kekuasaan dan kendali angkatan laut. Negara-negara tersebut belum tentu fokus pada perdagangan dan perdagangan seperti Republik Pedagang, dan beberapa negara thalassocracy cukup predator dalam berurusan dengan negara lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THALASSOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kerajaan Majapahit di Indonesia adalah kekuatan thalassokratis besar yang mengendalikan perdagangan rempah-rempah dan rute antara India dan Tiongkok. Baik Portugis maupun Belanda adalah negara thalassocracy utama di Eropa, yang menggunakan kekuatan politik melebihi ukuran geografis mereka berdasarkan angkatan laut mereka. Seiring dengan kemajuan zaman modern, perjanjian angkatan laut membatasi jumlah angkatan laut yang tadinya perkasa (yang kini menjadi tidak terjangkau lagi). Ketika kolonialisme memudar, tuntutan untuk memproyeksikan dan mempertahankan kekuasaan dari pemerintah pun ikut berkurang, dan thalassocracies pun memasuki sejarah. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COMPASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun pengetahuan kuno tentang pelaut mungkin berisi nugget navigasi praktis, tidak ada yang bisa menggantikan kepastian perangkat sederhana dan dibuat dengan baik yang dapat diandalkan untuk memberi Anda petunjuk arah kapal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PAPERMAKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kertas memiliki sejumlah keunggulan dibandingkan media tulis lainnya. Ini lebih ringan dari tablet tanah liat, lebih tahan lama dibandingkan papirus, dan lebih murah untuk diproduksi dibandingkan linen atau perkamen. Bisa juga, dalam keadaan darurat, dimakan oleh anjing pelajar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIBERALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Amal dapat merujuk pada kecintaan yang mendalam terhadap Ketuhanan dan kemanusiaan, serta tindakan kasih sayang yang dilakukan di dunia (seperti membagikan sedekah dan roti kepada yang membutuhkan). Tindakan welas asih ini biasanya dipandang sebagai cerminan eksternal dari cinta ilahi yang dalam, dan banyak agama memberikan tempat yang sangat terhormat untuk amal. </Text>
		</Row>
		<!-- Promotions -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SANGHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sangha adalah ordo monastik Buddhis, yang secara tradisional terdiri dari biksuni, biksu, umat awam, dan umat awam serta didukung oleh sedekah dari masyarakat. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PRACTITIONER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang praktisi adalah orang yang menganut suatu agama, dan gelar tersebut terkadang diperuntukkan bagi mereka yang memiliki pendidikan khusus dalam keyakinan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ALCHEMIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alkimia adalah disiplin kuno, sering kali menggabungkan unsur dan praktik esoteris atau mistik. Hal ini memberikan wawasan yang menarik bagi para praktisi, namun kurang membantu dalam menjelaskan cara kerja kimia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bahkan praktisi yang paling saleh pun bisa mendapatkan manfaat dari adanya panduan dari luar yang memberikan nasihat untuk menciptakan kehidupan batin yang lebih kaya dalam doa dan meditasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MASTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada orang-orang yang pencapaian keimanannya menjadikan mereka teladan yang cemerlang bagi semua umat beriman. Kepada mereka ini kami beri gelar &quot;Guru&quot;.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang bijak adalah individu yang kedalaman dan keluasan pembelajarannya jauh melampaui orang biasa, menjadikan mereka perpustakaan pengetahuan dan kebijaksanaan yang hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TEACHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena iman harus dipelajari, maka tindakan mengajar merupakan salah satu hal yang sangat penting, karena hanya melalui pengajaran maka anggota iman yang baru dibawa menuju keselamatan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INTERPRETER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para misionaris terkadang merupakan orang-orang pertama yang melakukan kontak jangka panjang dengan peradaban baru, sehingga mereka mengambil inisiatif untuk mempelajari bahasa baru agar dapat membagikan iman mereka dengan lebih baik dalam praktik sehari-hari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROPAGATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang misionaris mungkin mengkhususkan diri dalam berbagi, atau menyebarkan, iman kepada orang-orang baru, baik melalui penyebaran kitab suci atau khotbah kepada banyak orang, terkadang hasilnya adalah perpindahan banyak orang sekaligus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TRAVELER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa misionaris merasa terpanggil untuk berbagi iman dengan peradaban yang jauh dari kampung halaman, meninggalkan segalanya dan memulai perjalanan epik yang dilanda banyak bahaya, dan pengorbanan mereka dihormati oleh mereka yang menganut keyakinan yang sama. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WALK_ON_WATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada orang-orang yang semangatnya untuk membagikan iman tidak bisa dibatasi oleh hambatan fisik. Jika dihadapkan pada gunung, mereka akan melewatinya; jika menghadapi lautan dalam, mereka tidak akan lalai untuk melanjutkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROSELYTIZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa ordo biksu adalah pengkhotbah terkenal, yang mampu menjelaskan iman kepada petani termiskin dan kaisar terhebat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TRANSLATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mereka yang memelihara perpustakaan teks-teks suci dalam banyak bahasa mempunyai tanggung jawab khusus untuk menjaga pelestarian dan penyebaran ide-ide dalam teks-teks tersebut, dan di sinilah fakultas bahasa sangat dihargai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGEGROUP_MILITARY_POLICIES_NAME">
			<Text>Kebijakan Keagamaan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DEBATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertanyaan-pertanyaan teologis harus diselidiki secara mendalam, agar umat beriman tidak dirusak oleh gagasan-gagasan sesat. Bukankah berdebat teologi merupakan pekerjaan yang pantas bagi seorang pendeta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GARRISON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembelaan wilayah dan pembelaan agama sering dikaitkan dengan pribadi para pendeta yang bertugas sebagai pendeta militer, atau anggota ordo militan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ORATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seni retorika tidak hanya dipraktikkan di ranah sekuler. Dalam hal keimanan, retorika yang terampil tidak hanya menyenangkan pendengarnya, tetapi juga menyenangkan para dewa. </Text>
		</Row>
		<!-- Religions -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CUSTOM_1_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Shaivisme adalah pemujaan terorganisir terhadap dewa Siwa sebagai dewa tertinggi, dan saat ini merupakan salah satu cabang utama agama Hindu. Ia diselenggarakan di India antara abad ke-2 SM dan abad ke-2 M dengan sekte Pashupata, dan dari sana menyebar ke seluruh Asia Tenggara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CUSTOM_2_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dharma adalah sebuah konsep yang ada dalam agama Weda tradisional, dan berkembang seiring berjalannya waktu hingga, dalam agama Hindu, ia menjadi prinsip pengorganisasian umat manusia. Ini terdiri dari aturan dan adat istiadat yang mengatur perilaku, ritual, hukum, dan etika dalam masyarakat. Menyesuaikan diri dengan dharma berarti mengejar tujuan hidup yang sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CUSTOM_3_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thereavada, atau &quot;Jalan Para Sesepuh&quot; adalah cabang agama Buddha dengan Kanon Pali (kumpulan kitab suci agama Buddha yang tertua dan terlengkap) sebagai inti doktrinnya, dan mengklaim keturunan melalui komunitas biksu Buddha yang pertama. Hal ini paling banyak terjadi di Asia Tenggara, dimana hal ini sering menjadi bentuk ibadah yang dominan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CUSTOM_4_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mahayana, atau Buddhisme &quot;Kendaraan Besar&quot; adalah salah satu klasifikasi utama praktik Buddhis, dan merupakan tradisi Budha terbesar saat ini. Hal ini ditandai dengan kosmologi yang kaya, ritualisme, metafisika, dan etika universal. Sejumlah aliran berasal darinya, termasuk Buddha Chan, Seon, dan Zen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CUSTOM_5_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vajrayana atau &quot;Kendaraan Petir&quot; adalah bentuk agama Buddha Tantra yang paling terkenal berkembang di Tibet. Ini berbeda dengan Buddhisme Mahayana dalam beberapa aspek penting mengenai pencapaian pencerahan dalam satu masa hidup manusia. Buddhisme Vajrayana terkenal karena seni visualnya yang spektakuler, termasuk Mandala, dan praktik esoterisnya.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
