<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut legenda yang diterima secara umum oleh orang-orang Yunani kuno dan hampir tidak ada orang lain, Makedonia didirikan oleh para emigran Hellenic dari Argos yang secara bertahap memperluas wilayah di sekitar Gunung Bermius. Perdiccas, salah satu penjajah asli, diakui sebagai raja pertama Makedonia yang mendirikan dinasti Argead. Kemungkinan besar, orang Makedonia asli adalah orang barbar dari utara, berbeda dari orang Hellenes, Thracia, dan Iliria di sekitar mereka, yang kebetulan menemukan hamparan lahan kosong yang cocok untuk kambing mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kita tahu bahwa Caranus, raja pertama Makedonia yang tercatat, memulai pemerintahannya pada tahun 808 SM. Meskipun detail pastinya tidak jelas, tiga abad berikutnya menyaksikan penguasa Makedonia yang kejam dan brutal, Pieria dan Bottiaea, melintasi Axius untuk menaklukkan Mygdonia dan Anthemus, mengusir suku Eordi, dan melakukan hal serupa dengan Almopes. Akhirnya mereka menguasai seluruh wilayah antara Thrace dan Thessaly. Sayangnya bagi mereka, masuknya Persia ke Yunani merupakan sebuah ujian mendadak bagi masa keemasan mereka yang penuh kemakmuran dan pembantaian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah tunduk dengan bijaksana, orang Makedonia menjadi warga Persia pada tahun 492 SM, dan diizinkan untuk mempertahankan hukum, adat istiadat, dan raja mereka sendiri. Alexander “Philhellene” memainkan peran kecil dalam invasi besar raja Persia Xerxes, namun dengan cepat melanjutkan urusan penaklukan keluarga setelah Persia berhasil dipukul mundur. Crestonaea dan Bisaltia dikurangi, dan kendali Makedonia didorong ke arah timur hampir sampai ke sungai Strymon. Sejumlah suku pegunungan Makedonia yang lebih tua tunduk—Lyncestis, Eleimiot, dan lainnya—tetapi tetap mempertahankan raja mereka sendiri, yang membayar upeti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Terlepas dari perbedaan-perbedaan di antara mereka, Makedonia semakin terlibat dalam politik negara-kota Yunani yang berselisih pada abad ke-5 SM. Kebudayaan istana Makedonia lebih bersifat Mycenaean daripada Hellenic, sedangkan negara-negara kota Yunani memiliki institusi aristokrat atau demokratis. Putra Alexander Philhellene, Perdiccas II, menghabiskan waktu luangnya untuk mengobarkan perang antara Sparta dan Athena, membentuk Liga Olynthiannya sendiri dari koloni-koloni Yunani yang bertetangga dengan Makedonia, dan berpindah pihak selama Perang Peloponnesia setiap kali pengkhianatan semacam itu terlihat menguntungkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tiran berikutnya, anak haram Perdiccas, Archelaus, mengubah Makedonia menjadi kekuatan ekonomi regional dan dengan demikian meletakkan dasar bagi kemarahan militernya di kemudian hari. Dia membangun jalan dan menyebarkan benteng di seluruh negeri. Karena “orang barbar” seperti Makedonia dilarang berkompetisi di Olimpiade, Arkhelaus mendirikan kompetisi kompetisi. Ia mendorong masyarakatnya untuk mengembangkan selera terhadap sastra Yunani, bahkan menyambut penulis drama kontroversial Euripides ke istananya. Sayangnya, Arkhelaus adalah seorang pengkhianat dan tidak bermoral. Dia dibunuh, diduga oleh salah satu korban nafsunya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pembunuhan Arkhelaus pada tahun 399 SM menimbulkan “gangguan” yang berkepanjangan baik internal maupun eksternal. Dengan putusnya garis suksesi langsung, istana Makedonia menjadi tempat terjadinya persekongkolan dan pembunuhan, sementara perang saudara yang tampaknya terus-menerus terjadi di seluruh wilayah Makedonia. Banyak orang yang berpura-pura naik takhta bermunculan, didukung oleh orang-orang Illyria, Thebans, Lacedaemonians, dan bahkan orang Athena. Tampaknya untuk sementara waktu Makedonia akan lenyap seluruhnya ke dalam kekacauan sejarah, sebagian diserap oleh berbagai negara tetangganya yang tamak, hingga stabilitas dipulihkan kembali oleh Amyntas III.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Amyntas memiliki tiga orang putra. Yang pertama, Alexander II, menerapkan kebijakan ekspansionis untuk menyelesaikan masalah Makedonia. Dia menginvasi Yunani utara, menempatkan garnisun Makedonia di kota-kota Thessaly, dan menolak menarik mereka. Sayangnya bagi Alexander, orang-orang Theban akhirnya memaksakan pemindahan mereka dan menyandera saudaranya untuk memastikan kepatuhan. Setelah kematian Alexander II, Perdiccas III naik takhta… sampai ia berhasil membunuh 4.000 orang Makedonia dalam pertempuran dengan Iliria, dan dirinya sendiri termasuk di antara mereka. Bayi pewaris Perdiccas dengan cepat digulingkan oleh putra ketiga Amyntas, Philip II—sebuah titik balik dalam sejarah dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Hingga naiknya Filipus II pada tahun 359 SM, sifat paling menonjol dari raja-raja Makedonia adalah keberanian mereka yang kasar dan kelicikan oportunis mereka dalam hubungan diplomatik. Philip menambahkan &quot;kejeniusan militer&quot; ketika ia berupaya memulihkan reputasi Makedonia sebagai pejuang perkasa—bukanlah tugas yang mudah setelah kejadian baru-baru ini. Selain keponakan bayinya yang digulingkan, setidaknya ada lima orang yang berpura-pura naik takhta Makedonia, dua di antaranya didukung oleh pasukan asing. Bangsa Iliria, yang bermandikan kemenangan setelah kekalahan Perdiccas III, telah menginvasi Makedonia dan menduduki sebagian besar provinsi barat. Paeonia di utara dan Thrace di timur mengayunkan tombak mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Philip menghabiskan dua tahun untuk mengatur ulang dan mereformasi militernya sendiri. Dia memperkenalkan sejumlah variasi pada organisasi hoplite normal dan penggunaannya. Antara lain, dia memanjangkan tombak dan memperkecil ukuran perisai. Dia menambahkan kavaleri berat lapis baja yang disebut hetairoi dan menciptakan lebih banyak unit infanteri ringan untuk digunakan sebagai skirmisher. Setelah puas, Philip mulai memperkenalkan taktik palu-dan-landasan barunya kepada semua orang yang mengancam kerajaannya. Dia memukul mundur pasukan Illyria sebelum menyerang Paeonian, mencaplok wilayah Pelagonia dan Paeonia selatan setelah membantai pasukan mereka. Namun Philip tidak puas hanya dengan menaklukkan tetangganya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Ketika perhatian orang Athena terganggu oleh Perang Sosial pertama pada tahun 357-355 SM, Filipus mengepung sekutu mereka, Amfipolis. Setelah merebut kota tersebut, ia melanjutkan untuk merebut harta benda Pydna dan Potidaea di Athena, kemudian menyerbu seluruh wilayah pesisir antara Strymon dan Nestus untuk mendapatkan akses ke tambang emas Thracia—yang darinya Makedonia segera mengklaim pendapatan tahunan sebesar 1000 talenta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Dengan pendudukan Nicaea, Cytinium dan terutama Elateia, orang-orang Athena akhirnya memutuskan untuk melakukan sesuatu terhadap Filipus yang baru berdiri, hanya untuk dikalahkan di pertempuran Chaeronea oleh pasukan Makedonia yang tak tertahankan. Kekuasaan Makedonia atas Yunani diresmikan pada Kongres Korintus pada tahun 337 SM, yang dihadiri oleh semua negara kota kecuali Sparta, yang diabaikan oleh Philip. Dengan ditaklukkannya Yunani, Filipus mengalihkan perhatiannya ke Persia… namun mendapati dirinya menghiasi pedang Pausanias, salah satu dari tujuh pengawalnya, saat perayaan pernikahan putrinya sendiri. Dia meninggal pada usia 47 tahun, setelah memerintah hampir separuh hidupnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Putra Philip, Alexander III, segera melanjutkan rencana ayahnya untuk menyerang Persia, dan akhirnya membentuk kerajaan terbesar yang dikenal di dunia kuno. Meskipun kisah Alexander Agung dirinci di tempat lain, akibat dari kematiannya yang terlalu dini adalah lonceng kematian bagi Makedonia sendiri. Hampir semua perjodohan Alexander antara keluarga bangsawan Yunani dan Susa bubar, dan negara-negara kota Yunani memberontak. Berbagai penggugat merangkak maju untuk mendapatkan mahkota Makedonia itu sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Setelah satu dekade pertumpahan darah, ketentuan perjanjian damai pada tahun 311 SM adalah bahwa setiap jenderal yang masih hidup harus mempertahankan apa yang dimilikinya, bahwa semua kota di Yunani harus merdeka, dan bahwa Cassander—putra jenderal Antipater—akan mempertahankan kekuasaan di Makedonia sampai putra Aleksander dari istrinya, Roxana, cukup umur untuk memerintah. Hal ini menyebabkan pembunuhan Roxana dan Alexander IV muda atas perintah Cassander, yang kemudian mendirikan dinasti Antipatrid ketika ia mendeklarasikan dirinya sebagai Raja Makedonia pada tahun 305 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Kematian Cassander yang terlalu dini karena sakit gembur-gembur pada tahun 297 SM menyebabkan dinasti Antipatrid jatuh ke tangan Antigonid. Ketika dinasti-dinasti tersebut berperang, seluruh negeri tergelincir ke dalam anarki dan sisa-sisa kerajaan Alexander menempuh jalannya sendiri-sendiri. Baru pada masa Antigonus II Makedonia kembali stabil. Di bawah penerusnya, Makedonia bahkan mulai menegaskan kembali kehebatan militernya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Bangsa Romawi punya ide lain. Legiun mereka berhasil mengalahkan pasukan Makedonia yang dibanggakan Philip V. Putranya, Perseus, terpaksa kalah dalam pertempuran dengan Romawi di dekat Pydna pada tahun 168 SM, setelah itu raja yang jatuh tersebut melarikan diri ke Samothrace dengan membawa sekitar 6.000 talenta, yang merupakan sebagian besar perbendaharaan Makedonia. Kerajaan yang ditaklukkan itu sendiri dibagi menjadi empat “provinsi” yang berbeda oleh orang-orang Romawi, yang dengan senang hati menerima setengah dari upeti yang sebelumnya diberikan persepuluhan oleh orang Makedonia kepada raja mereka. Akibatnya, hanya sedikit yang kecewa dengan runtuhnya Makedonia sebagai negara merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_QUOTE">
			<Text>Saya tidak takut pada pasukan singa yang dipimpin oleh seekor domba; Saya takut dengan pasukan domba yang dipimpin oleh seekor singa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alexander Agung tidak diragukan lagi adalah salah satu panglima perang terhebat sepanjang masa. Dalam waktu 12 tahun yang singkat ia menggiring pasukannya menuju kemenangan demi kemenangan di Eropa, Asia, Afrika dan Timur Tengah, menaklukkan setiap peradaban yang bisa ia capai, sebelum meninggal pada usia 32 tahun. Setelah para jenderalnya membagi kerajaan Alexander di antara mereka sendiri, mereka segera sibuk berperang melawan satu sama lain untuk mendapatkan lebih banyak potongan kue yang semakin berkurang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Alexander III dari Makedonia lahir pada tahun 356 SM dari Raja Philip II, seorang pemimpin yang sangat sukses yang telah memulihkan kerajaannya dari ambang kepunahan. Filipus memimpin rakyatnya meraih kemenangan dengan menaklukkan Athena, Iliria, dan Trakia—tiga kekuatan yang, beberapa tahun sebelumnya, hampir saja menaklukkan Makedonia. Sebagai putra raja paling berkuasa di dunia “beradab”, Alexander mendapatkan segalanya yang terbaik, termasuk pendidikan. Sarjana Aristoteles, salah satu filsuf terhebat pada periode Helenistik, dipekerjakan sebagai guru bagi pangeran muda tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Diajarkan oleh ibunya Olympias bahwa ia adalah keturunan Hercules dan Achilles, Alexander tidak kekurangan rasa percaya diri, yang merupakan cara sopan untuk mengatakan egonya lebih besar daripada kerajaan yang suatu hari akan ia taklukkan. Ketika Filipus meninggalkannya untuk memimpin Makedonia ketika ia sedang pergi menyerang Byzantion, Alexander yang berusia 14 tahun tetap sibuk dengan menumpas pemberontakan Thracia, mendirikan Alexandropolis, dan menyelesaikannya dengan orang-orang Yunani—bukan kali terakhir Alexander menamai kota-kota baru dengan namanya sendiri. Dua tahun kemudian ia memimpin sayap kiri pasukan ayahnya selama pertempuran di Chaeronea, di mana pasukan Philip mengalahkan negara-negara sekutu Yunani dan menaklukkan seluruh Yunani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tahun berikutnya, nasib baik Alexander sepertinya meninggalkannya. Raja Philip menceraikan ibu Alexander dan menikahi Cleopatra Eurydice, meninggalkan mantan istri dan putranya melarikan diri dari Makedonia. Saat Olympias mencari perlindungan dengan saudara laki-lakinya raja Epirus, Alexander bersembunyi di Illyria. Meskipun ayah dan anak tersebut kemudian berdamai, posisi Aleksander sebagai ahli waris Philip berada dalam bahaya besar jika Philip dapat menghasilkan anak laki-laki lagi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah penaklukan Yunani dan Balkan, Raja Philip mengumpulkan pasukan untuk menyerang dan menaklukkan Persia. Namun pada tahun 336 SM, Philip dibunuh oleh kapten pengawalnya sendiri, Pausanias, saat menghadiri pernikahan putrinya. (Ibu Aleksander, Olympias—atau bahkan Aleksander sendiri—mungkin berada di balik pembunuhan tersebut, namun karena Pausanias meninggal dalam pembunuhan tersebut, tidak ada bukti nyata.) Pada tahun 336 SM, pada usia 20 tahun, Aleksander diproklamasikan sebagai raja oleh tentara dan bangsawan Makedonia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Raja muda itu merayakan kemenangannya dengan membunuh semua calon saingan takhta, lalu melanjutkan perencanaan invasi ayahnya ke Persia. Meskipun perhatiannya sempat teralihkan hingga tahun 334 SM dengan beberapa pemberontakan di Balkan, Alexander dan pasukannya menyeberangi Hellespont ke Asia. Pasukannya terdiri dari sekitar 48.000 prajurit dan 6.000 kavaleri, pasukan yang sangat besar pada saat itu, ditemani oleh para insinyur, surveyor, ilmuwan, dan bahkan sejarawan untuk mencatat keberhasilannya bagi anak cucu. Dalam pertempuran, Alexander meraih kesuksesan luar biasa melawan Persia, berulang kali mengalahkan jenderal-jenderal terbaik mereka, dan secara rutin berperang melawan rintangan yang menakutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Prestasi Alexander dapat dikaitkan dengan kejeniusan militernya, pelatihan dan peralatan prajuritnya yang luar biasa, dan semangat korps yang luar biasa, yang sebagian besar dihasilkan oleh keyakinan pasukannya pada Alexander yang tak terkalahkan. Mitos ini dipercaya secara luas karena Alexander tampak terpesona oleh para dewa yang diklaimnya sebagai garis keturunan yang sama. Dia secara teratur memimpin “Kavaleri Pendamping” elitnya ke tengah pertempuran, dan dia menerima sejumlah luka berbahaya selama karir militernya, tidak ada satupun yang menyurutkan semangat militernya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Setelah dia mengamankan sebagian besar penyerahan Persia, Alexander kemudian bergerak ke selatan untuk menaklukkan Suriah, pantai Levant, dan akhirnya Mesir. Ia kembali ke Persia, dengan cara menaklukkan Babylon, dan menghancurkan pasukan Persia terakhir di pertempuran Gaugamela. Daripada mengejar raja Persia Darius III yang melarikan diri, Alexander malah merebut perbendaharaan di Susa. Dia kemudian merebut ibu kota Persia kuno, Persepolis, yang dia izinkan dijarah oleh anak buahnya selama beberapa hari. Alexander tinggal di kota itu selama lima bulan sampai kota itu terbakar … diduga karena kecelakaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dengan ini, Alexander kembali berkampanye, mengejar Darius dan pasukannya yang hancur ke Media, dan kemudian Parthia. Di sana Darius ditawan oleh saudaranya Bessus, yang membunuh Darius sebelum dia sendiri mundur ke pegunungan untuk melakukan perang gerilya melawan Yunani. Namun Bessus sendiri dikhianati oleh Yunani pada tahun 329 SM, dan jenderal Yunani Ptolemeus mengeksekusinya. Tampaknya Alexander terlalu sibuk mengalahkan pasukan Skit di pertempuran Jaxartes sehingga tidak mau berurusan dengan bangsawan Persia yang ramah terhadap pembunuhan. Sedangkan bagi orang Skit, pemimpin Spitamenes dibunuh oleh sukunya sendiri, yang segera menuntut perdamaian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Semua ini telah membawa pasukan Alexander perlahan-lahan terkikis melalui Media, Parthia, Aria dan Bactria (Afghanistan modern), Drangiana, dan Scythia. Dalam perjalanannya, raja muda tersebut menikahi putri Baktria, Roxana, untuk membantu menenangkan pinggiran timur Kekaisaran Persia lama. Namun tak lama kemudian, Alexander bertekad untuk mencoba menaklukkan anak benua India, yang menurut rumor bahkan lebih kaya daripada Persia. Akhirnya Alexander bertemu dengan Raja Porus dari India, yang melawannya hingga terhenti. Alexander memenangkan konflik tersebut, tetapi dengan pengorbanan yang sangat besar sehingga anak buahnya memintanya untuk mengakhiri kampanye dan membiarkan mereka kembali ke keluarga mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Alexander sendiri pergi untuk memerintah kerajaannya dari kota Babylon yang direbut. Tampaknya dia menganggap hal ini cukup membosankan, karena “ketika Alexander melihat luasnya wilayah kekuasaannya, dia menangis karena tidak ada lagi dunia yang bisa ditaklukkan.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Setelah kembali ke Babylon, Alexander mulai mengalami penurunan yang tak terhindarkan. Karena mabuk berat dan terlibat dalam segala jenis pesta pora (dan ada banyak pesta pora yang bisa ditemukan di Babylon), ia menjadi sasaran kemarahan dan serangan paranoia. Pada bulan Juni 323 SM, tubuhnya melemah karena perbuatannya yang berlebihan, Alexander meninggal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Alexander&apos;s Macedon adalah satu-satunya peradaban yang siap berperang dan terus berperang sepanjang permainan.  Tanpa kelelahan perang, kemampuan untuk belajar dari budaya yang ditangkap, dan kemampuan untuk menyembuhkan ketika menangkap keajaiban, Alexander dapat terus bergerak maju dalam upayanya mencapai akhir dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Militer era klasik Alexander adalah salah satu lawan paling menakutkan yang pernah Anda temui. Dengan unit unik Hetairoi dan Hypaspist, Makedonia adalah peradaban langka yang memiliki dua unit unik yang aktif pada saat bersamaan. Jika unit mereka dilatih di Basilikoi Paides, Makedonia maju dalam teknologi tanpa harus menghabiskan waktu untuk mengembangkan kampus. Kemajuan lebih lanjut terjadi di lapangan saat mereka merebut kota musuh dengan Kampus, Perkemahan, Situs Suci, atau Lapangan Teater.  Dan tanpa hukuman kelelahan perang dan kemampuan untuk pulih dari kerusakan akibat pertempuran ketika mereka merebut sebuah kota dengan keajaiban, rencana Alexander adalah berperang dan tetap dalam mode penaklukan sampai dunia menjadi Makedonia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada puncaknya, Kekaisaran Persia mencakup sebagian besar Mesopotamia, Asia Kecil, tepi Laut Hitam, sebagian Asia Tengah (yang kelak menjadi Afganistan), sebagian pegunungan Kaukasus, Mesir, Trakia, dan Makedonia. Selama hampir dua abad, Persia telah menguasai “tempat lahirnya peradaban”—sampai seorang pemula dari Makedonia bernama Alexander menghancurkan kekuatan terbesar di dunia dalam waktu kurang dari empat tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Yang sama pentingnya dengan keruntuhannya yang memalukan adalah permulaannya yang mustahil. Menurut beberapa laporan (semuanya mencurigakan), semuanya dimulai ketika Cyrus II muda tidak bisa akur dengan kakeknya Astyages. Agar adil, raja tua itu memang mencoba untuk membunuh Cyrus saat lahir… jadi ketika Cyrus menyatakan dirinya sebagai raja Persia pada tahun 546 SM, tanah kakeknya berada di urutan pertama dalam daftar penaklukan. Sekitar tahun 540 SM dia menyerbu Lydia dan setahun kemudian berbaris penuh kemenangan untuk merebut Babylon. Dia sekarang memerintah sebuah kerajaan yang terbentang dari perbatasan Mesir hingga pantai Laut Hitam, meliputi seluruh Mesopotamia kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Secara keseluruhan, Cyrus II—yang sekarang dikenal sebagai &quot;Cyrus the Great,&quot; atau &quot;Raja di atas segala raja&quot;—pada masanya, adalah penguasa yang relatif tercerahkan. Kerajaan Persia yang dipimpinnya adalah kerajaan pertama dalam sejarah yang memerintah sejumlah kelompok etnis berbeda berdasarkan tanggung jawab dan hak yang adil bagi masing-masing kelompok etnis, selama rakyatnya membayar pajak dan menjaga perdamaian. Cyrus membentuk sistem bangsawan lokal yang disebut &quot;satraps&quot; untuk mengelola setiap provinsi secara otonom, dan berjanji untuk tidak mencampuri adat istiadat, agama, dan perekonomian masyarakat setempat yang ditaklukkan. Dia membangun benteng-benteng di sepanjang perbatasan timur untuk membatasi pemusnahan orang-orang barbar dari stepa, seperti orang Skit, yang mungkin (atau mungkin tidak) menjadi penyebab kematiannya pada tahun 530 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cyrus digantikan oleh putranya Cambyses II, yang segera membunuh saudaranya sendiri, Bardiya, untuk memastikan pemerintahannya tidak ditentang. Seperti gaya pada saat itu, dia mengikuti pembunuhan saudara dengan sebuah invasi. Cambyses menggiring pasukannya ke Mesir pada tahun 525 SM, meraih kemenangan di Pelusium dan Memphis, namun serangannya terhadap negara tetangga Kartago dan Nubia tidak membuahkan hasil. Meskipun demikian, Mesir dan kekayaannya merupakan tambahan yang bagus bagi kekaisaran. Di tengah semua kampanye ini, Cambyses menerima kabar tentang pemberontakan melawannya yang dipimpin oleh saudaranya, Bardiya—orang yang sama yang telah dia bunuh sebelumnya. Dalam perjalanan pulang untuk memastikan kematian saudaranya memakan waktu lama, Cambyses sendiri meninggal secara misterius.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Secara kebetulan, seorang kerabat jauh Cambyses bernama Darius—salah satu jenderal Persia yang memiliki akses terhadap rajanya sekitar waktu kematiannya—mengklaim bahwa Cambyses bunuh diri karena putus asa. Darius menggiring pasukannya ke Media dan membunuh Bardiya, yang dia sebut sebagai penipu ulung. Tanpa garis suksesi yang jelas untuk menghalanginya, Darius mengklaim takhta, menyebabkan beberapa provinsi segera memberontak atas anggapannya tersebut. Setelah 19 pertempuran dalam satu tahun, Darius membayar sebagian besar pemberontakan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ketenangan kembali ke kekaisaran. Darius mempunyai kendali yang cukup kuat pada tahun 521 SM sehingga ia mengatur ulang administrasi, menjadikan bahasa Aram sebagai bahasa resmi kekaisaran yang luas, dan menciptakan sistem moneter seragam berdasarkan “daric,” karena menamai koin dengan nama diri sendiri adalah salah satu keuntungan dari (yang diduga) perampasan kekuasaan. Di bawah Darius, Kekaisaran Persia juga membuat standar berat dan ukuran, melembagakan program pembangunan jalan, seperti pembangunan kembali dan penyelesaian “Jalan Kerajaan” sepanjang 1677 mil dari Susa ke Sardis, dan memulai banyak pekerjaan umum di kota Susa, Babylon, Memphis, Pasargadae dan Persepolis baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada tahun 516 SM, ia menganggap pemerintahannya cukup stabil untuk menyerang Lembah Indus yang jauh, yang ia taklukkan dalam waktu satu tahun. Setelah menunjuk Scylax Yunani untuk menjadi satrapnya dari kota Gandhara, Darius memutuskan untuk mengatur ulang kekaisaran. Ia membaginya menjadi 20 provinsi, masing-masing di bawah satrap yang ditunjuknya (biasanya salah satu kerabatnya), dan masing-masing provinsi membayar upeti dengan tarif tetap. Untuk mencegah para satrap membangun basis kekuatan untuk mengancam pemberontakan, Darius menunjuk seorang komandan militer terpisah di setiap satrapy, dan hanya bertanggung jawab kepadanya. Mata-mata kekaisaran (dikenal sebagai “telinga Raja”) mengawasi satrap dan komandan militer, melaporkan kembali ke Darius secara teratur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Setelah kembali dari India dengan kemenangan, Darius (sekarang dikenal sebagai “Yang Agung”) mengalihkan perhatiannya ke bangsa Skit. Orang-orang barbar kuda menolak untuk terlibat dalam pertempuran sengit, tetapi penarikan diri mereka yang terus-menerus membuat orang Skit kehilangan padang rumput terbaik mereka, menyebarkan ternak mereka, dan kehilangan beberapa sekutu. Namun, infanteri Persia sendiri masih menderita kelelahan dan kekurangan setelah sebulan berjalan di hutan belantara. Darius, khawatir bahwa kampanye yang sia-sia hanya akan menghabiskan lebih banyak pasukan, dan yakin bahwa nasib orang Skit sudah cukup menderita, menghentikan pasukannya di tepi sungai Oarus. Menurut Herodotus dia membangun “delapan benteng besar, masing-masing agak jauh satu sama lain.” Setelah menyatakan kebuntuannya sebagai kemenangan, ia berangkat untuk mencari musuh yang jauh lebih sedikit pergerakannya di Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ekspedisi dimulai dengan Darius melintasi Hellespont dan terlibat dalam pertikaian politik Yunani. Hal ini menyebabkan invasi ke Thrace, diikuti dengan penaklukan beberapa negara kota di Laut Aegea utara. Makedonia tunduk secara sukarela kepada Persia dan menjadi kerajaan bawahan. Darius meninggalkan jenderalnya Megabyzus untuk menghabisi Thrace sementara raja kembali bersantai di Sardis. Namun hal ini tidak berlangsung lama hingga sejumlah kota Yunani di Ionia memberontak dan, didukung oleh Athena dan Eretria, pasukan Ionia merebut dan membakar Sardis pada tahun 498 SM—yang dianggap membuat Darius kesal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Ketika “Pemberontakan Ionia” akhirnya berhasil dihancurkan, Darius mengirim menantu laki-lakinya untuk menaklukkan kembali Thrace dan Makedonia pada tahun 492 SM, kemudian mengirimkan ekspedisi ke Yunani untuk memaksa Eretria dan Athena agar tunduk pada kehendaknya. Setelah menjelajahi pulau-pulau melintasi Laut Aegea, mengalahkan Naxos dalam perjalanan, Persia mengepung, merebut, dan membakar Eretria pada tahun 490 SM. Mereka kemudian bergerak ke selatan sepanjang pantai Attica, ingin melakukan hal yang sama ke Athena, namun dikalahkan habis-habisan oleh 30.000 tentara sekutu Yunani di Marathon. Darius segera memulai persiapan untuk invasi lainnya, kali ini berencana untuk mengambil alih komando secara pribadi, tetapi meninggal tiga tahun setelah upaya tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Penerusnya—dimulai dengan putranya Xerxes I—ditinggal berurusan dengan orang-orang Yunani yang baru berdiri. Dan, meski menguasai kerajaan terbesar yang pernah dikenal dunia, mereka berhasil menggagalkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Xerxes pertama kali memadamkan pemberontakan di Mesir, namun tidak seperti pendahulunya, Xerxes bertindak keras terhadap provinsi yang memberontak tersebut dengan memecat para pemimpin lokal dan menerapkan kontrol langsung Persia terhadap warganya. Dia melakukan hal yang sama kepada Babylonians ketika mereka memberontak pada tahun 482 SM. Akhirnya, Xerxes memimpin pasukan besar ke Yunani utara, didukung oleh angkatan laut Persia yang kuat. Negara-negara kota yang dilewatinya dengan mudah jatuh ke tangan para penjajah, dan meskipun ada perlawanan heroik dari bangsa Sparta dan Boeotian di Thermopylae, orang-orang Yunani tidak mampu menghentikan pasukan Xerxes yang bergerak menuju Athena dan menjarah negara-kota paling penting di Yunani tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Namun, pasukan Athena telah mengevakuasi kota mereka sebelum pasukan Persia tiba, dan angkatan laut mereka tetap menjadi kekuatan yang kuat. Xerxes mengetahui betapa hebatnya pertempuran Salamis pada tahun 480 SM, ketika armada Yunani yang terdiri dari sekitar 370 trireme berhasil mengalahkan 800 kapal Persia, menghancurkan mungkin 300 kapal Persia dengan kerugian yang setara dengan 40 kapal Yunani. Kekalahan ini menunda rencana serangan Persia lebih jauh ke Yunani selama satu tahun, memberikan waktu bagi Yunani untuk memperkuat pertahanan mereka melawan penjajah. Xerxes terpaksa kembali ke Persia, meninggalkan jenderalnya Mardonius sebagai komando, dan orang-orang Yunani segera memenangkan beberapa pertempuran laut dan darat yang penting melawan pemimpin baru tersebut. Dengan kematian Mardonius dalam pertempuran Plataea, kampanye militer berakhir dan pasukan Persia yang masih hidup mundur dari Yunani karena kekacauan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Xerxes tidak pernah melakukan invasi lagi ke Yunani, meskipun hal ini lebih disebabkan oleh pembunuhannya daripada kurangnya minat. Pada tahun 465 SM ia menjadi korban plot yang dirancang oleh komandan pengawal kerajaannya sendiri, yang kemudian dibunuh oleh putra Xerxes, Artaxerxes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Memerintah dari tahun 465 SM hingga 404 SM, tiga raja Persia setelah Xerxes I—Artaxerxes I, Xerxes II, dan Darius II—lemah dan membosankan. Pada akhir abad ke-5 SM, Persia mendapatkan kembali kekuasaan di Laut Aegea, dan berhasil mengadu domba Yunani satu sama lain selama Perang Peloponnesia yang panjang antara Athena dan Sparta. Namun, pemberontakan Mesir pada tahun 405 SM merebut provinsi tersebut dari kendali Persia selama lebih dari 50 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Darius II digantikan oleh Artaxerxes II yang memerintah selama 45 tahun. Selama masa pemerintahannya yang panjang, Artaxerxes II berperang melawan Sparta, sekali lagi memperebutkan koloni Yunani di Asia Kecil. Persia bersekutu dengan Athena (yang baru pulih dari kekalahan telak mereka dalam Perang Peloponnesia) dan Sparta terpaksa berdamai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Meskipun ada keberhasilan yang kadang-kadang terjadi, kelemahan dan disorganisasi Persia semakin berkembang seiring dengan berkembangnya abad ke-4 SM. Pada tahun 373 SM sekelompok satrap memberontak. Mereka berhasil dilumpuhkan, namun pemberontakan-pemberontakan lain menyusul, dan dengan frekuensi yang semakin meningkat. Kedudukan raja semakin tidak stabil. Artaxerxes III naik takhta sebagai akibat dari pengkhianatannya pada tahun 359 SM, dan dalam upaya untuk mengamankan posisinya, ia segera membunuh sebanyak mungkin kerabatnya. Pada tahun 338 SM Artaxerxes III diracuni atas perintah kasim Bagoas, yang menempatkan putra bungsu Artaxerxes, Asses, sebagai penguasa. Asses segera mencoba membunuh Bagoas, namun usahanya gagal dan dia sendiri terbunuh. Bagoas kemudian mengangkat Darius III naik takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_18">
			<Text>Seorang mantan satrap Armenia, Darius III hanya memiliki hubungan jauh dengan mendiang raja—tetapi hampir semua orang yang memiliki klaim lebih baik telah meninggal. Sulit untuk mengatakan apakah ia merupakan pemimpin yang efektif, karena Kekaisaran Persia telah mengalami kemunduran selama lebih dari satu abad pada saat ia naik takhta. Banyak bagiannya yang hampir terus-menerus melakukan pemberontakan melawan pemerintah pusat yang semakin tidak kompeten. Intrik istana semakin melumpuhkan monarki, dan para pemimpin yang ingin bertahan menghabiskan banyak waktu untuk mengawasi mereka seperti halnya mereka memperhatikan kepentingan kekaisaran. Pemimpin mana pun yang mengambil alih kekuasaan dalam kondisi seperti itu akan mendapat masalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_19">
			<Text>Betapapun buruknya hal-hal yang terjadi di negaranya, hal-hal tersebut menjadi tidak berarti lagi dengan masalah yang menghadang Darius dari seberang Hellespont. Pada tahun 336 SM, seorang raja muda Makedonia bernama Alexander, yang belakangan dijuluki ”Agung”, berusaha menggulingkan Imperium Persia yang sedang goyah. Darius berulang kali bertemu dengannya dalam pertempuran, seringkali dengan jumlah yang jauh lebih banyak, dan Alexander menghancurkan pasukannya satu demi satu. Ibu kota Persia, Persepolis, jatuh ke tangan pasukan Alexander pada tahun 330 SM, dan Darius dibunuh pada tahun yang sama. “Raja Segala Raja” Achaemenid yang terakhir telah jatuh. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_QUOTE">
			<Text>Janganlah kita tertekan oleh hinaan musuh-musuh kita, dan jangan pula tergiur oleh pujian sekutu-sekutu kita. Percayalah pada diri sendiri atau tidak pada siapa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cyrus II, raja Persia pertama yang legendaris, hampir tidak ada. Ia lahir dari pasangan Cambyses, raja Anshan, dan Mendane, putri Raja Astyages dari Media, pada tahun 600 SM atau 576 SM. (Kalender kuno memang seperti itu, namun para sejarawan selanjutnya tidak yakin yang mana.) Menurut cerita, Astyages diyakinkan oleh mimpi yang berulang-ulang bahwa cucunya suatu hari nanti akan menggulingkannya. Karena kekuasaan lebih kental daripada darah bagi raja Median, dia memanggil putrinya yang sedang hamil dan mendesak agar anak tersebut dibunuh segera setelah ia lahir. Tugas tersebut didelegasikan kepada seorang penggembala, Mithradates, yang tidak membunuh bayi Cyrus dan malah membesarkannya sebagai salah satu putranya sendiri. Herodotus mengklaim tipu muslihat itu terungkap ketika Cyrus mencapai usia 10 tahun karena perilakunya “terlalu mulia”. Karena tidak peduli dengan perang saudara atau konflik dengan Cambyses, Astyages mengirim Cyrus kembali ke orang tua kandungnya di Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Benar sekali Astyages merasa prihatin dengan cucunya. Meskipun ayahnya baru meninggal pada tahun 551 SM, Cyrus sudah naik takhta pada tahun 559 SM. Seperti para pendahulunya, Cyrus terpaksa mengakui kekuasaan Median… setidaknya sampai terjadi serangan mendadak terhadap kakeknya pada tahun 553 SM. Dengan mengumpulkan suku-suku tersebut—termasuk kerabat Achaemenia dari istrinya Cassandane—Koresh mengalahkan Media dalam beberapa pertempuran sengit, dan akhirnya merebut ibu kota di Ecbatana pada tahun 549 SM. Menerima mahkota Media pada tahun 546 SM, Cyrus menyatakan dirinya sebagai “Raja Persia”. Sejarah tidak mencatat apa yang terjadi pada Astyages, namun kecil kemungkinannya dia diadopsi oleh seorang penggembala yang ditugaskan untuk membunuh Astyages.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Penaklukan Media hanyalah awal dari pertumpahan darah Cyrus. Astyages telah bersekutu dengan Nabonidus dari Babylon, Amasis dari Mesir, dan saudara iparnya Croesus dari Lydia. Dalam waktu satu tahun setelah kekalahan Astyages, bangsa Lydia mulai bergerak. Cyrus mengumpulkan pasukan dari seluruh negerinya dan melawan pasukan Lydia hingga menemui jalan buntu di Pteira. Dia selanjutnya menyerang ibu kota Lydia di Sardis, di mana dia mengalahkan kavaleri Lydia yang dibanggakannya dengan menempatkan unta di garis depan. Menurut Herodotus, Cyrus menyelamatkan Croesus dan menjadikannya penasihat tepercaya—tetapi &apos;Nabonidus Chronicle&apos; tidak setuju, mengklaim bahwa Cyrus mengkhianati raja yang jatuh dan membunuhnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Setelah memadamkan pemberontakan di Media oleh pejabat yang mengangkut harta karun Croesus yang dianggap sangat besar ke istana Cyrus, Persia melanjutkan untuk merebut ibu kota Elam dalam perjalanan ke Babylonia. Sekitar awal Oktober 540 SM, Cyrus akhirnya memaksa Babylonians untuk berperang di dekat kota mereka Opis di tepi sungai Tigris, tepat di utara Babylon. Penduduk Babylon dikalahkan, Nabonidus melarikan diri, dan Cyrus merundingkan gencatan senjata, sehingga memasuki Sippar tanpa perlawanan. Mencapai Babylon, Cyrus menggunakan parit besar yang ada untuk mengalihkan aliran Efrat dan membawa pasukannya melintasi dasar sungai. Mereka menyerbu kota pada malam hari melawan pasukan bertahan yang sedikit dan &quot;menahan&quot; Nabonidus. (&apos;Nabonidus Chronicles&apos; mengatakan dia diasingkan dan diizinkan menjalani hidupnya di dekat Carmania, di mana Cyrus bisa mengawasinya.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah menambahkan Babylonia ke dalam kepemilikannya yang kini luas, Cyrus juga memperoleh berbagai bagian kerajaannya di Suriah, Yudea, dan Patraea. Merasa cukup senang dengan dirinya sendiri, Cyrus menyatakan dirinya sebagai “Raja Babylon, Raja Sumeria dan Akkad, Raja Empat Penjuru Dunia.” Hal ini diketahui dari “Silinder Cyrus” yang terkenal, yang diukir dan diletakkan di fondasi kuil Esagila yang didedikasikan untuk Marduk, dewa utama Babylonian. Silinder tersebut mengecam Nabonidus sebagai orang yang tidak beriman dan menggambarkan Koresh sebagai orang yang “menyenangkan Marduk”. Kisah ini juga merinci bagaimana Cyrus memperbaiki kehidupan orang-orang Babylon, memulihkan kuil-kuil dan aliran sesat yang sebelumnya dilarang, dan memulangkan para pengungsi—seperti dekritnya pada tahun 538 SM yang mengizinkan orang-orang Yahudi yang ditawan untuk kembali ke Yehuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Meskipun beberapa sejarawan dan angan-angan lainnya menyatakan bahwa silinder tersebut mewakili bentuk awal piagam hak asasi manusia, sebagian besar pakar menggambarkannya dalam konteks tradisi lama Mesopotamia di mana para penguasa baru memulai pemerintahan mereka dengan deklarasi sumbangan dan reformasi, terutama setelah jatuhnya seorang raja yang tidak populer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Cyrus menghabiskan tahun-tahun terakhirnya untuk menempatkan dinasti Achaemenid pada pijakan yang kuat. Untuk menghindari kerusuhan di negeri-negeri yang baru ditaklukkan, ia mengizinkan sebagian besar bangsawan menjadi pejabat pemerintah dan memberi mereka status setara dengan bangsawan Persia. Ia membiarkan institusi-institusi di wilayah-wilayah yang ditaklukkan sendirian, membiarkan sebagian besar masyarakatnya mengatur diri mereka sendiri, dan tidak mencampuri urusan agama setempat, dan hal ini terbukti merupakan keputusan yang sangat bijaksana. Cyrus juga membangun serangkaian kota berbenteng di sepanjang perbatasan timur untuk melindungi kerajaannya dari para pengembara di Asia Tengah, dan membentuk pemerintahan pusat yang efisien di ibu kotanya di Pasargadae yang mengatur wilayah tersebut melalui tetua setempat. Singkatnya, dia berhasil mengatur wilayah luas yang telah dia taklukkan menjadi sesuatu yang menyerupai sebuah kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Detail meninggalnya Cyrus bervariasi. Menurut Herodotus (yang ceritanya sebagian besar hanya seperti itu), Cyrus yang melakukan pengkhianatan menemui nasibnya di tangan ratu prajurit Tomyris dari Scythians. (Teori kematiannya diceritakan dalam entri Civilopedia karya Tomyris.) Ctesias, bahkan kurang dapat diandalkan dibandingkan Herodotus, menulis dalam &apos;Persica&apos;-nya bahwa Cyrus dibunuh ketika melakukan perlawanan dari Derbice. Berossus mengklaim raja Persia menemui ajalnya saat berperang melawan pemanah Dahae di barat laut hulu Syr Darya. Alternatif terakhir adalah dari Cyropaedia karya Xenophon, yang mengatakan bahwa Cyrus meninggal dengan tenang saat beristirahat di ibu kotanya. Apapun masalahnya, jenazah Cyrus dikuburkan di sebuah makam batu kapur di Pasargadae (yang cenderung mempercayai catatan Xenophon), yang diyakini banyak orang masih ada di reruntuhan kota besar itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Cyrus mencari peluang menarik untuk memperluas kerajaannya dengan perang kejutan yang cepat. Setelah dikuasai, wilayah baru ini dapat dengan cepat diintegrasikan ke dalam jaringan kota Persia yang dihubungkan oleh jaringan jalan raya yang sangat efisien.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Persia berada dalam kondisi terkuatnya ketika mampu membangun kerajaan yang terkonsolidasi dengan erat. Bonus mereka untuk Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] internal membuat kerajaan seperti itu menguntungkan. Unit Immortal dan jaringan jalan yang ditingkatkan memungkinkan mereka dengan cepat mengerahkan kekuatan pertahanan yang efektif melawan ancaman apa pun. Dengan bonus budaya [ICON_Culture] dari perdagangan internal dan Pairidaeza, Persia harusnya berada pada atau hampir memimpin dalam bidang kewarganegaraan di sebagian besar permainan. Hanya ketika Cyrus perlu memperluas kerajaannya, dia ingin menyerang keluar dari cangkang ini. Mengingat bonusnya dalam perang kejutan, berhati-hatilah jika Anda berbatasan dengan Persia!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HYPASPIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di antara orang-orang Yunani, seorang hypaspist (atau “pembawa perisai”) adalah seorang prajurit lapis baja ringan yang memiliki fleksibilitas tinggi di medan perang. Philip II dari Makedonia mengubahnya menjadi legenda. Phalanx Makedonia, meskipun hampir tidak dapat ditembus, paling rentan di bagian sayap dan belakangnya. Meskipun hetairoi (atau “Sahabat”) dapat membantu melindungi dari serangan semacam itu, peran penting mereka sebagai kavaleri kejut berarti mereka paling baik digunakan dalam peran yang lebih ofensif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HYPASPIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jadi, hypaspistai. Dengan perisai bundar yang kokoh, baju besi linen, dan tombak pendek, hypaspistai dapat bermanuver dengan cepat untuk melindungi dari serangan infanteri atau kavaleri. Pada gilirannya, hetairoi akan melindungi hypaspistai, memberikan sayap yang semakin fleksibel di sekitar pusat yang sangat runcing dan berputar lambat. Peningkatan hypaspistai oleh Philip menekankan pentingnya mempertahankan phalanx, dan pada gilirannya menyediakan unit elit untuk dicita-citakan oleh prajurit muda Makedonia. Putranya Alexander Agung akan meneruskan tradisi Philip.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hetairoi yang kuat (hanya dikenal sebagai “Para Sahabat”) adalah unit kavaleri elit yang berperan sebagai palu dalam taktik palu-dan-landasan Makedonia yang terkenal, yang dipopulerkan pada masa pemerintahan Philip II dan digunakan dengan sangat efektif oleh putranya, Alexander Agung. Sementara barisan pasukan Makedonia menahan pasukan lawan dengan tombak ekstra panjang (dikenal sebagai sarissa), hetairoi akan membentuk barisan dan menyerang langsung ke sisi atau belakang musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Serangan mendadak oleh kavaleri kejutan hampir mustahil untuk dihindari atau dicegah, dan sering kali cukup untuk mematahkan semangat pasukan yang kurang berpengalaman. Saat mereka melarikan diri demi nyawa mereka, mereka adalah hasil yang mudah bagi para hetairoi yang bisa menunggangi mereka dan mengirim mereka di waktu senggang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebagian besar Sahabat berasal dari keluarga bangsawan Makedonia, meskipun raja secara teknis dapat menerima siapa pun ke dalam kelompok mereka. Mereka dipersenjatai dengan tombak pendek dan pedang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_IMMORTAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan infanteri berat elit di Kekaisaran Persia kuno mempunyai reputasi yang menakutkan, namun banyak yang diketahui tentang mereka berasal dari tulisan Herodotus, yang catatannya banyak dibaca namun belum tentu akurat. Misalnya, nama mereka—yang Abadi—berasal dari Yunani, bukan Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_IMMORTAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut Herodotus, mereka dikatakan memiliki kekuatan tepat 10.000 tentara yang, jika terluka atau mati, segera diganti sehingga kekuatan mereka tidak akan pernah berkurang dari kekuatan penuh. Sebagai pasukan elit, mereka diberikan kemewahan khusus, seperti makanan yang disimpan terpisah dari anggota tentara lainnya. Pakaian mereka cerah, menutupi mantel yang terbuat dari sisik logam lapis baja, dan mereka membawa berbagai persenjataan seperti tombak pendek, pedang, dan busur kuat. Apapun watak mereka sebenarnya, mereka dihormati (dan ditakuti) oleh orang-orang sezamannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BASILIKOI_PAIDES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Basilikoi payes (kira-kira “sekolah halaman kerajaan”) adalah tradisi yang sudah lama dipegang di Makedonia, namun Philip II mengubahnya menjadi alat yang ampuh untuk memenuhi kebutuhan raja dan negara. Putra-putra bangsawan Makedonia, serta mereka yang dianggap layak oleh raja, diterima di basilikoi payes—cara bergengsi dalam menangani sandera kerajaan. Philip tidak mengeluarkan biaya besar dalam mempekerjakan pengajar terbaik, termasuk filsuf terkenal Aristoteles, yang menyamakan basilikoi payes dengan “sekolah untuk para jenderal”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BASILIKOI_PAIDES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Memang benar, di luar seni perang dan administrasi, para generasi muda diajar untuk menghormati dan menaati raja, melindungi raja dengan nyawa mereka, dan mengabdi pada kepentingan Makedonia di atas segalanya. Hal ini membantu membentuk ikatan nasional yang menggantikan ikatan kekeluargaan, yang pada gilirannya mengurangi kemungkinan pemberontakan di kalangan bangsawan. Lulusan diberikan posisi terkemuka dalam hetairoi (Kavaleri Pendamping). Alexander melanjutkan tradisi tersebut setelah kematian ayahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_APADANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun apadana adalah gaya khusus konstruksi kuno, Apadana di Persepolis paling melambangkan gaya tersebut. Lusinan tiang ditopang oleh atap kayu, semuanya dibangun di atas permukaan batu tinggi yang dapat diakses melalui tangga besar. Strukturnya terbuka terhadap berbagai elemen, meskipun “ruangan” sementara dapat dibuat dengan menggantungkan kain di antara kolom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_APADANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Darius Agung memulai pembangunan Apadana di Persepolis, dan Xerxes I menyelesaikannya. Prestasi dinasti tersebut benar-benar terukir di dinding, baik berupa teks deklarasi maupun relief yang menggambarkan kemegahan dan keagungan raja-raja Persia. Sayangnya bagi Achaemenids, Apadana sebagian besar dihancurkan oleh pasukan Alexander Agung selama penaklukan Persia. Beberapa tiangnya masih berdiri hingga saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Satrap Persia, Mausolus, memiliki sebuah makam yang dibangun untuk dirinya sendiri yang begitu mewah dan indah sehingga istilah “mausoleum” kemudian digunakan untuk makam megah mana pun. Direncanakan sebelum kematiannya di kota Halicarnassus, sebuah kota pesisir di tepi wilayah barat Turki sekarang, pembangunannya selesai setelah kematiannya pada tahun 353 SM. Banyak tulisan dari zaman kuno menyebutkan keindahan Mausoleum, dan dinyatakan sebagai salah satu dari tujuh keajaiban dunia kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Artemisia, janda Mausolus, menyewa pematung terkenal untuk mengerjakan batu dan marmer, dan sisi-sisinya dihiasi dengan relief makhluk mitos. Di atas atap piramidal, yang ditopang oleh tiang-tiang dan batu padat, terdapat kereta perunggu bergambar Mausolus dan Artemisia, yang mati bersama selamanya—atau awal abad ke-15, ketika semuanya diruntuhkan oleh gempa bumi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PAIRIDAEZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pairidaeza adalah gaya taman khusus yang terdiri dari lahan pertanian di dalam kandang. Juga dikenal sebagai “taman surga”, pairidaeza diperkirakan berasal dari zaman Kekaisaran Asiria. Konstruksi persegi panjangnya berfungsi untuk membedakan keliaran alam luar dengan taman yang tertata dan indah. Air sering kali menjadi elemen penting dalam konstruksinya—kolam, kanal, atau bahkan air mancur mengalir bebas di dalam dinding.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PAIRIDAEZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagai alat negara, mereka sangat berharga dalam memamerkan kemampuan suatu kerajaan dalam menghidupkan wilayah yang sebelumnya tidak ada. Dinasti Achaemenid menggabungkan pairidaeza dengan taman berburu kerajaan mereka, sebuah cara yang tidak terlalu halus untuk menunjukkan kekuasaan mereka atas kerajaan mereka dan alam di dalamnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_QUOTE">
			<Text>“Sebuah makam besar terletak di atasku di Halicarnassus, dengan ukuran sedemikian rupa, dengan keindahan luar biasa yang tidak dapat dibanggakan oleh tempat lain.”[NEWLINE]– Lucian dari Samosata</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_APADANA_QUOTE">
			<Text>&quot;Nenek moyang saya Darius membuat Apadana ini, tapi terbakar habis. Atas karunia Ahuramazda, Anahita, dan Mithra, saya membangun kembali Apadana ini.&quot;[NEWLINE]– Artaxerxes II</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
