<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AUCKLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika suku Maori menetap di sebuah tanah genting di tempat yang sekarang menjadi bagian utara Selandia Baru, mereka menemukan bahwa lanskap di sekitarnya penuh dengan tanah subur, hutan lebat, dan gunung berapi yang tidak aktif. Pelabuhan alami yang dilindungi di kedua sisi tanah genting menawarkan banyak penangkapan ikan dan pangkalan kano perang (&apos;waka taua&apos;). Para pemukim menamakannya &apos;Tamaki Makaurau&apos;—yang secara kasar diterjemahkan menjadi &quot;gadis yang dicari oleh seratus kekasih&quot;.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AUCKLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 1840—hampir 500 tahun setelah kedatangan suku Maori—Gubernur Inggris yang baru, William Hobson, memutuskan Tamaki Makaurau akan menjadi ibu kota kolonial yang sempurna di Selandia Baru. Dia menamainya Auckland—yang secara kasar diterjemahkan menjadi &quot;pelindung saya adalah Earl of Auckland, dan saya ingin dia menganggap saya baik ketika saya meminta lebih banyak uang.&quot;</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AUCKLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun ibu kotanya kemudian dipindahkan ke Wellington, hilangnya prestise politik Auckland tidak dapat dikompensasi oleh perekonomiannya yang dinamis. Bahkan pertempuran militer terbatas pun mempunyai penyelesaian finansial: ketika suku Maori berusaha menyerang kota sebagai protes atas penangkapan kepala suku mereka, warga Auckland menyelesaikan masalah tersebut dengan menyerahkan sejumlah besar tembakau. Pembukaan Terusan Panama pada awal abad ke-20 semakin memperluas peran Auckland sebagai perhentian penting dalam rute pelayaran Pasifik Selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTANANARIVO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ibu kota Madagaskar awalnya merupakan kota dataran tinggi yang sepi bagi masyarakat Vazimba, hingga Raja Imerinan Andrianjaka mengambil alih kota tersebut pada awal abad ke-17. Dari istana kerajaannya, dia bisa memandang rendah sawah-sawah yang terus berkembang yang bisa memberi makan rakyatnya. Setelah periode ekspansi dan ketertiban, perang saudara Imerinan yang berlangsung selama beberapa dekade mengubah Antananarivo menjadi salah satu dari empat ibu kota—tetapi setelah keadaan mereda, statusnya kembali menjadi pusat politik kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTANANARIVO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada awal abad ke-19, Raja Radama I mendekritkan kota ini terbuka untuk pemukiman Eropa. Perekonomian kota yang berkembang pesat menarik para pengrajin, produsen, dan pemukim. Pabrik-pabrik berkembang pesat, infrastruktur mengimbangi perkembangan kota, dan gaya arsitektur khas mengubah penampilan kota. Penerus Radama terus memupuk kemajuan budaya dan teknologi, yang akhirnya menetapkan pendidikan wajib bagi warga kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTANANARIVO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kemudian, pada tahun 1894, Perancis melakukan invasi. Madagaskar memperoleh kembali kemerdekaannya dari kekuasaan kolonial pada tahun 1960, dan bersamaan dengan itu, Antananarivo dimodernisasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ARMAGH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota Armagh di Irlandia telah lama mengenal agama. Dianggap sebagai tempat ibadah bagi orang-orang kafir kuno, tempat ini menjadi terkenal pada abad ke-5 ketika Saint Patrick, seorang misionaris Kristen, membangun dan menguduskan sebuah gereja batu di puncak bukit. Di sekelilingnya terdapat sebuah biara, dan kemudian sebuah kota yang didedikasikan untuk menyebarkan agama Kristen ke seluruh Irlandia—tempat berpijaknya teologi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ARMAGH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hal ini tidak berarti bahwa Armagh adalah kota pesisir. Lokasinya di Irlandia Utara berjarak 25 mil ke laut. Namun demikian, reputasinya sebagai pusat Gereja Irlandia menjadikannya target yang menggiurkan bagi mereka yang ingin mencari kekayaan. Bangsa Viking menyerbu biara Armagh dua kali pada abad ke-9, setiap kali melakukan perjalanan darat untuk melarikan diri dengan membawa banyak relik keagamaan. John de Courcy, seorang ksatria Norman yang menyerang, berpikir untuk mengulangi tradisi tersebut ketika dia menjarah kota tersebut pada akhir abad ke-12.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GRANADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada abad ke-8 Kekhalifahan Umayyah menyebar ke seluruh Semenanjung Iberia, dengan cepat menaklukkan Hispania Visigoth. Granada, sebuah pemukiman berbenteng di wilayah yang sekarang menjadi Spanyol selatan, tersapu invasi. Di masa depan (tepatnya pada akhir abad ke-15) penyerahan Granada kepada Raja Katolik (&apos;Los Reyes Católicos&apos;) akan mengakhiri Reconquista Andalusia—tetapi selama tiga perempat milenium, Granada menjadi milik bangsa Moor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GRANADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terletak di dasar pegunungan Sierra Nevada, Granada mengalami nasib sial karena hampir tidak dapat dipertahankan karena lokasinya di dataran rendah. Para penguasa Moor segera menyadari hal ini dan memindahkan pusat kekuasaan mereka ke kaki bukit yang lebih dapat dipertahankan dan menghadap ke kota. Bagian dari rencana mereka melibatkan pembangunan alcazar, yang salah satunya pada tahun-tahun berikutnya akan direnovasi menjadi Alhambra yang indah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GRANADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Para penguasa Moor di Granada berpindah selama berabad-abad. Almohad menggantikan Almoravid, yang menggantikan sisa-sisa Bani Umayyah. Nasib kota ini berubah lagi pada abad ke-13 dengan Dinasti Nasrid, yang aliansinya dengan kerajaan Katolik Kastilia menyebabkan terbentuknya Emirat Granada. Akses langsung ke pusat perdagangan di Afrika sub-Sahara memberi Granada kebebasan dari Reconquista—untuk sementara waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MUSCAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perdagangan yang mengalir melalui Muscat telah menjadi sumber kehidupannya setidaknya selama dua milenium. Terletak di kaki pegunungan Al Hajar, Ptolemy menyebutnya Pelabuhan Tersembunyi (&apos;Cryptus Portus&apos;) sejak abad ke-1. Sayangnya kota ini tidak cukup tersembunyi—lokasi utamanya yang berada di muara Teluk Persia telah lama menjadikannya target penaklukan yang menggoda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MUSCAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama berabad-abad pelabuhan Muscat telah mengibarkan banyak bendera: Sassanid, Arab (yang masuk Islam pada abad ke-7), Abbasiyah, Seljuk, dan Persia, dan masih banyak lagi. Pada awal abad ke-16, seorang laksamana Portugis berusaha membuka hubungan perdagangan—dengan meriam, membakar sebagian besar Muscat hingga rata dengan tanah. Kota ini dibangun kembali dan tetap berada di bawah kekuasaan Portugis hingga tahun 1650, ketika Oman memaksa mereka keluar dan merebut kembali kota pelabuhan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MUSCAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Muscat telah lama berkonflik dengan suku-suku pedalaman Oman, paling sering karena pemerintahan sendiri. Di tengah-tengah kekacauan yang terjadi pada abad ke-18, muncullah dinasti Al Bu Sa&apos;id, yang tetap tidak terpecahkan hingga zaman modern. Saat ini, Muscat yang telah dimodernisasi secara luas berfungsi sebagai ibu kota Oman dan tetap menjadi pelabuhan perdagangan yang penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PALENQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di jantung lembah Oaxaca yang sekarang disebut Meksiko, suku Zapotec mendirikan serangkaian pusat kota. Mitla adalah salah satu yang paling penting – sebuah kota metropolitan yang, ketika Spanyol mengambil alih pada abad ke-16, memiliki hampir setengah juta penduduk, kalender matahari serta kalender terpisah untuk tujuan ritual, sistem penulisannya sendiri, dan produksi pertanian labu, cabai, jagung, dan kacang-kacangan yang berkembang pesat. Di lembah Oaxaca yang kering, Zapotec telah mengatur sistem irigasi, benteng, dan membangun struktur keagamaan dan budaya yang mengesankan, bertahan meskipun sesekali ada serangan dari kelompok tetangga Mesoamerika. Mereka juga akan selamat dari penaklukan Spanyol: masih ada hampir satu juta Zapotec di Meksiko saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PALENQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nama &quot;Mitla&quot; berasal dari bahasa Spanyol dari kata Nahuatl yang berarti &quot;tempat orang mati&quot;. Dan kematian Mitla adalah kelompok yang membawa keberuntungan. Agama Zapotec membagi yang hidup dan yang mati menjadi dua kategori berbeda, masing-masing dengan dewanya sendiri; dikuburkan di Mitla berarti orang mati akan menyatu bukan dengan dewa kematian, tapi dengan dewa orang hidup – Petir dan Gempa Bumi. Para bangsawan yang beruntung ini menjadi &quot;manusia awan&quot;, yang tinggal di langit untuk membantu keturunan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PALENQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ketika Spanyol menjarah Mitla dan berusaha menghapusnya sebagai pusat keagamaan dan budaya Zapotec, iklim telah mempertahankan apa yang mereka tinggalkan. Yang paling signifikan adalah Yunani Mitla – ukiran di dinding alun-alun batunya. Ini memiliki pola geometris yang memusingkan, menunjukkan sisik ular raksasa (makhluk mitologi dalam legenda Mesoamerika) yang, pada masa kejayaan Mitla, akan dicat dengan warna merah tua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EYJAFJALLAJOKULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Eyjafjallajökull adalah nama untuk gunung berapi Islandia dan lapisan es yang menyumbat kalderanya. Meskipun gunung berapi ini tetap aktif selama lebih dari satu milenium, gunung ini hanya sedikit diketahui orang di luar Islandia sampai terjadi letusan kecil pada tahun 2010. Awan abu berikutnya menghentikan lalu lintas udara di Eropa selama hampir seminggu dan menghasilkan ribuan jam laporan berita yang membuat takjub. Letusan Eyjafjallajökull secara tradisional meramalkan letusan yang lebih besar di dekat Katla, gunung berapi subglasial yang jauh lebih aktif—yang membuat pengawas lalu lintas udara Eropa kecewa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_LYSEFJORDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Erosi glasial dari Zaman Es mengukir Lysefjord yang megah di tempat yang sekarang menjadi bagian selatan Norwegia. Air dingin dan hitam sepanjang maraton mengalir di antara tebing granit pucat yang menjulang tinggi. Warna yang lebih cerah dari bebatuan inilah yang memberi nama &quot;light fjord&quot;, meskipun mereka cenderung membuat air di bawahnya menjadi bayangan. Pulpit Rock (atau &quot;Preikestolen&quot;) yang mencolok adalah puncak datar besar dari tebing setinggi hampir 2.000 kaki di dekat mulut Lysefjord, cocok untuk meneriakkan nasihat stentorian pada perahu yang lewat di bawahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_GIANTS_CAUSEWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gugusan kolom geometris yang dikenal sebagai Giant&apos;s Causeway dapat ditemukan di sepanjang pantai Irlandia Utara. Tinggi kolomnya bervariasi, seperti organ pipa yang terlepas dari dirinya sendiri. Tiang-tiang yang paling dekat dengan pantai menghilang ke dalam Selat Utara, sementara tiang-tiang lainnya menonjol keluar dari tanah seperti dinding palisade basal. Legenda menyatakan bahwa jalan lintas tersebut dibangun oleh raksasa Irlandia Finn MacCool, yang ditantang untuk bertarung oleh raksasa Skotlandia Benandonner. (Para ahli geologi tidak setuju, menghubungkan pembentukan pilar dengan aktivitas gunung berapi 50 juta tahun yang lalu.)</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ALCAZAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
      <Text>Alcázar (semacam tempat perlindungan terakhir) adalah istana-istana yang dibangun di banyak kota Moor di al-Andalus, sebagian besar antara abad ke-8 dan ke-15 Masehi. Banyak di antaranya yang dibangun sebagai kediaman para gubernur bangsa Moor… dan sangat berguna, tidak hanya untuk melawan musuh-musuh yang sulit diatur, tetapi juga di kemudian hari untuk melawan Reconquista Kristen yang membingungkan. Banyak yang masih berdiri dan cukup terkenal: misalnya yang ada di Segovia. Toledo, Cordoba (Alcázar de los Reyes Cristianos yang terkenal), Burgos, dan Seville. Yang terakhir, misalnya, dibangun pada tahun 913 sebagai benteng gubernur Cordoban; pada abad ke-11, istana ini diperluas menjadi istana yang dikenal sebagai al-Muwarak (“Yang Terberkahi”). Raja Fernando III yang beragama Kristen menjadikan tempat ini sebagai kediaman kerajaannya ketika ia merebut Seville pada tahun 1248. Sekarang tempat ini hanyalah tempat perhentian bus wisata di kota tersebut.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MONASTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
      <Text>Biara, dalam tradisi Katolik Roma, adalah kompleks bangunan yang berfungsi sebagai rumah komunal dan tempat kerja bagi para biarawan (dan biarawati, dalam penggunaan modern disebut “biara”). Ini juga termasuk tempat yang disediakan untuk berdoa, seperti kapel atau gereja. Dan banyak di antaranya yang menampung rumah sakit, sekolah, tempat penyulingan, dan banyak lagi. Menurut legenda, monastisisme Kristen dimulai di Mesir, meskipun biara pertama di Eropa didirikan c. 344 M dekat Chirpan (Bulgaria) oleh St. Athanasius. Beberapa abad kemudian, pada tahun 529, Santo Benediktus mendirikan biara di Monte Cassino, meletakkan pola monastisisme Katolik. Biara-biara segera mulai bermunculan di seluruh Eropa, dan sekitarnya.</Text>
    </Row>
	</EnglishText>
</GameData>
