<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Lincoln-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN_NAME">
			<Text>Abraham Lincoln</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LINCOLN_NAME">
			<Text>Proklamasi Emansipasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LINCOLN_DESCRIPTION">
			<Text>Kawasan Industri memberikan +2 [ICON_Amenities] Fasilitas. Dapatkan unit Melee gratis setelah membangun Kawasan Industri dan bangunannya. Unit gratis tidak memerlukan sumber daya saat dibuat atau dipelihara dan menerima +5 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_LINCOLN_EXPANSION_DESCRIPTION">
			<Text>Zona Industri memberikan +2 [ICON_Amenities] Fasilitas dan +3 Loyalitas per giliran tetapi Perkebunan Anda memberikan -2 Loyalitas per giliran. Dapatkan unit Melee gratis setelah membangun Kawasan Industri dan bangunannya. Unit gratis tidak memerlukan sumber daya saat dibuat atau dipelihara dan menerima +5 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ABRAHAM_LINCOLN">
			<Text>Abraham Lincoln, Anda menjawab tantangan ini ketika negara Anda terpecah belah. Raih kekuatan dunia baru yang lebih muda, yang dibangun di atas kereta api dan kapal uap, berdasarkan kemajuan dan kebebasan, dan putuskan rantai perbudakan. Emansipator Agung, di masa baru yang penuh perselisihan dan perpecahan ini, telah tiba waktunya untuk menyatukan rakyat Anda sekali lagi. Pimpin rakyat Anda menuju kebebasan dan kebebasan, dan akhiri selamanya belenggu masa lalu.</Text>
		</Row>
		<!-- Nzinga Mbande-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_NZINGA_MBANDE_NAME">
			<Text>Nzinga Mbande</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_NZINGA_MBANDE_NAME">
			<Text>Ratu Ndongo dan Matamba</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_NZINGA_MBANDE_DESCRIPTION">
			<Text>Kota menerima +10% Hasil jika berada di benua yang sama dengan Modal [ICON_Capital] Anda (Termasuk Modal [ICON_Capital] Anda), -15% jika berada di benua lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_NZINGA_MBANDE">
			<Text>Nzinga Mbande, ratu Ndongo dan Matamba, panglima perang Imbangala, Anda tahu betul bahwa kekuasaan tidak diberikan, tetapi harus diperbarui setiap saat. Waspadalah terhadap mereka yang akan merampas tanah Anda dan rakyat Anda demi kepentingan mereka sendiri. Seranglah mereka yang bersekongkol melawanmu, dan ambillah apa yang menjadi milikmu, jika tidak dengan hak, maka dengan visi yang besar.</Text>
		</Row>
		<!-- Saladin Alt-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_SALADIN_ORIGINAL_NAME">
			<Text>Saladin (Wazir)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LEADER_SALADIN_ALT_NAME">
			<Text>Shalahuddin (Sultan)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SALADIN_ALT_NAME">
			<Text>Sang Pemenang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SALADIN_ALT_DESCRIPTION">
			<Text>+100% Bonus Sisi dan Dukungan untuk semua unit Tempur dan Religius.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
