<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_TITLE">
			<Text>Sejong</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_QUOTE">
			<Text>Ibarat sikap anggar yang seimbang, atau argumentasi yang masuk akal, maka kehidupan seorang ulama harus seimbang dan seimbang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dinasti Joseon Korea adalah salah satu dinasti terbesar dan paling lama bertahan di Korea. Sejong juga merupakan salah satu – jika bukan – yang paling produktif dan terkenal di antara penguasa kekaisaran ini, yang terkenal karena membangun infrastruktur, ilmu pengetahuan, dan kehidupan artistik Joseon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dinasti Joseon Korea (1392–1897) muncul bersamaan dengan Ming. Dalam kekacauan perang suksesi Ming melawan Dinasti Yuan yang didominasi Mongol, terdapat perang serupa di Korea, ketika Ming yang bangkit meminta sekutu Korea untuk menggulingkan wilayah semenanjung yang diduduki Yuan. Merasakan kelemahan kedua posisi Tiongkok saat ini, sang jenderal yang bertugas melakukan pemberontakan dan merebut kekuasaan untuk dirinya sendiri, memilih Joseon sebagai nama kerajaan dan menerima nama anumerta Taejo. Seperti yang diperkirakan, hal ini akan memicu kerusuhan lebih lanjut di wilayah tersebut. Kerusuhan itu hanya berakhir dengan suksesi putra Taejong, Sejong (1418-1450).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pemerintahan Sejong sangat dipengaruhi oleh Konfusianisme – sesuatu yang tidak mengherankan mengingat penekanan Konfusius pada pemerintahan yang stabil dan bijaksana. Untuk mencapai tujuan ini, Sejong memberikan beasiswa bagi pelajar Konfusianisme dan, yang paling penting, mensponsori para sarjana negara untuk membuat alfabet baru - hangul. Karakter Cina sebelumnya digunakan untuk menulis kata-kata Korea, namun skrip ini tidak cocok dengan bahasa Korea (karena bahasa Korea, seperti Jepang, dipengaruhi oleh tulisan Cina tetapi memiliki fonem dan konjugasi yang tidak mudah ditangkap oleh sistem penulisan Cina yang berpusat pada karakter). Hal ini kontroversial, karena lebih banyak sarjana konservatif berpendapat bahwa penerapan naskah semacam itu akan menyebabkan penurunan pendidikan dan pemahaman, namun naskah tersebut tetap populer dan masih digunakan sampai sekarang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan catatan yang kurang optimis, pemerintahan Sejong menyaksikan penindasan terhadap Islam dan Budha di Korea – yang pertama hadir dalam jumlah kecil sejak kontak Abbasiyah pada abad ke-9, dan yang kedua selalu penting tetapi bertentangan dengan ide-ide Konfusianisme – Buddhisme menekankan non-keterikatan dan pencerahan individu, sedangkan Konfusianisme menekankan tanggung jawab kekeluargaan dan pelayanan kepada negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sebagai bagian dari penekanannya pada pendidikan, Sejong juga menugaskan studi ilmiah – khususnya, untuk pemikiran strategis, pengembangan senjata mesiu, dan teks tentang pertanian. Dia menawarkan keringanan pajak bagi petani, dan bahkan menerapkan cuti melahirkan bagi para bangsawan Korea – mereka yang telah menjual diri mereka sebagai budak untuk menghindari hutang. Pencapaian penting lainnya termasuk mata uang standar dan Hall of Worthies – kumpulan pencapaian ilmu pengetahuan dan budaya pada masa pemerintahannya. Selain aksara hangul, alat ini juga mencakup mesin cetak, alat pengukur hujan, dan alat-alat praktis namun inovatif lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dalam urusan luar negeri, Joseon adalah negara bagian Ming – yang mengejutkan mengingat asal muasalnya yang memberontak, namun masa awal Ming tidak dalam kondisi untuk menyimpan dendam. Anak sungai dalam sistem Ming adalah negara yang membayar takhta di Beijing untuk mendapat perlindungan dari ancaman luar. Hal ini memiliki dampak tambahan dalam mendorong perdamaian di antara negara-negara bawahan – Joseon Korea dan Ashikaga Jepang menikmati hubungan yang hangat, mengakui status bersama mereka, meskipun hubungan ini runtuh dalam dua abad, ketika Jepang berpisah dari Ming dan terlibat dalam perselisihan domestik di era Sengoku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Bagi mereka yang tidak berada dalam sistem anak sungai, Sejong bersifat agresif. Joseon menghadapi negara-negara Manchu di utara (negara-negara yang kemudian menjadi pusat Dinasti Qing di Tiongkok) dan bajak laut Jepang yang beroperasi di Tsushima, sebuah pulau di lepas pantai barat Jepang yang telah menjadi sasaran invasi pimpinan Mongol yang gagal pada generasi sebelumnya dan pada saat itu tetap menjadi perbatasan tanpa hukum. Pengaruh Sejong di sana, dan perjanjian perdagangan yang cerdik dengan klan So setempat, memastikan penggerebekan dihentikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sejong meninggal karena sebab alami pada tahun 1450, dan meskipun suksesi kerajaan masih kontroversial, infrastruktur yang ia bangun membentuk tulang-tulang masyarakat Korea yang stabil dan sejahtera serta memastikan keberlangsungannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Sains! Korea biasanya dominan dalam permainan apa pun dalam hal [ICON_Science] Sains, tetapi ketika dipimpin oleh Sejong, [ICON_Science] Sains Anda menjadi [ICON_Culture] Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEJONG_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Untuk memulai permainan Sains [ICON_Science] apa pun, pengejaran dimulai dengan Menulis dan membuka kunci Kampus dan Perpustakaan. Hal yang sama juga terjadi pada Sejong, hanya saja distrik unik Seowon bahkan lebih kuat dari Kampus. Kemampuan Tiga Kerajaan memberikan [ICON_Science] Sains lebih banyak lagi ketika Anda menempatkan distrik Seowon berdekatan dengan Tambang. Bonus Sains [ICON_Science] yang kuat ini berubah menjadi Budaya [ICON_Culture] setiap kali Anda maju ke Era berikutnya bersama Sejong. Korea adalah Peradaban Unggulan untuk Kemenangan Sains.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_TITLE">
			<Text>Ludwig II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_QUOTE">
			<Text>Saya ingin tetap menjadi teka-teki abadi bagi diri saya sendiri dan orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Raja Angsa” dari kerajaan Katolik di Bavaria, Ludwig adalah karakter yang aneh. Pemerintahannya tidak menguntungkan bagi kerajaannya – di bawah pemerintahan Ludwig Bavaria kehilangan kemerdekaannya dari Jerman, namun ia sendiri kurang tertarik pada politik dibandingkan membuat dongeng-dongeng di wilayah tersebut menjadi kenyataan. Proyek dan istananya hanyalah imajinasi – atau kegilaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bavaria adalah negara bagian Jerman yang terbesar, namun bukan yang terkuat. Sudah lama menjadi wilayah Katolik di wilayah Protestan yang lebih luas, Bavaria sejak awal dipengaruhi oleh kehadiran Romawi. Pada tahun-tahun berikutnya, Bavaria menjadi pemilih yang kuat di Kekaisaran Romawi Suci dan merupakan rumah bagi monarki Wittelsbach (dari tahun 1214) – sebuah dinasti yang bersaing di Kekaisaran dengan Hapsburg di Austria, sebuah kompetisi yang dalam banyak kesempatan berujung pada perang langsung. Perlu dicatat bahwa Bavaria dan Austria lebih mirip dalam bahasa, budaya, dan agama dibandingkan wilayah utara Prusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada periode modern, Bavaria bermain melawan rivalnya di Austria melawan Prusia yang sedang naik daun, dengan cukup sukses, meskipun pada akhirnya, mereka terpaksa menyerah dan bergabung dengan Federasi Jerman di bawah dominasi Prusia – begitulah Bavaria menjadi bagian dari Jerman saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Saat ini, Bavaria adalah negeri para petani kaya, berpandangan sedikit konservatif, dan memiliki kecenderungan Katolik yang kuat. Ini juga merupakan rumah simbolis dari sebagian besar budaya rakyat Jerman – seseorang pasti bermimpi sedikit pun, berdiri di bawah bayang-bayang Pegunungan Alpen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dan di situlah kita sampai pada Ludwig yang “Gila”. Ludwig dilahirkan dalam keluarga bangsawan Bavaria (ibunya, khususnya, adalah Putri Mahkota Prusia) dalam keluarga elit dan relatif dingin. Sejak usia muda, ia dikelilingi oleh mitos; mulai dari berjalan-jalan di Pegunungan Alpen hingga rumah masa kecilnya di Kastil Hohenschwangau, kastil fantasi bergaya Gotik yang didedikasikan untuk Lohengrin, sang Ksatria Angsa, hingga ketertarikannya pada Wagner. Ksatria, naga, nixie, dan peri memerintah dalam kehidupan Ludwig muda, bahkan ketika, pada usia 19 tahun, dia sendiri yang memerintah Bavaria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Seksualitas Ludwig juga patut diperhatikan di sini. Dia seorang gay dan mempunyai beberapa hubungan gelap dengan pengawalnya – tentu saja, kesamaan seksualitas adalah alasan lain mengapa Wagner dan Ludwig bersimpati (meskipun Ludwig tidak sependapat dengan antisemitisme Wagner).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kesetiaan Ludwig kepada Pegunungan Alpen, dan persahabatannya dengan keluarga kerajaan Austria, menggerakkan simpatinya ke arah tersebut, yang secara diplomatis tidak bijaksana; ketika Prusia mengalahkan Austria, Bavaria ditarik ke dalam orbit diplomatik Prusia dan akhirnya dipaksa bersatu dengan Jerman, meskipun, sesuai dengan ukuran dan kekuatan Bavaria, Prusia diizinkan memiliki pasukan sendiri dan kemerdekaan yang lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pengunduran paksa ambisi politik Ludwig ini memungkinkan fantasinya menjadi kenyataan. Abad ke-19 adalah era nasionalisme, di mana berbagai negara, baik baru maupun lama, berinvestasi dalam menemukan, memperindah, dan, kadang-kadang, sepenuhnya menciptakan budaya nasional mereka sendiri. Bagi Ludwig, pembangunan kastil (serta berperan sebagai pelindung Wagner) adalah bagian penting dari hal ini – Neuschwanstein miliknya. Ini adalah kastil yang terinspirasi oleh legenda Ksatria Angsa yang menjadi bagian dari kehidupan awal Ludwig – kisah tentang seorang ksatria yang datang dengan perahu mirip angsa untuk membela kehormatan orang yang tidak bersalah tetapi tidak boleh ditanya namanya. Ini juga merupakan monumen monarki absolut, dan hak ilahi para raja yang dikombinasikan dengan nasionalisme – keagungan raja berasal dari semangat negara. Tapi ini bukan satu-satunya proyeknya – dia merencanakan replika Versailles dan kastil Gotik lainnya di Falkenstein yang “liar dan romantis”, dan membangun kastil bergaya Prancis di Linderhof dan sebuah apartemen megah di kastil Bavaria di Munich.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kastil itu indah. Tapi juga mahal. Ludwig terlilit hutang, sehingga pemerintahannya menganggap dia gila. Dia ditangkap, tetapi keesokan harinya, ketika dia sedang menunggu transportasi, dia dan dokternya ditemukan tewas di sebuah danau di halaman kerajaannya. Kematian tersebut dianggap sebagai bunuh diri (dan, dalam kasus dokter, pembunuhan), namun bukti forensik, yang bernilai pada saat itu, tampaknya tidak menunjukkan hal ini, menyiratkan sesuatu yang lebih gelap. Akhir cerita mungkin cocok; Ludwig sering dikutip mengatakan, &quot;Saya ingin tetap menjadi teka-teki abadi bagi diri saya sendiri dan orang lain.&quot;</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Hadirkan keajaiban dan keindahan ke dunia yang tadinya membosankan bersama Raja Angsa, Ludwig II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LUDWIG_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Bersama Ludwig, bangunlah sebanyak mungkin distrik yang bisa dimiliki sebuah kota, yang mana, dengan kemampuan peradaban Jerman, kemampuan peradabannya lebih tinggi dari orang lain. Kemudian, letakkan keajaiban di sekitar distrik Anda - bahkan jika Anda tidak menyelesaikannya, mereka akan membawakan Anda Budaya [ICON_Culture]. Distrik unik Hansa akan membantu penyelesaiannya dengan Produksi [ICON_Production] tambahannya. Di Era Modern, Anda memiliki perlindungan jika ada musuh yang iri mencoba mencuri keajaiban Anda -- karena U-Boat Anda, angsa di era modern, pasti akan menggagalkan invasi mereka. Membuka Kastil adalah kunci dalam upaya Ludwig untuk mencapai Kemenangan Budaya dengan menyediakan Pariwisata [ICON_Tourism] ke setiap distrik yang menyediakan Budaya [ICON_Culture] - termasuk keajaiban yang belum selesai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_TITLE">
			<Text>Theodora</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_QUOTE">
			<Text>Tahta adalah makam yang mulia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang mantan aktris (dan pekerja rumah bordil), Theodora (c. 500-548) mempunyai pengaruh yang kuat atas suaminya, Kaisar Justinian dari Kekaisaran Bizantium. Ia berperan penting dalam memperkuat apa yang kemudian menjadi Kekristenan Ortodoks dan dalam membangun tulang punggung Bizantium di era keruntuhan di wilayah lain di Kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Awal milenium pertama M merupakan masa yang sulit bagi Bizantium. Ketika wilayah Barat terpecah menjadi ratusan kerajaan kecil, wilayah Timur kaya namun penuh dengan musuh potensial, dan wilayah Utara masih penuh dengan suku-suku barbar yang berpotensi berbahaya, Konstantinopel memerlukan visi untuk melangkah ke depan. Dan Yustinianus (memerintah 527-565) menyediakan jalan itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kekaisaran Romawi Timur terbagi berdasarkan beberapa alasan – secara linguistik, antara Yunani dan Latin, secara agama, antara cabang Kekristenan Kalsedon dan Miaphysite, antara berbagai kelas di kota, dan secara regional. Justinianus memulai Renovatio Imperii, “restorasi Kekaisaran”, sebuah kampanye penaklukan kembali dan solidifikasi yang melibatkan ekspansi melawan musuh-musuh dari semua pihak – yaitu kelompok-kelompok yang sedang membongkar Kekaisaran Romawi Barat. Secara signifikan, hal ini berarti penaklukan kembali Italia dan Spanyol, serta kerajaan barbar Vandal di Afrika Utara. Di rumahnya, Justinianus menulis kode hukum yang bertahan dalam ujian waktu hingga saat ini, dan (menggunakan uang yang diperoleh dari penaklukan kembali Barat) membangun keajaiban di ibu kota, seperti Hagia Sophia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Theodora adalah seorang Yunani, putri seorang pelatih beruang di Konstantinopel. Dia memasuki sejarah bekerja di rumah bordil sebagai aktris yang melakukan pertunjukan yang relatif cabul, dan tumbuh dekat dengan sekelompok penari dari faksi Biru – tim balap kereta. Intinya, pemandu sorak. Dari sana, Theodora menarik perhatian Justinianus, sehingga ia mengubah undang-undang yang melarang orang-orang berpangkat tinggi menikahi aktris, setelah itu ia segera menikahinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Ujian pertamanya terjadi pada kerusuhan Nika, konflik antara penggemar kereta Biru dan Hijau yang hampir menghancurkan Konstantinopel. Ketika Justinianus dan para anggota dewannya bersiap untuk melarikan diri dari ibu kota ketika massa berubah menjadi anarki, Theodora memohon rasa otoritasnya – melarikan diri akan lebih buruk daripada kematian, katanya, atau, lebih puitisnya, “warna ungu kerajaan adalah kain kafan yang paling mulia.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Langkahnya berhasil – Justinianus menindak kerusuhan dan memulihkan kekuasaannya. Dari sana, Theodora selalu berada di sisinya, dan pengaruhnya dapat dilihat dalam reformasi aturan pernikahannya, kasih sayangnya terhadap remaja putri yang lahir dalam situasi serupa dengan dirinya, dan dalam intrik pengadilan yang terus-menerus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Secara agama, dia bentrok dengan suaminya, mempromosikan agama Kristen Miaphysite pada saat agama tersebut sedang ditindas secara aktif. Perbedaan antara kedua cabang tersebut mungkin tampak tidak jelas saat ini, tetapi ini adalah masalah hidup dan mati di tahun 500an. Pada intinya, dalam Konsili Kalsedon, para imam telah mendekritkan bahwa Yesus adalah satu pribadi yang mempunyai kodrat manusia dan kodrat ilahi yang terpisah, sedangkan kaum Miafisit berpendapat bahwa ia hanya mempunyai satu kodrat, yaitu kodrat manusia sepenuhnya dan kodrat ilahi sepenuhnya. Saat ini, filsafat Miaphysite membentuk inti Kekristenan Etiopia, sedangkan filsafat Kalsedon mendasari agama Katolik (dan Protestan) dan Ortodoksi Timur (Yunani dan Rusia).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sebelum kematiannya pada usia 48 tahun, Theodora membantu menjaga keutuhan negara poli-religius dan poli-etnis (Justinian berbicara bahasa Latin, sedangkan Theodora adalah bahasa Yunani) pada saat keadaan bisa saja menjadi tidak terkendali. Hal ini, dalam arti tertentu, merupakan tatanan lama yang akan menjadi semakin tidak luas dan terfokus secara sempit seiring dengan semakin kuatnya kekuatan yang menggerogoti Byzantium dan memicu tanggapan yang semakin keras kepala – seperti pada masa pemerintahan Basil II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Permaisuri Theodora membawa pengabdian yang sama pada [ICON_Faith] Iman dan Agama seperti yang Anda butuhkan untuk bangkit dari awal yang sederhana. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_THEODORA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Theodora ingin langsung menuju Situs Suci dan Astrologi. Pembuatan Situs Suci dengan tambahan poin [ICON_GreatProphet] Nabi Besar Byzantium akan memberinya Agama yang kekuatannya dominan dalam pertarungan agama. Kemampuan Metanoia akan memberinya lebih banyak [ICON_Faith] Iman untuk mengejar Kemenangan Beragama. Distrik unik Hippodrome akan memastikan masyarakat Anda bahagia.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
