<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_PORTUGAL_LOCATION">
			<Text>Eropa Barat Daya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_PORTUGAL_SIZE">
			<Text>92.090 km persegi (57.222 mil persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_PORTUGAL_POPULATION">
			<Text>10.302.674 (tahun 2020)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_PORTUGAL_CAPITAL">
			<Text>Lisboa (Lisboa)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Portugal berubah dari kerajaan kecil abad pertengahan di pantai Atlantik semenanjung Iberia menjadi kerajaan maritim yang besar. Pada puncaknya pada tahun 1500-an, Portugal menguasai sebagian Amerika Selatan, Afrika, Asia, dan Oseania. Sebagai salah satu negara Eropa pertama yang melakukan usaha kolonial, Portugal bertanggung jawab atas gelombang besar globalisasi yang pertama: pergerakan manusia, gagasan, dan rempah-rempah di seluruh dunia hingga tingkat yang belum pernah terjadi sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seperti kebanyakan wilayah Eropa, kawasan yang suatu hari nanti menjadi Portugal diguncang oleh perselisihan dan penaklukan regional. Awalnya merupakan bagian dari Lusitania Romawi, Portugal setelah Kekaisaran Romawi menjadi bagian dari wilayah Al-Andalus pada Kekhalifahan Umayyah. Namun jangan biarkan kata “penaklukan” memberikan gambaran yang terlalu gelap: kehidupan di Al-Andalus pada pergantian milenium pertama akan menjadi titik terang dibandingkan dengan banyak wilayah di Eropa Barat, karena ketika Eropa sedang mengalami Abad Kegelapan, seni dan pembelajaran berkembang di seluruh semenanjung melalui pusat-pusat seperti Cordoba.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pemerintahan Umayyah berlanjut hingga tahun 1100-an, ketika Dom Afonso Henriques memimpin pemberontakan yang berhasil. Untuk ini, Afonso I memberikan gelar “Sang Pendiri”, sebagai pengakuan atas pendirian negara Portugis merdeka pertama. Afonso, bersama raja-raja Kristen lainnya di wilayah tersebut, melanjutkan Reconquista - kampanye untuk menggulingkan pemerintahan Moor (Muslim) di Iberia. Yang terkenal, Alfonso merebut Lisbon pada tahun 1147, dibantu (secara tidak sengaja) oleh masuknya Tentara Salib Inggris yang berlindung di Portugal untuk menghindari badai Atlantik. Menyadari bahwa mereka dapat melakukan Perang Salib versi mereka di wilayah yang lebih dekat, mereka tetap tinggal dan membantu mengusir Bani Umayyah dari wilayah tersebut (mereka diizinkan menjarah kota-kota yang direbut dan menebus tahanan sebagai pembayaran). Pada tahun 1249, Afonso III merebut kota Faro di selatan, memperkuat dominasi Portugis di wilayah tersebut. Pada abad ke-13, perbatasan Portugal sebanding dengan keadaan sekarang, dan mereka telah menjalin aliansi dengan Inggris yang bertahan selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan kemerdekaan baru Portugal, tibalah era eksplorasi maritim. Portugis kini menguasai kota-kota pelabuhan yang kuat serta manfaat astronomi dan matematika Bani Umayyah, yang memungkinkan mereka memanfaatkan garis pantai untuk melakukan perjalanan melintasi lautan yang diketahui (dan akhirnya tidak diketahui). Kedua sifat ini memungkinkan Portugal untuk memulai pertaruhan - berdagang dengan Asia dengan menantang perairan yang berbahaya daripada bergantung pada semua perantara yang membentuk Jalur Sutra - yang banyak di antaranya masih merasa pedih karena kekalahan Bani Umayyah. Dengan mengingat hal ini, João I, bersama ketiga putranya, Pangeran Duarte, Pangeran Pedro, dan Pangeran Henry “sang Navigator” memulai Era Penemuan - Penemuan, tentu saja, bagi orang Portugis; penduduk Malaka, Goa, dan Angola mungkin mempunyai kata lain untuk itu. Penaklukan ini dalam artian merupakan langkah selanjutnya dari Reconquista - koloni seberang laut pertama Portugis adalah penaklukan Ceuta, di Afrika Utara, sangat dekat dengan pantai Portugis. Portugis terus “menjelajahi” lautan dan mendirikan koloni mulai dari sepanjang pantai Afrika hingga ke India dan Asia Timur. Pada awal tahun 1500-an, terdapat serangkaian koloni Portugis yang hampir tersebar di seluruh dunia, termasuk tempat-tempat seperti Angola, Mozambik, Somalia, Goa (di India), Malaka (di Malaysia saat ini), Timor, dan sebuah pos perdagangan di Jepang. Pembentukan koloni-koloni dan jalur-jalur perdagangan ini membuat Portugal menjadi sangat kuat dan kaya raya dalam waktu yang singkat, karena para pedagang Portugis mengendalikan impor dan ekspor emas, rempah-rempah, dan juga perdagangan orang-orang yang diperbudak, yang menyebabkan peningkatan kekayaan dan peningkatan rasa haus akan penaklukan-penaklukan baru, barang-barang dagangan baru - dan orang-orang yang berpindah agama menjadi Katolik, sebuah penekanan yang bertujuan untuk menghancurkan koloni-koloni Portugis di banyak tempat; Para sultan Melayu dan daimyo Jepang tidak mempermasalahkan perdagangan, namun perpindahan agama mengancam akan menghancurkan tatanan politik mereka (sesuatu yang diperhatikan oleh orang Belanda yang lebih cerdik).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Portugal memiliki persaingan persahabatan dengan tetangganya, Spanyol, dalam hal eksplorasi ini. Setelah Christopher Columbus “menemukan” Amerika pada tahun 1492 dan memperkuat klaim Spanyol atas wilayah tersebut, Portugal tahu bahwa mereka harus menemukan cara untuk mengungguli tetangga mereka. Penjelajah Portugis telah menemukan pantai Brasil, dan, setelah perselisihan sengit dengan Spanyol, Paus harus turun tangan untuk akhirnya menyelesaikannya dengan Perjanjian Tordesillas, yang membagi “penemuan” Dunia Baru: wilayah di sebelah timur adalah wilayah Portugis, dan wilayah barat adalah wilayah Spanyol. Kedua belah pihak menganggap hal ini cukup menyenangkan (bukan berarti mereka akan berdebat dengan Paus) dan melanjutkan urusan penaklukan mereka, namun ketika para penjelajah Eropa mulai mengisi peta tersebut, dengan cepat menjadi jelas bahwa Spanyol mewarisi Meksiko, Peru, dan sebagian besar Amerika Utara yang kaya akan emas, sedangkan Portugal menerima wilayah pesisir Brasil. (Sepertinya tidak ada seorang pun yang berkonsultasi dengan masyarakat adat terlebih dahulu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun perdamaian dengan tetangga mereka tidak bertahan lama, dan setelah serangkaian kejadian malang di Portugal yang menyebabkan mereka naik takhta tanpa ahli waris, Portugal mendapati diri mereka duduk bersama seorang raja Spanyol. Philip II dari Spanyol mengklaim takhta melalui garis keturunan ibunya dan berbaris pada Portugal. Setelah kemenangannya yang menentukan, ia dinobatkan sebagai Philip I dari Portugal (karena ia tidak bisa menjadi Philip II di sana, tanpa Philip I sebelumnya). Portugal tidak akan merdeka lagi sampai tahun 1640 setelah Perang Restorasi Portugis, dan bahkan kemudian, mereka harus menunggu 28 tahun lagi hingga Spanyol mengakui kemerdekaan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Keberuntungan muncul setelah itu ketika emas ditemukan di Brasil. Aliran kekayaan baru membantu memperkaya perekonomian Portugal dan memberi mereka dukungan keuangan, sesuatu yang sangat dibutuhkan ketika gempa bumi berkekuatan sembilan skala Richter melanda Lisbon pada tahun 1755. Sebastião José de Carvalho e Melo, atau disingkat Marquis of Pombal, selamat dari kehancuran dan tanpa jeda, terus membangun kembali kota tersebut. Tindakan cepatnya membuat kota itu dibangun kembali dalam waktu satu tahun, dan dengan gemilang, ia merancang bangunan-bangunan yang tahan terhadap gempa bumi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Napoleon menginvasi Portugal sebagai bagian dari penaklukannya atas Eropa pada tahun 1800-an, dan ketika ia merebut Lisbon, ibu kota Portugis berpindah ke Brasil, di Rio de Janeiro. Portugal memukul mundur Napoleon dengan bantuan sekutu Inggrisnya – memperkuat ikatan yang telah ada sejak awal. Namun langkah ini adalah akhir dari klaim Brasil Portugal: pada akhir perang, Lisbon kembali menjadi ibu kota setelah Brasil mendeklarasikan kemerdekaannya dari Portugal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PORTUGAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Portugal saat ini tetap menjadi negara yang sangat beragama Katolik, dan merupakan anggota inti Uni Eropa. Kota ini tetap terkenal dengan makanan dan minumannya (termasuk anggur hijau!), musik fado yang melankolis, dan pandangan kosmopolitannya. Portugal dan Inggris tetap menjalin hubungan dekat, meskipun pada puncak musim turis, orang Portugis terkadang berpikir dua kali…</Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_TITLE">
			<Text>João III</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_QUOTE">
			<Text>Saya Dom João, atas karunia Tuhan, Raja Portugal dan Algarves, dan negeri-negeri di luar negeri, di Afrika, penguasa Guinea, dan penguasa penaklukan dan eksplorasi, serta perdagangan dengan, Etiopia, Arab, Persia, dan India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>João III, disebut “Penjajah” atau mungkin lebih baik lagi “Orang Saleh,” adalah Raja Portugal dan Algarves dari tahun 1521 hingga 1556. Ia adalah putra tertua Raja Manuel I dan Maria dari Aragon. Sejak lahir, keluarganya berusaha untuk menempatkannya pada jalur menuju keunggulan – ia diberi sarjana yang mengajarinya astronomi, astrologi, teologi, hukum, dan humaniora, dan ia diberi rumahnya sendiri untuk dikelola pada usia dua belas tahun. Dengan beberapa tahun kerja praktek, dia mulai membantu ayahnya dengan tugas-tugas kerajaan yang sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>João dijadwalkan menikah pada usia enam belas tahun dan akan menikah dengan sepupu pertamanya Eleanor dari Austria, tetapi ayahnya Manuel turun tangan dan memutuskan dia menginginkan Eleanor untuk dirinya sendiri. Dapat dimengerti bahwa João merasa tersinggung, dan sangat kecewa dengan seluruh cobaan ini. Namun, setelah suksesi João pada tahun 1521, ia menikah secara strategis dengan Catherine dari Austria, yang kebetulan adalah adik perempuan dari mantan tunangannya, Eleanor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Terbakar cinta, dia melemparkan dirinya ke dalam agamanya. Secara signifikan, João mensponsori pendekatan humanistik terhadap agama seperti Serikat Yesus – Jesuit. Mungkin yang kurang menarik adalah, di bawah pemerintahan João, Inkuisisi akhirnya tiba di Portugal, dengan hasil yang dapat diprediksi baik dalam menekan penyelidikan bebas (tetapi juga memastikan bahwa Portugal tidak akan ada gerakan Protestan). Inkuisisi dirancang untuk menghukum hal-hal yang dianggap bermasalah atau menghujat oleh gereja, termasuk segala sesuatu yang berhubungan dengan ilmu sihir, bigami (ingat rekan João di Inggris, Henry VIII, dan perjuangannya dengan gereja karena kehidupan cintanya yang rumit), literatur yang bertentangan dengan gereja, dan penyimpangan seksual. João (dengan izin Paus) menunjuk saudaranya Kardinal Henry sebagai Inkuisitor Agung dan mendirikan cabang di seluruh wilayah Portugis. Pengaruh Inkuisisi merembes ke bagian lain budaya dan kehidupan sehari-hari Portugis. Gerakan-gerakan ini membuat João mendapat julukan “Yang Saleh”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Daripada menaklukkan melalui pertempuran, João sering menggunakan diplomasi dan perjodohan yang menguntungkan. Adiknya Isabella menikah dengan Charles V, Raja Spanyol dan Kaisar Romawi Suci, dan ia menikahkan putrinya Maria Manuela dengan Raja Philip II dari Spanyol. Putranya Pangeran João Manuel menikah dengan Joan dari Spanyol dan putra mereka kemudian menjadi Raja Sebastian I. Tren umum di sini – Portugal mengamankan tempat yang independen namun memiliki hubungan dekat di Iberia – harusnya jelas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>João mendapati bahwa kerajaan Portugis yang luas tidak efisien, penuh dengan hutang dan korupsi. Awalnya, ia mencoba untuk mengatasi permasalahan tersebut dengan menunjuk gubernur baru, dengan pemikiran bahwa orang yang lebih baik akan memberikan hasil yang lebih baik, namun permasalahannya bersifat sistemik. Selain itu, terkadang gubernur yang “dipecat” tidak kunjung pergi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dampak nyata dari pemerintahan João adalah perluasan jaringan perdagangannya. Kamp perdagangan Portugis yang dibentengi – feitorias – didirikan di Mombasa, Mozambik, dan bagian lain Afrika, dan Portugal mengakuisisi Timor dan Kepulauan Maluku di Asia Tenggara, Goa dan Sri Lanka di Asia Selatan, dan pos perdagangan di Nagasaki dan Makau di Asia Timur. Selanjutnya, Brasil Portugis, di bawah pemerintahan João, menjadi koloni yang signifikan. Jaringan ini bertujuan untuk memindahkan rempah-rempah, gula, emas, wewangian, dan sutra ke seluruh dunia. Yang kurang mulia, João juga memperdagangkan orang-orang yang diperbudak, sehingga mendorong raja Kongo Mvemba a Nzinga menulis surat pedas kepada João tentang aktivitas pedagang budak Portugis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Menjelang akhir masa pemerintahan João, dia mengalami kesulitan dalam menentukan ahli warisnya. Dari sembilan anaknya (lahir dari Catherine), hanya dua yang bertahan melewati masa kanak-kanak, dan keduanya meninggal sebelum ayah mereka. Tahta akhirnya diserahkan kepada cucunya, Sebastian, setelah kematiannya pada tahun 1557.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Portugal berupaya menjelajahi peta untuk menyiapkan panggung bagi kerajaan perdagangan berbasis laut, memanfaatkan keunggulannya dalam sumber daya pesisir dan eksplorasi bahari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOAO_III_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Kemenangan Portugis yang sukses akan bergantung pada pembangunan jaringan perdagangan yang luas dan eksploitasi ubin pesisir. Ingatlah bahwa, untuk Portugal, Jalur Perdagangan internasional [ICON_TradeRoute] terbatas pada jalur yang melewati perairan, jadi João ingin membangun kotanya di sepanjang pantai untuk memaksimalkan potensi tempat perdagangan. Selanjutnya, kota-kota pesisir dapat memanfaatkan sepenuhnya Sekolah Navigasi, memberikan tambahan [ICON_Production] Produksi untuk unit angkatan laut, tambahan [ICON_Science] Sains untuk ubin pantai dan danau, dan tambahan [ICON_GreatAdmiral] poin Laksamana Agung. Portugal ingin menjelajahi peta lebih awal untuk menemukan lokasi masa depan untuk Infrastruktur Unik Portugal, Feitoria, yang dibangun oleh Unit Unik Portugal, Nau. Portugal dapat menggunakan keuntungan perdagangannya untuk mendorong kemenangan apa pun – namun, hindari perang; pelabuhan-pelabuhan itu harus tetap terbuka untuk bisnis!</Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Sagres adalah titik paling selatan di Portugal, tempat perlindungan terakhir yang aman sebelum kapal berangkat melintasi Atlantik yang dilanda badai. Melihat ke selatan, para pelaut Portugis menghadapi lautan yang ganas dan “Cabo de Não” – “Cape No” yang menakutkan, yaitu hamparan pantai Atlantik yang sekarang menjadi Maroko tempat dimulainya Sahara. Sudah lama dianggap sebagai akhir dari dunia pelayaran (sesuai dengan namanya) oleh para pelaut Eropa dan Arab, Cabo de Não (sekarang disebut Tanjung Chaunar) harus diatasi agar Portugis dapat mewujudkan impian mereka tentang kerajaan berbasis kapal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_NAVIGATION_SCHOOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
		<Text>Perencanaan – dan keberhasilan akhir – ekspedisi Portugis di sekitar Tanjung, dan di sekitar tanjung lainnya, yang lebih jauh dan lebih menakutkan, terjadi di sekolah navigasi. Meskipun beberapa pakar menafsirkan istilah “sekolah” ini secara longgar, dengan menyatakan bahwa sebagian besar pelaut Portugis mungkin belajar secara praktis di atas kapal, ada pula yang berpendapat bahwa sekolah navigasi terpusat – ditempatkan oleh para sarjana yang paling cenderung romantis tepat di Sagres Point. Dari sini, para pelaut dapat melihat secara langsung bahaya di Atlantik… dan merencanakan cara untuk mengatasinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ETEMENANKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Etemenanki adalah ziggurat atau menara berundak Babylonian. Beberapa orang percaya bahwa Etemenanki mungkin menjadi inspirasi kisah Menara Babel. Awalnya dibangun sekitar masa Hammurabi dan dipugar oleh Nebukadnezar II setelah penghancuran Babylon pada tahun 689 SM. Pada tahun 331 SM, Alexander Agung merebut Babylon dan sekali lagi memerintahkan agar Etemenanki diperbaiki. Ketika dia kembali ke Babylon dan menemukan bahwa bangunannya tidak berubah, dia memutuskan akan lebih mudah untuk merobohkan semuanya dan memulai lagi. Namun Alexander Agung meninggal sebelum perintahnya dapat dipenuhi. Pangeran lain diduga ingin membangun kembali ziggurat tersebut, tetapi setelah dia mempermalukan dirinya sendiri karena tersandung, dia menyuruh gajah-gajahnya menjatuhkan sisanya dengan marah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TORRE_DE_BELEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
		<Text>Torre de Belém adalah salah satu bangunan Portugal yang paling dikenal dan berfungsi sebagai monumen Age of Discovery. Menara ini berdiri kokoh di pelabuhan Lisbon dan berfungsi sebagai titik awal bagi banyak penjelajah yang berangkat ke Atlantik. Raja Manuel I menugaskan Francisco de Arruda pada abad ke-16 untuk merancang dan membangun struktur tersebut. Menara ini terbuat dari batu kapur dan dirancang dengan gaya Manueline yang penuh hiasan. Batu besar itu terlihat dari kejauhan. Jika seseorang melihat menara itu lebih dekat, mereka akan melihat patung dan yang paling aneh, kepala badak diukir di batu. Bahkan dengan kemegahan dan keindahan eksteriornya, ia tetap fungsional dan berfungsi sebagai pertahanan aktif wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<!-- improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FEITORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Feitoria – yang secara harafiah berarti “pabrik” – merupakan depot perdagangan yang didirikan di luar negeri untuk memfasilitasi perdagangan, dan dengan demikian, merupakan lembaga utama proyek-proyek merkantilis awal, khususnya jaringan Portugis pada periode modern awal (1300-an-1600-an). Di sini, para pedagang Eropa dapat melakukan pertukaran barang di tempat yang dilindungi oleh senjata Eropa, dan beroperasi dengan tingkat kemandirian tertentu dari penguasa lokal – dan bajak laut lokal. Feitoria memiliki sisi gelap, namun: orang non-Eropa tidak diizinkan memiliki tanah di wilayah tersebut, dan, kemudian, mereka menjadi pos terdepan penjajahan Eropa. Lebih buruk lagi, feitorias adalah pos terdepan dalam perdagangan manusia yang diperbudak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FEITORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Feitoria Portugis pertama berada di negara Mauritania di Afrika Utara, tetapi pos terdepan selanjutnya berada di Goa (di India), Malaka (sekarang Malaysia), Ternate (sekarang Indonesia), Makau (di Tiongkok), dan Nagasaki (di Jepang). Di setiap tempat, bangsa Portugis meninggalkan jejak mereka: Malaka dan Goa memiliki populasi Katolik yang cukup besar, Makau memiliki arsitektur mengesankan yang tersisa dari zaman Portugis, dan pembuat roti di Nagasaki masih membuat kue castella (kasutera, dalam bahasa Jepang) bergaya Portugis.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PORTUGUESE_NAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1300-an hingga 1500-an, Portugis mendominasi lautan. Jaringan perdagangan menghubungkan Lisbon dan pelabuhan di Asia, Afrika, dan Dunia Baru, serta mengubah cara kita memandang dunia saat ini. Misalnya saja, tanpa masuknya cabai Dunia Baru dari Portugis ke Asia, kita tidak akan bisa menikmati makanan pedas Thailand, dan tanpa kehadiran Portugis di Jepang, kita tidak akan punya tempura (dari bahasa Latin quatuor anni tempora – waktu tidak makan daging). Tapi tidak semuanya rempah-rempah: kita mengangkut emas, misionaris Katolik… dan memperbudak orang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PORTUGUESE_NAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nau adalah versi karavel yang lebih besar, dengan layar persegi di depan, dan layar segitiga di tiang mizzen. Tubuh mereka yang berat memungkinkan mereka untuk mengarungi lautan yang lebih ganas, terutama di sekitar ujung selatan Afrika dan Amerika Selatan, dan menjangkau lebih jauh daripada karavel atau roda gigi.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
