<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_DARIUS_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Darius III berkuasa ketika Kekaisaran Achaemenid memiliki fungsi yang setara dengan kereta yang terisi penuh di tepi tebing, kuda-kuda telah lama melarikan diri ke arah yang berbeda, seimbang dengan satu roda yang tersisa. Darius sendirilah yang harus mendamaikan para satraps yang sangat independen (dan kadang-kadang terang-terangan memberontak) yang menggunakan jarak mereka dari Persepolis untuk memamerkan kemerdekaan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_DARIUS_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sial baginya, Alexander Agung datang untuk melepaskan kereta itu dari segala sesuatu yang berharga dan memberikan tendangan yang bagus dan cepat. Setelah serangkaian kekalahan yang memalukan, Darius akhirnya menjadi korban kudeta dan dibiarkan mati di atas gerobak sapi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ATHENS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota Athena terkenal dengan umur panjangnya dan kontribusi budayanya yang membantu mendefinisikan peradaban barat. Berfungsi sebagai tempat lahirnya demokrasi sejak abad ke-5 SM, Athena yang sangat merdeka bersekutu dengan negara-negara kota Yunani lainnya pada saat krisis. Setelah menahan invasi raja Persia Xerxes, kekayaan Athena sempat jatuh ke tangan Sparta selama Perang Peloponnesia, dan kemudian secara permanen pada tahun 338 SM ketika Philip II mengakhiri kemerdekaan Athena selama beberapa waktu. Namun, hal ini tetap menjadi mercusuar budaya dan ilmu pengetahuan selama berabad-abad yang akan datang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MARAKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikenal oleh orang Makedonia sebagai Maracanda (dan di zaman modern sebagai kota Samarkand di Uzbekistan), ibu kota satrapi Sogdiana di Persia ditaklukkan oleh Alexander Agung pada tahun 329 SM. Direvitalisasi oleh penguasa barunya, Markand menjadi rumah kedua bagi pasukan Alexander saat dia memadamkan pemberontakan Sogdiana. Markand adalah tempat Alexander mengumumkan invasinya ke India. Di sinilah dia melemparkan tombak ke arah Cleitus si Hitam, salah satu jenderalnya, saat terjadi perselisihan dalam keadaan mabuk. Nasib buruk bagi Cleitus dan India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PATALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota kuno Patala ada di tempat yang sekarang disebut Pakistan, namun tidak ada konsensus yang jelas mengenai di mana tepatnya kota itu berdiri pada masa Alexander Agung—mungkin Hyperabad atau Thatta. Teks-teks kuno menunjukkan bahwa itu adalah sebuah kota di Sungai Indus dekat aliran keluar ke Laut Arab. (Fluktuasi Sungai Indus selama dua milenium membantu menjelaskan kebingungan geografis ini.) Ibukota Patalene, wilayah delta Indus, rajanya dengan bijaksana tunduk kepada Alexander, yang menempatkan pasukannya di sana sementara ia menjelajahi rute ke Laut Arab, batas selatan kerajaannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ANTIGENES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antigenes bermata satu memulai karirnya di bawah pemerintahan Philip II, setia melayani sebagai jenderal Alexander sepanjang kampanyenya, dan akhirnya diberi penghargaan atas pengabdiannya di satrapy Susiana. Sayangnya bagi Antigenes, ia mengalami nasib sial karena memihak negara penerus yang salah, dan mengakhiri kariernya dengan dibakar hidup-hidup di dalam lubang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COENUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Coenus adalah seorang jenderal handal yang lebih suka memimpin dengan memberi contoh. Kemiripan temperamennya dengan Alexander mungkin menjadi alasan mengapa ia diberi komando barisan paling kanan, bagian penting dari palu dan landasan Makedonia. Coenus telah mendapatkan rasa hormat sehingga dia akhirnya mempengaruhi Alexander untuk kembali dari penaklukannya di India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CRATERUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Craterus yang cakap adalah salah satu komandan Alexander yang lebih dapat diandalkan. Keberhasilan awal di Issus dan Tirus membuatnya menjabat sebagai panglima tertinggi bersama Alexander selama kampanye Persia. Dia tidak lepas dari politik, seperti menuduh saingannya Philotas melakukan pengkhianatan, tetapi kesetiaannya tak tergoyahkan kepada rajanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MELEAGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun Meleager tidak pernah menonjol di antara para jenderal Alexander, dia adalah seorang perwira yang dapat diandalkan yang memimpin divisi phalanx selama kampanye rajanya. Mungkin karena sikapnya yang blak-blakan—ketika diminta menenangkan tentara yang sedih setelah kematian Alexander, dia akhirnya bergabung (dan memimpin) pemberontakan melawan rekan-rekan jenderalnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_POLYPERCHON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Polyperchon memimpin barisan di bawah Alexander hingga kematian rajanya, meskipun ia lebih dikenal karena keterlibatannya dalam perang suksesi berikutnya. Berhasil menavigasi loyalitas yang terus berubah selama setidaknya tiga perang Diadochi, Polyperchon diperkirakan bertahan hingga abad ke-3 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SELEUCUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seleucus adalah orang sezaman dengan Alexander yang berlatih dengan Makedonia yang terbaik dan terpintar dari Philip II. Dia memimpin pasukan elit hypaspistai selama kampanye Alexander, dan tanggung jawabnya untuk melindungi sayap Alexander berlanjut lama setelah kematiannya, ketika Seleucus akhirnya mendirikan Kekaisaran Seleukia, yang membentang dari Turki modern hingga Afghanistan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CLEITUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cleitus si Hitam menjabat sebagai jenderal kavaleri di bawah Alexander Agung. Setelah menyelamatkan nyawa sang raja muda di awal kampanyenya, Cleitus mendapatkan balasan yang meragukan karena ia dibalas dengan tombak yang ditancapkan dalam keadaan mabuk ke dadanya—bertahun-tahun kemudian, dan hal ini membuat Alexander kecewa setelah kejadian tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ERIGYIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Erigyius begitu setia kepada Alexander sehingga Philip II yang curiga mengusirnya dari Makedonia. Setelah kematian raja lama, raja baru membutuhkan komandan kavaleri—dan Erigyius mampu melakukan tugas tersebut. Ia mengabdi dengan setia selama kampanye Alexander, namun akhirnya terbunuh dalam pertempuran dengan Baktria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HEPHAESTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hephaestion, teman terdekat Alexander Agung sejak kecil, akhirnya memimpin hetairoi selama ekspedisi Alexander. Ini bukanlah sikap pilih kasih—Hephaestion tidak diragukan lagi adalah seorang komandan yang brilian dan cakap. Penyakit dan kematiannya yang tiba-tiba merupakan pukulan telak bagi Alexander, yang tidak mengeluarkan biaya untuk pemakamannya dan merencanakan berbagai penghormatan abadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_LEONNATUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Leonnatus adalah seorang jenderal kavaleri setia Alexander Agung yang dipercaya dan cukup terampil untuk menjadi salah satu pengawal pribadi raja. Dia bertugas sepanjang kampanye Alexander. Setelah kematian Alexander, Leonnatus terjebak dalam perang suksesi. Dia menemui ajalnya di tangan Athena dalam Perang Lamian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PERDICCAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun Perdiccas memulai karir militernya sebagai komandan phalanx, Alexander Agung akhirnya mengangkatnya menjadi komandan hetairoi (Kavaleri Pendamping) setelah kematian Hephaestion. Di ranjang kematian Alexander, Perdiccas diangkat menjadi panglima tertinggi dan bupati—posisi yang disia-siakannya karena politik yang buruk, yang berujung pada perang suksesi yang pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PHILOTAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jenderal Philip, Parmenion, mendukung kenaikan takhta Alexander. Sebagai imbalannya, raja baru mengangkat putra Parmenion, Philotas, menjadi jenderal dalam komando kavaleri Pendamping. Terlepas dari kemampuannya di medan perang, sifat pemberontak Philotas membuatnya merencanakan pengkhianatan, yang mengakibatkan kematian dirinya dan ayahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alexander mempunyai reputasi sebagai pemimpin di garis depan, membuat dirinya disayangi oleh prajuritnya dengan ikut serta dalam bahaya yang sama (atau lebih) daripada mereka. Dia sering memimpin hetairoi (Kavaleri Pendamping) ke dalam pertempuran, dan dulunya sangat tidak sabar untuk menyerbu tembok kota yang terkepung sehingga dia dan beberapa pasukan mendapati diri mereka terputus dan dikepung oleh musuh. Meskipun dia menderita luka yang parah, dia selamat dari situasi yang tampaknya mustahil, dan para prajuritnya semakin mencintainya karena keberaniannya—yang tentu saja digunakan oleh Alexander yang licik untuk mendorong mereka melampaui batas kemampuan mereka.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
