<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CHANDRAGUPTA">
			<Text>Percayalah pada ambisimu, Chandragupta, karena hal itu membawamu untuk menyatukan seluruh India. Lepaskan gajah perang ke lawan mana pun yang mengutuk namamu, raja Maurya yang bangga. Setelah Anda merebut kembali tanah itu untuk rakyat Anda, sumur tangga Anda akan menyaksikannya berkembang. Semoga perbatasan kerajaan Anda meluas selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GENGHIS_KHAN">
			<Text>Jenghis Khan, kecerdikanmu membangun kerajaan Mongolia dari punggung kudamu. Selalu bersiap untuk menghadapi kavaleri musuh, karena kemenangan dapat menarik mereka ke barisan Anda. Kirimkan pemanah Keshig Anda yang cepat dan kuat untuk mempercepat warga Anda melintasi negeri. Segera, tabuhan genderang kavaleri Mongolia yang mantap adalah suara yang akan Anda ajarkan kepada dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LAUTARO">
			<Text>Anda tidak membebaskan Mapuche, Lautaro muda—Anda mengilhami mereka untuk membebaskan diri mereka sendiri. Bangun totem untuk menghormati leluhur Anda dan menguatkan keturunan mereka. Kebanggaan seperti itu akan memenuhi hati kavaleri Anda saat mereka melipatgandakan serangan mereka ke wilayah musuh. Berdirilah bersama Mapuche, pembawa kapak, dan buatlah bayangan tunggal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_POUNDMAKER">
			<Text>Poundmaker, kamu menanggung nasib Cree tanpa mengeluh. Tidak ada yang meragukan keterampilan prajurit Anda, tetapi mereka mengandalkan kebijaksanaan Anda—menyerang musuh tidak ada gunanya jika Anda tidak dapat melindungi rumah Anda. Saat dunia berubah dengan cara yang tidak terduga, aliansi Anda akan mengikat Anda pada masa depan yang langgeng. Mereka yang berdiri sendiri akan mati sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE">
			<Text>Robert the Bruce, sebagai pembela Skotlandia yang gigih, Anda tidak asing dengan perang, namun jarang sekali Anda berusaha untuk menimbulkannya. Jika Anda membuat orang-orang Anda bahagia, Anda akan menginspirasi mereka menuju kehebatan. Biarkan siapa pun yang memanfaatkan tetangga Anda yang lebih lemah bertemu dengan penduduk dataran tinggi Anda yang tak kenal takut. Mereka bisa mengajarkan arti kebebasan yang sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SEONDEOK">
			<Text>Ratu Seondeok, bintang-bintang mengungkapkan bahwa Anda memimpin Korea menuju kehebatan. Bangun Seowon untuk mendidik orang-orang Anda, karena rahasia dunia adalah milik mereka untuk diungkap. Bagi mereka yang ingin mencuri pengetahuan Anda, manjakan mereka dengan hujan tembakan roket dari Hwacha Anda. Raihlah surga, ratu yang cerdik, dan rakyatmu akan mencapainya bersamamu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SHAKA">
			<Text>Shaka yang pintar, raja Zulu, prajuritmu akan memenangkan sebuah kerajaan untukmu. Prajurit Impi di bawah komandomu mengepung dan mengalahkan semua yang menentang mereka. Tentara Zulu yang pantang menyerah akan membuktikan kekuatan Anda terletak pada jumlah. Anda tidak perlu berperang dengan setiap tetangga—tetapi biarkan mereka berpikir bahwa Anda mungkin akan berperang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_TAMAR">
			<Text>Tamar yang galak, hanya orang bodoh yang bisa salah menilai ukuran sebenarnya dari Georgia. Buru musuhmu dengan anggota klan setia yang menyerang dari bukit. Dorong musuh Anda untuk melakukan yang terbaik melawan tembok kota Anda yang bertahan lama. Tentara protektorat Anda akan menjatuhkan mereka saat mereka melarikan diri. Jika Anda tidak menderita, orang bodoh, ratu yang agung, Georgia tidak akan menderita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_WILHELMINA">
			<Text>Ratu Wilhelmina, Anda akan membela Belanda sampai akhir. Ubah lahan pesisir menjadi lahan pertanian dengan kecerdikan Belanda. Warga Anda akan bertani dengan sangat efisien, mengetahui bahwa mereka berada di bawah perlindungan kapal perang Anda yang perkasa. Yang terpenting, berdaganglah dengan semua orang yang Anda temui. Kesepakatan yang bagus dapat mengubah musuh menjadi teman—dan jika tidak, uang akan mendanai perlawanan Anda.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
