<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DELICATE_ARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah formasi batuan yang luar biasa dahulu kala telah menarik perhatian orang-orang di barat daya Amerika. Formasinya yang menjulang tinggi menyerupai pinggang dan kaki orang berkaki busur. Para editor surat kabar menjulukinya sebagai “Jendela Raksasa”, “Chaps”, dan “Schoolmarm’s Bloomers”, meskipun “Delicate Arch” karya Frank Beckwith terhenti pada tahun 1934.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DELICATE_ARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lengkungan batu pasir yang berbahaya ini setinggi bangunan enam lantai, yang sayangnya menentukan nasibnya. Baik gravitasi maupun angin Utah pada akhirnya akan menyebabkan runtuhnya lengkungan tersebut. Alam saja tidak mengambil dampak buruknya—terlepas dari namanya, beberapa upaya keliru untuk mendaki Delicate Arch telah merusak struktur megah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mata biru besar menatap keluar dari pasir jauh di dalam Gurun Sahara, dan hanya sedikit orang yang masih hidup yang pernah melihatnya sendiri. Mata Sahara yang tidak berkedip ini, yang secara resmi dikenal sebagai Struktur Richat, lebarnya hampir dua puluh lima mil. Warna-warnanya yang cerah menjadikannya landmark yang mudah dikenali oleh para astronot, beberapa dari sedikit orang yang pernah melihatnya secara keseluruhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun asal usul Struktur Richat masih diperdebatkan secara luas, spekulasi awal mengenai dampak meteorit tidak membuahkan hasil. Teori geologi yang berlaku adalah bahwa Mata Sahara adalah “pengangkatan simetris yang terkikis” (lebih jelasnya, sejenis kubah yang terbuat dari batuan berlapis).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_LAKE_RETBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nama “Danau Merah Muda” diambil dari airnya yang berwarna merah jambu stroberi. Warna ini berubah dari merah muda pucat menjadi merah karat yang mengkhawatirkan tergantung pada waktu, musim, dan komposisi danau. Alga yang hidup di dalam danau, bukan polusi, menyebabkan perubahan warna. Bagi penduduk Senegal, perubahan air danau hanyalah bagian dari kehidupan sehari-hari. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_LAKE_RETBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Warna Retba bukan satu-satunya kualitas yang tidak biasa. Air danau yang hipersalinik—mirip dengan Laut Mati—memungkinkan perenang mengapung di danau tanpa kesulitan. Artinya menyelam ke dalam danau tidak disarankan. (Juga tidak meminum airnya.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MATTERHORN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tebing bergerigi di Matterhorn berdiri sendiri di antara Pegunungan Alpen. Puncak menara raksasanya mencapai hampir 15.000 kaki, mendominasi lanskap lembah di sekitarnya. Seperti kebanyakan gunung tinggi, orang melihat Matterhorn dan memutuskan untuk mendakinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MATTERHORN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Para pendaki gunung sudah lama menganggap Matterhorn sebagai lawan yang layak. Seorang pendaki gunung abad ke-19 dengan terkenal menyatakan bahwa gunung tersebut tidak dapat didaki, namun klaim ini terbukti salah ketika Edward Whymper dan sepuluh pendaki lainnya memulai pendakian mereka pada tanggal 14 Juli 1865. Meskipun Matterhorn merenggut nyawa empat rekannya, kelompok Whymper adalah orang pertama yang menaklukkan gunung tersebut. (Pendaki gunung yang menyatakannya “tidak dapat didaki” adalah Whymper sendiri, yang telah mencoba dan gagal berkali-kali sebelumnya.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_RORAIMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gunung Roraima menjulang 9000 kaki di atas hutan hujan Amerika Selatan. Gunung yang terbuat dari batu pasir ini—yang oleh penduduk setempat disebut sebagai “ibu segala perairan”—menginspirasi sejumlah cerita dan mitos. The Lost World karya Sir Arthur Conan Doyle mengambil inspirasi dari lanskap, serta kisah ekspedisi Sir Everard im Thurn. Thurn, seorang penjelajah dan ahli botani, adalah orang pertama yang berhasil mendaki Roraima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_RORAIMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gunung ini menampung sejumlah besar flora dan fauna unik. Berbeda dengan novel Doyle, Gunung Roraima yang asli tidak memiliki dinosaurus. (Jika ya, mereka belum memberitahukan kehadirannya.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_UBSUNUR_HOLLOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tanah Cekungan Ubsunur (atau “Cekungan Uvs Nuur”) adalah kantong waktu. Hanya sedikit tanda-tanda kehidupan manusia yang menandai wilayah Siberia Timur ini, namun di balik gundukan tanah yang digali untuk orang mati kuno, batu-batu besar didirikan sebagai monumen upacara, dan suara nyanyian tenggorokan orang Tuvan yang menghantui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_UBSUNUR_HOLLOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cekungan ini, yang lebih kecil dari Puerto Riko, mencakup banyak bioma. Segala macam spesies unik menemukan rumah di gurun, rawa, tundra, dan danau air asin di Hollow. Salah satu hewan tersebut adalah macan tutul salju yang terancam punah, yang pernah diburu hingga hampir punah. Kini, karena kawasan tersebut merupakan cagar alam yang dilindungi, macan tutul dapat hidup kembali tanpa takut terhadap predator alami (di luar kekhawatiran petani terhadap ternaknya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ZHANGYE_DANXIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pegunungan batu pasir Zhangye Danxia terbentang seluas 120 mil persegi di dekat jantung Tiongkok modern, di kaki Pegunungan Qilian. Di bentang alamnya yang berbatu-batu, tampak hamparan garis-garis merah, biru, hijau, dan emas—yang merupakan hasil reaksi kimia alami, erosi, dan pergeseran tektonik antara lempeng India dan Eurasia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ZHANGYE_DANXIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Warna-warna “Pegunungan Pelangi” begitu cerah sehingga foto-foto wilayah tersebut dapat muncul dengan filter digital. Cahaya yang tersedia dapat mengubah warna lebih lanjut, menjadikan Zhangye Danxia sebuah keajaiban nyata untuk dilihat kapan saja sepanjang hari.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_SEOWON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Krisis pendidikan di Korea pada abad ke-16 memunculkan Seowon, sebuah lembaga swasta yang dirancang untuk mengisi kekosongan ilmiah. Penekanan yang kuat pada ajaran dan ritual Konfusianisme sering kali diekspresikan dalam tampilan sederhana dari strukturnya. Banyaknya anak-anak bangsawan yang hadir menjadikan Seowon ideal untuk mendiskusikan politik. Perpaduan antara Neo-Konfusianisme dan isu-isu topikal menciptakan suasana ideal untuk mengeksplorasi ide-ide baru tentang budaya dan pemerintahan kontemporer Korea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_IKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ikanda (juga dikenal sebagai “kraal” atau “umuzi”) adalah rumah-rumah Zulu yang berbenteng dan mandiri. Palisade ganda melindungi penghuninya—dinding bagian dalam menampung ternak dan dinding luar mencegah penyusup masuk. Ikanda idealnya ditempatkan di atas bukit karena alasan praktis dan strategis: air hujan dialirkan ke bawah untuk membersihkan ikanda, sementara lawan terpaksa menyerang di posisi yang lebih tinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_IKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Perubahan revolusioner Shaka di bidang militer memanfaatkan sistem pengelompokan usia tradisional Zulu. Para pemuda seumuran tinggal, berlatih, dan bertempur bersama dalam resimen, mengandalkan karunia ikanda untuk menyediakan makanan, senjata, dan baju besi.</Text>
		</Row>

		<!-- Units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOTTISH_HIGHLANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah kebangkitan Jacobite di Skotlandia pada tahun 1719, Angkatan Darat Inggris merekrut klan setia Skotlandia (Campbell, Grants, Frasers, dan Munros) untuk mempromosikan persatuan dan menjaga perdamaian di Dataran Tinggi Skotlandia. Resimen Dataran Tinggi yang pertama dikenal sebagai Jam Tangan Hitam berkat warna tartan gelap klasik mereka—dengan rompi merah yang menonjol untuk menunjukkan kesetiaan mereka kepada Inggris Raya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOTTISH_HIGHLANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Anggota tetap Angkatan Darat Inggris membawa senapan dan bayonet ke dalam pertempuran. Penduduk dataran tinggi mengambil langkah lebih jauh dengan menyerang menggunakan pedang lebar, senjata yang bisa dibilang tidak lazim di abad ke-18. Mereka pertama kali menyaksikan pertempuran di luar tanah air mereka pada Pertempuran Fontenoy (1745), di mana seorang penulis Perancis menggambarkan mereka sebagai “kemarahan dataran tinggi” yang bertempur dengan “kekerasan yang lebih besar dibandingkan dengan lautan yang didorong oleh badai.” Penduduk dataran tinggi terus mengabdi di zaman modern, meskipun pedang mereka (mungkin) bersifat seremonial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KOREAN_HWACHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hwacha Korea (atau “kereta api”) meluncurkan pertunjukan kembang api paling mengerikan di abad ke-15. Sekilas, gerobak kayu sederhana beroda dua ini hanya memuat papan horizontal berlubang sebagai muatannya. Ketika terisi penuh dan ditembakkan, lusinan proyektil berpeluncur roket akan meluncur keluar dari slot tersebut, menghujani formasi musuh di jarak jauh dengan tembakan berujung baja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KOREAN_HWACHA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mesin kematian yang efisien ini menjadi terkenal ketika membantu mengusir invasi Jepang di Korea pada akhir abad ke-16. Kehadiran hwacha di Pertempuran Haengju secara signifikan membantu 3.400 pembela Korea melawan invasi infanteri samurai yang ukurannya sembilan kali lipat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ZULU_IMPI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Resimen pejuang Zulu yang kuat sudah menjadi kekuatan yang tangguh ketika Shaka yang ambisius mengajari mereka teknik baru: menggabungkan iklwa (tombak penusuk pendek dengan bilah lebih lebar daripada tombak lempar) dan ishlangu (perisai oval besar dengan lapisan kulit sapi di atasnya). Mereka berlatih untuk membentuk dinding perisai, baik untuk menumpulkan proyektil maupun untuk menyembunyikan jumlah sebenarnya, dan menyerang dengan formasi “tanduk kerbau”—pasukan yang lebih ramah lingkungan akan menyapu ke sekeliling untuk menjepit sisi-sisi musuh (tanduk), sementara pasukan tengah yang lebih berpengalaman akan menghantam musuh yang terjepit (sisa kerbau).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ZULU_IMPI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Rezim pelatihan impi di bawah Shaka sangat brutal, namun kondisi yang keras menyebabkan tentara yang terikat erat dan berdisiplin tinggi mampu melakukan formasi kompleks dengan mudah. Impi menjadi kekuatan yang sangat mobile, hampir tidak dapat dihentikan terhadap serangan apa pun selain senapan berulang dan bahan peledak berkekuatan tinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DE_ZEVEN_PROVINCIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Untuk negara baru yang berbatasan dengan wilayah kecil di Laut Utara, armada Belanda pada akhir abad ke-17 sungguh luar biasa. Kapal-kapalnya yang kuat berukuran hampir setengah panjang lapangan sepak bola (apa pun jenisnya), dipersenjatai dengan minimal 80 senjata yang tersebar di dua dek senjata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DE_ZEVEN_PROVINCIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kapal khas Belanda pada kelas ini adalah kapal andalan De Zeven Provinciën (“Tujuh Provinsi”), tulang punggung angkatan laut dari berbagai pertempuran dalam perang Inggris-Belanda—pertempuran yang tidak diharapkan oleh negara dagang untuk dimenangkan. Namun demikian, kapal-kapal ini membuktikan bahwa Belanda mampu bertahan melawan kekuatan angkatan laut lain (yang mungkin) lebih kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MONGOLIAN_KESHIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Keshig Mongolia adalah pengawal elit kekaisaran Kahn Agung. Prajurit berkuda ini, awalnya terdiri dari pejuang Jenghis Khan yang paling setia, berkembang menjadi 10.000 orang di antara para khan selanjutnya. Keshig dilengkapi dengan baik, menggunakan busur komposit dan mobilitasnya untuk menyerang lawan dari jarak jauh. Sebagai pemanah kuda, mereka tidak ada duanya. Pangkat khusus mereka sebagai pengawal Khan menempatkan mereka bahkan di atas para komandan pasukan—hal ini tidak mengherankan, karena sebagian besar terdiri dari pejuang muda dari keluarga terkemuka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GEORGIAN_KHEVSURETI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para pejuang dari wilayah Khevsureti di Georgia mempertahankan tradisi mereka selama beberapa generasi. (Sampai awal abad ke-20, mereka terus berperang dengan senjata dan baju besi yang lebih cocok untuk abad pertengahan.) Orang-orang Georgia yang garang ini mengenakan baju besi dan membawa pedang, kapak, dan sabuk pengaman kecil berwarna hitam yang dihiasi salib untuk penggerebekan malam hari—karena warna perisai mereka, para prajurit praktis tidak terlihat di bawah sinar bulan. Meskipun tradisi adalah semboyan mereka, mereka beradaptasi dengan waktu, menggunakan senjata api karena pentingnya senjata di medan perang menjadi semakin jelas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAPUCHE_MALON_RAIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Abad ke-16 membawa invasi Spanyol ke wilayah yang sekarang menjadi bagian selatan Chili. Ia juga membawa kuda, yang belum pernah dilihat orang Mapuche sebelum bertemu dengan para penakluk. Kehadiran mereka di medan perang memaksa Mapuche menyesuaikan taktiknya. Mereka dengan cepat belajar cara menggunakan kuda, mengubah salah satu keunggulan terbesar Spanyol melawan mereka. Perampok malón yang berkuda—dinamakan demikian karena serangan balasan mereka terhadap penjajah—akan melancarkan serangan cepat untuk mengganggu musuh, sebelum memimpin musuh yang merespons untuk melakukan penyergapan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CREE_OKIHTCITAW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika diterjemahkan secara kasar menjadi “pejuang”, okihtcitaw memiliki peran yang jauh lebih penting dalam masyarakat Cree daripada sekadar bertugas sebagai kombatan. Sebagai putra-putra kepala suku, mereka melindungi suku saat melakukan perjalanan dan menjaga ketertiban saat menetap. Mereka juga mengawasi perburuan kerbau untuk memastikan tidak ada pemburu yang memulai sebelum pemburu lainnya. Suku Cree menganggap para pejuang berpengalaman ini sangat berani dan terampil dalam pertempuran, satu langkah di atas rekan-rekan mereka—seringkali mereka karismatik dan pintar, sehingga memungkinkan mereka menjadi pemimpin yang efektif di masa perang dan damai.</Text>
		</Row>

		<!-- Buildings -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ORDU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika diterjemahkan secara sederhana, “ordu” berarti “tenda istana”. Namun, ordu lebih dari sekadar tenda sederhana—ordu adalah pusat suku bagi orang-orang Mongolia yang nomaden.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ORDU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebuah ordu berfungsi sebagai markas besar dan perkemahan utama Khan dan prajuritnya. Meskipun dibuat untuk bepergian, namun memiliki gaya, mulai dari dekorasi sederhana hingga pola yang dijahit dengan cermat. Ordu bergerak bersama Khan dan prajuritnya saat mereka melakukan kampanye, memastikan mereka selalu merasa betah ke mana pun mereka bepergian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TSIKHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jauh di atas lanskap, terletak di perbukitan dan tebing berbatu, benteng-benteng Georgia menjaga pedesaan. Tsikhe menampilkan dinding tirai tinggi dengan merlon bulat atau segitiga (bagian padat dari “potongan” di dinding). Sebuah menara berdiri di setiap persimpangan dinding yang disatukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TSIKHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Benteng-benteng Georgia sangat sulit untuk diserang karena posisinya yang berada di dataran tinggi. Meskipun benteng jenis ini sudah ada pada masa Alexander Agung, orang Georgia menggunakannya secara efektif hingga abad ke-17.</Text>
		</Row>
		<!-- Improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHEMAMULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Suku Mapuche mendirikan batu nisan kayu besar untuk mengenang orang mati. Chemamull ini diukir dari sebatang kayu dan ditempatkan di samping makam seseorang. “Orang-orang dari kayu” ini berdiri setinggi manusia, dibuat sebagai sosok pria atau wanita yang dapat dikenali dengan tangan disilangkan di atas tubuh mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHEMAMULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Suku Mapuche membangun patung kayu ini untuk melindungi arwah orang yang mereka cintai. Mereka percaya setiap patung menjaga makamnya dan membantu menyatukan kembali roh dengan nenek moyangnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada satu hal yang tetap dan tidak dapat disangkal dalam sejarah: orang-orang selalu menikmati memukul bola dengan tongkat. Lapangan Skotlandia merupakan tempat sempurna untuk memukul bola dengan tongkat melintasi lahan yang luas. Jadi “golf”, yang berarti “memukul bola dengan tongkat melintasi hamparan tanah yang luas”. Lapangan golf menjadi hamparan tanah yang dipermasalahkan, membuat generasi pegolf frustrasi dengan perangkap pasir, danau, permukaan kasar, dan jatuhan dari dataran tinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOLF_COURSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Golf (seperti yang dimainkan saat ini) berhasil bertahan dan berkembang meskipun ada berbagai upaya untuk melarang olahraga tersebut, oleh orang-orang seperti Raja James II (yang diabaikan oleh orang Skotlandia) dan bahkan Gereja Skotlandia, yang tidak ingin olahraga tersebut dimainkan pada hari-hari suci. Keluhan Gereja yang lebih besar adalah mengenai pegolf yang bermain di halaman gereja, yang merupakan jenis bahaya yang sangat khusus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MEKEWAP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terbuat dari kulit kayu birch, mekewap adalah tempat perlindungan jangka panjang bagi suku Cree yang dimaksudkan untuk menampung banyak orang. Cree dengan hati-hati menata kayunya menjadi bentuk kubah, lalu melilitkan potongan kayu di sekeliling tempat berlindung. Mereka kemudian menganyam potongan-potongan itu untuk menghasilkan kehangatan, yang selanjutnya mengamankannya dari cuaca. Konstruksi yang hati-hati ini mencegah hujan merembes ke tempat penampungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MEKEWAP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mekewap ini tidak portabel, tapi untungnya, mereka relatif mudah dan cepat untuk dibuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_POLDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kebanyakan orang melihat garis pantai sebagai sebuah tujuan. Bagi Belanda, garis pantai merupakan tantangan sekaligus peluang. Belanda menghabiskan waktu 800 tahun untuk mereklamasi sebuah negara dari laut, menggunakan tanggul, kanal, tanggul, dan pompa. Polder adalah dataran rendah yang terlihat ketika air surut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_POLDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Belanda terus-menerus memelihara poldernya untuk mencegah laut merebut kembali daratan. Selama berabad-abad, mereka menguasai seni menahan masuknya air dan membalikkan dampak erosi. Saat ini, lebih dari seperempat wilayah Belanda masih berada di bawah permukaan laut, sehingga negara ini terus-menerus terlibat tarik-menarik dengan Laut Utara.</Text>
		</Row>

		<!-- Wonders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para ilmuwan yang mempelajari Kutub Selatan menghadapi kondisi ekstrem di Stasiun Penelitian Amundsen-Scott. Stasiun tersebut memuat nama penjelajah Antartika Kapten Robert Scott (penjelajah yang menemukan dataran tinggi tempat Kutub Selatan berada) dan Roald Amundsen (orang pertama yang mencapai Kutub Selatan—mengalahkan ekspedisi Scott dalam waktu 34 hari). Stasiun aslinya, yang diselesaikan oleh Amerika Serikat pada tahun 1957, menjadi pihak dalam Perjanjian Antartika pada tahun 1959. Semua ilmuwan yang bekerja di stasiun penelitian tersebut bersumpah untuk secara bebas mengeksplorasi dan berbagi upaya ilmiah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terlepas dari niat baik, Kutub Selatan bukanlah tempat yang mudah untuk dihuni. Amerika Serikat meninggalkan stasiun tersebut pada tahun 1975, kemudian stasiun tersebut terkubur di bawah salju setinggi 30 kaki, digali pada tahun 2010, dan kemudian dihancurkan dengan bahan peledak. Stasiun Kutub Selatan Amundsen-Scott yang baru dan lebih baik (didirikan pada tahun 1999) dilengkapi dengan Observatorium Penelitian Atmosfer, bagian untuk mempelajari astrofisika, dan yang terpenting, akses internet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AMUNDSEN_SCOTT_RESEARCH_STATION_QUOTE">
			<Text>“Untuk kepemimpinan ilmiah, berikan saya Scott; untuk perjalanan yang cepat dan efisien, Amundsen.”[NEWLINE]– Sir Raymond Priestley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Spanyol bergabung dalam perlombaan eksplorasi pada akhir abad ke-15, Ratu Isabella I dari Kastilia dan Ferdinand II dari Aragón menyadari bahwa mereka memerlukan pemahaman yang lebih kuat mengenai perdagangan dan ekspansi kolonial. Melalui Casa de Contratación, sebuah “Rumah Perdagangan” yang dibentuk untuk mengatur perdagangan dan pengadaan, kerajaan Spanyol mengendalikan segala sesuatu yang berkaitan dengan perdagangan dan perjalanan laut hingga ke detail terkecil. Bahkan sekolah navigasi dan kartografi mereka menyimpan rahasia dagang secara harafiah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seville adalah rumah bagi inkarnasi pertama Casa de Contración, tetapi badan tersebut pindah ke Cádiz pada tahun 1717. Pindah ke kota dekat ujung selatan Spanyol menyederhanakan masuknya kapal, yang sebelumnya melakukan perjalanan ke Sungai Guadalquivir yang sangat diperdagangkan. Casa tetap berada di Cádiz sampai penghentiannya pada tahun 1790 karena utang kekaisaran yang semakin besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CASA_DE_CONTRATACION_QUOTE">
			<Text>“Semua tanah lain yang ditemukan di sisi barat perbatasan akan menjadi milik Raja dan Ratu Kastilia—dan penerus mereka.”[NEWLINE]– Perjanjian Tordesillas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KILWA_KISIWANI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Negara kota Kilwa Kisiwani di Afrika Timur pernah menjadi tujuan utama perdagangan di Samudera Hindia. Gading, emas, dan parfum mengalir melalui pasarnya. Pada puncaknya, Kilwa Kisiwani memiliki beberapa arsitektur terbaik di Afrika Timur: Masjid Agung (yang tetap menjadi masjid terbesar di dunia hingga abad ke-16) dan Husuni Kubwa (istana berkelas), keduanya bertahan hingga zaman modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KILWA_KISIWANI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kilwa Kisiwani berkembang sebagai kota perdagangan besar sampai Portugis tiba pada tahun 1498 untuk “melakukan perbaikan” pada infrastruktur kota (jika pemerasan upeti dapat dianggap sebagai perbaikan). Selama berabad-abad, serangkaian penakluk asing saling berebut kendali atas kota tersebut, hingga kota tersebut ditinggalkan pada tahun 1840.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_KILWA_KISIWANI_QUOTE">
			<Text>“Kilwa adalah salah satu kota yang dibangun paling indah di dunia; rumah-rumah di sana seluruhnya terbuat dari kayu, atapnya terbuat dari rumput tali, dan hujan turun dengan derasnya.”[NEWLINE]– Ibnu Battuta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KOTOKU_IN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tenang, abadi, dan agak misterius, patung Buddha yang dikenal sebagai Daibutsu terletak di luar Kōtoku-in Kamakura. Menjulang tinggi di atas para pengunjung kuil Buddha, Daibutsu dengan sabar menyambut baik umat maupun wisatawan. Seorang seniman tak dikenal membuat Patung Buddha Agung Kamakura dari perunggu, yang kemudian teroksidasi menjadi warna hijau redup karena pelapukan alami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_KOTOKU_IN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, seniman Kōtoku-in jelas membuatnya tahan lama. Ia selamat dari gempa bumi dan dua topan, salah satunya menghancurkan bangunan yang mengelilinginya. Patung itu tetap tidak terpengaruh oleh upaya alam untuk menggeser meditasinya selama 750 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_KOTOKU_IN_QUOTE">
			<Text>“Wahai kamu yang menapaki Jalan Sempit, melalui nyala api Tophet hingga Hari Penghakiman, bersikaplah lembut ketika &apos;kafir&apos; berdoa, kepada Buddha di Kamakura!”[NEWLINE]– Rudyard Kipling</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Katedral besar dan berwarna dramatis di dekat Sungai Moskva, Moskow, secara resmi diberi nama “Katedral Syafaat Perawan di Tepi Parit”, namun kebanyakan orang menyebutnya sebagai “St. Basil’s”. Selain itu, nama yang lebih pendek lebih cocok di peta. Ivan the Terrible menugaskan pembangunannya pada tahun 1555 untuk memperingati kemenangan yang diraih pada masa pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terlepas dari nama Ivan, katedral itu ternyata sama sekali tidak mengerikan. Katedral ini mengingatkan kita pada boneka bersarang Rusia, yang terdiri dari delapan gereja terpisah dan bukan hanya satu gereja. Meskipun St. Basil awalnya berwarna putih kusam, ia menerima lapisan cat baru yang tebal dan bermotif pada tahun 1860 yang menjadi ciri khasnya sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ST_BASILS_CATHEDRAL_QUOTE">
			<Text>“Yang satu memiliki desain bengkok, merah, di atas tanah hijau; yang lain, semua sudutnya berduri, kuning dan hitam; yang ketiga dihiasi dengan sisik berwarna biru dan merah tua; yang keempat berbentuk empat bagian seperti melon.”[NEWLINE]– Katharine Blanche Guthrie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STATUE_LIBERTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mungkin tidak ada yang lebih ikonik bagi Amerika selain wanita raksasa berwarna hijau yang berdiri di Pelabuhan New York. Profesor Edouard de Laboulaye dan pematung Frederic-Auguste Bartholdi tidak menahan diri saat membuat patung tembaga yang menjulang tinggi tersebut. Butuh waktu dua puluh satu tahun agar visi Laboulaye tentang Lady Liberty menjadi kenyataan. Meskipun terlambat sepuluh tahun untuk peringatan seratus tahun Amerika, masyarakat tidak keberatan dengan penundaan tersebut—hadiah apa pun yang hadir dalam 214 kotak pasti merupakan hadiah yang luar biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STATUE_LIBERTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bahkan sebelum perakitan terakhirnya pada tahun 1886, ia mendapat julukan “Colossus Baru” berkat penyair Emma Lazarus. Patung itu dengan cepat menjadi simbol kebebasan dan harapan; mercusuarnya bertindak sebagai mercusuar bagi mereka yang lelah dan miskin, memberi isyarat kepada orang-orang untuk datang ke pantai Amerika Serikat dengan janji perlindungan dan awal yang baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STATUE_LIBERTY_QUOTE">
			<Text>“Di sini, di gerbang matahari terbenam yang tersapu lautan, akan berdiri seorang wanita perkasa dengan obor, yang nyala apinya adalah petir yang terpenjara.”[NEWLINE]– Emma Lazarus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TAJ_MAHAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kaisar Mughal Shah Jahān memiliki banyak istri, tetapi Mumtāz Mahal (istri ketiganya) adalah favoritnya. Setelah Mahal meninggal saat melahirkan pada tahun 1631, Jahān mengabadikan kekasihnya dengan mausoleum termegah yang dapat ia bayangkan. Pembangunan Taj Mahal membutuhkan 20.000 pekerja selama dua dekade. Bukan sekadar makam, di bangunan ini juga terdapat masjid dan bahkan wisma—mungkin bagi para tamu yang memilih untuk tidak beristirahat di makam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TAJ_MAHAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jahān tidak akan lama lagi mengapresiasi kerja keras 20.000 pekerja. Perjuangan suksesi yang penuh kekerasan di antara putra-putranya membuatnya ditempatkan di bawah tahanan rumah tak lama setelah selesainya pembangunan Taj Mahal. Hingga kematiannya pada tahun 1666, Jahān hanya perlu melihat ke luar jendela untuk mengamati ciptaannya: empat menara tinggi, bangunan berkubah raksasa yang seolah memenuhi langit—semuanya dibangun dengan mortar batu bata, batu pasir merah, dan marmer. Kuil cinta Jahān pada Mahal masih berdiri di India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TAJ_MAHAL_QUOTE">
			<Text>&quot;Apakah Anda pernah membangun sebuah kastil di udara? Ini dia, yang diturunkan ke bumi dan dipasang selama berabad-abad.&quot;[NEWLINE]– Bayard Taylor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hanya sedikit yang tersisa dari situs suci yang dulunya dihormati ini. Didedikasikan untuk Artemis, Dewi Perburuan Yunani, kuil ini mengalami banyak kehancuran dan mengalami banyak pembangunan kembali. Kota ini mengalami kerusakan akibat banjir, penggerebekan, dan pembakaran yang disebabkan oleh seorang pria bernama Herostratus (yang hanya ingin semua orang mengingat namanya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada masa-masa terbaiknya, kuil ini terbuat dari marmer, disepuh dengan emas dan perak, dan dikatakan lebih panjang dari lapangan sepak bola. Philo dari Byzantium, seorang insinyur dan penulis Yunani, menyatakan bahwa kemegahan kuil “mengabdikan” keajaiban masa kini lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_ARTEMIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Penghancuran terakhir pada awal abad ke-5, dipimpin oleh gerombolan Kristen yang terinspirasi oleh Santo Yohanes Krisostomus yang “berlidah emas”, pada akhirnya menandai berakhirnya Kuil Artemis. Bisa dibilang, kuil tersebut masih bertahan di wilayah Turki saat ini—batunya dijarah dan dimasukkan ke dalam bangunan lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TEMPLE_OF_ARTEMIS_QUOTE">
			<Text>“Ketika saya melihat rumah Artemis yang menjulang tinggi ke awan, keajaiban-keajaiban lainnya kehilangan kecemerlangannya, dan saya berkata, &apos;Lihatlah, selain Olympus, Matahari tidak pernah melihat apa pun yang begitu megah.&apos;”[NEWLINE]– Antipater dari Sidon</Text>
		</Row>
		
		<!-- Cree -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_CREE_LOCATION">
			<Text>Amerika Utara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_CREE_SIZE">
			<Text>Sekitar 520.000 mil persegi (1.350.000 km persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_CREE_POPULATION">
			<Text>Sedikitnya 8.000 pada paruh kedua abad ke-19, hingga lebih dari 300.000 pada awal abad ke-21</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_CREE_CAPITAL">
			<Text>Tidak ada (permukiman kelompok pemburu-pengumpul merupakan hal biasa, dengan pertemuan musiman regional) </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mereka menyebut diri mereka Nehiyawak. Cree (begitu mereka disebut dalam bahasa Inggris) adalah First Nation terbesar di Kanada saat ini. Wilayah tradisional mereka terutama berada di wilayah Subarktik dan Dataran di provinsi modern Alberta, Saskatchewan, Manitoba, dan Ontario, menyusuri pantai barat daya Teluk Hudson, dan meluas ke beberapa bagian Quebec. Terbagi menjadi subkelompok regional dan dialek, dan terdiri dari puluhan kelompok individu dan digabungkan dengan bahasa Algonquian yang sama, Cree terkait erat dengan sejumlah Bangsa Pertama lainnya, menyatu dengan orang-orang tersebut dan dengan orang luar sepanjang sejarah mereka melalui kebijakan menyambut orang luar. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hubungan yang saling berhubungan antara individu dan kelompok merupakan ciri khas budaya Cree. Fleksibilitas dan keramahan terhadap orang luar terbukti menjadi salah satu kekuatan terbesar Cree sebagai suatu bangsa. Untuk sebagian besar sejarah mereka, Cree diorganisasikan ke dalam kelompok-kelompok kecil yang berpusat pada keluarga. Laki-laki diharapkan untuk berburu dan mempertahankan kelompok tersebut, dan perempuan mempunyai peran penting dalam mendirikan kamp dan logistiknya. Anggota band dapat datang dan bergabung serta berkontribusi, kemudian keluar dan bergabung dengan band lain jika mereka mau. Orang luar bisa menikah atau diadopsi ke dalam kelompok, memperkuat hubungan antara kelompok Cree yang berbeda, kelompok masyarakat adat lainnya, atau Metis dan individu Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kepemimpinan kelompok-kelompok ini sebagian besar bergantung pada kualitas individu, bukan pada faktor keturunan (anak laki-laki seorang kepala suku, misalnya, tidak dijamin akan mengambil alih kepemimpinan setelah ayahnya). Para kepala suku diharapkan menunjukkan keberanian fisik, kecerdasan politik, kebijaksanaan, pemikiran fleksibel, dan keterampilan berpidato. Para pemimpin perlu menunjukkan kemurahan hati baik di dalam maupun antar kelompok, melalui pemberian hadiah dan mediasi. Mereka diharapkan mendengarkan nasihat dari semua pihak dalam mengevaluasi keputusan mereka. Masyarakat pejuang dan penari memberikan kesempatan bagi calon pemimpin generasi berikutnya untuk mendapatkan pengalaman dalam perang dan politik untuk membuktikan nilai mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan gaya kepemimpinan yang terdesentralisasi ini, membicarakan “Cree” sebagai sebuah kelompok yang bersatu adalah hal yang rumit, terutama ketika Cree berhubungan dengan pemerintah peradaban barat. Pemimpin yang berbeda dapat memilih untuk bernegosiasi atau berperang, dan masih tetap berbicara sebagai anggota Cree, seperti yang akan kita lihat nanti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Seperti kebanyakan kelompok penduduk asli Amerika, suku Cree mengandalkan tradisi lisan sebagai catatan sejarah mereka, termasuk segudang mitos penciptaan yang sering kali bervariasi dari satu kelompok ke kelompok lainnya. Salah satunya, nenek moyang manusia modern sedang berjalan di atas awan, dan melihat dunia yang hijau dan menghijau di bawah, terjalin dengan anak sungai dan sungai, dan ingin tinggal di sana. Mereka meminta roh yang lebih besar untuk turun ke dunia di bawah ini, dan dia membuat mangkuk raksasa yang terbuat dari awan, meminta mereka untuk naik ke dalamnya, dan menurunkan mereka ke dunia di bawah. Namun mangkuk itu terhenti di sebuah pohon. Hewan-hewan lewat, tetapi sebagian besar menolak membantu, kecuali Fisher, yang memanjat pohon dan membawa orang-orang turun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Catatan pertama tentang Cree di barat berasal dari laporan pada awal abad ke-17, tak lama setelah Henry Hudson mensurvei Teluk James dan Hudson. Tak lama kemudian, perdagangan bulu dengan Eropa dimulai dengan sungguh-sungguh, dan pertukaran ini secara mendasar mengubah suku Cree, sama seperti hal itu mengubah budaya dan perekonomian Amerika Utara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Suku Cree saat ini tinggal terutama di daerah sekitar Teluk Hudson, di selatan hingga Ontario dan Quebec modern. Mereka terlibat secara integral dalam perdagangan bulu, baik sebagai penjerat maupun pedagang, mendatangkan bulu, dan menukarnya dengan barang-barang produksi Eropa. Band dapat membangun hubungan yang kuat dengan Metis atau Eropa, dan memanfaatkannya dalam perdagangan yang sedang berlangsung. Seringkali suku Cree memperdagangkan barang-barang Barat kepada sekutu mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Akhirnya negara-negara Cree, Saulteaux, dan Assiniboine membentuk aliansi militer dan politik yang dikenal sebagai Konfederasi Besi, yang bertahan selama lebih dari 150 tahun sebagai kekuatan di Kanada tengah. Fondasi Konfederasi adalah perdagangan dengan pasar bulu Eropa. Selama masa ini, banyak kelompok Cree yang terus berpindah ke barat keluar dari hutan dan menuju padang rumput, dan masyarakat mereka mengalami evolusi yang cepat dari penjebak dan pemburu hutan menjadi pejuang berkuda dan pemburu bison. Ekspansi Cree ke arah barat membawa mereka ke dalam konflik dengan Bangsa Pertama lainnya, dan menyebabkan serangkaian konflik yang terputus-putus antar suku seperti Blackfoot dan Snake.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Konflik antar suku ini muncul sebagai perebutan sumber daya dataran: Kuda, bison, dan wilayah. Penyerangan, penyerangan balik, dan kekerasan retributif antar kelompok pada akhirnya melambat melalui negosiasi, inter-adopsi (lihat entri Poundmaker), dan meningkatnya kebutuhan untuk menghadapi krisis yang mungkin terjadi di dataran rendah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Namun pada pertengahan abad ke-19, perburuan berlebihan terhadap kawanan bison untuk diambil bulu dan dagingnya telah menyebabkan penurunan drastis jumlah mereka. Wilayah asal suku Cree di taman aspen mengalami penurunan populasi lebih cepat dibandingkan padang rumput di selatan, namun dengan dampak yang sama. Situasi Tragedi Commons berkembang, dengan penipisan yang semakin cepat hingga kelompok Cree, yang mata pencahariannya hilang, mulai meminta bantuan pemerintah Kanada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Kelompok Cree adalah penandatangan Perjanjian Bernomor dengan pemerintah Kanada, dengan keyakinan bahwa perjanjian ini akan menjamin bantuan dan peluang pembangunan untuk menciptakan cara hidup baru, serta membatasi masuknya pemukim kulit putih ke wilayah tersebut. Seringkali kelompok First Nations menandatangani atas nama mereka sendiri, sementara pemerintah berasumsi bahwa mereka berbicara atas nama seluruh bangsa, yang kemudian menimbulkan tuduhan bahwa First Nations mengingkari kewajiban perjanjian mereka. Tuduhan-tuduhan ini menjadi pembenaran pemerintah untuk tidak memenuhi persyaratan mereka, sehingga menambah penderitaan para penandatangan perjanjian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Beberapa pemimpin Cree menolak untuk menandatangani (atau menandatangani dengan enggan), terutama Mistahimaskwa (atau Big Bear) dan Pihtokahanapiwiyin (atau Poundmaker), menolak apa yang mereka lihat sebagai upaya untuk mengakhiri cara hidup tradisional mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Beberapa kelompok Assiniboine dan Cree berpartisipasi dalam pemberontakan yang terjadi bersamaan dengan Pemberontakan Barat Laut oleh masyarakat Metis. Pemberontakan ini dipicu oleh kegagalan pemerintah Kanada untuk memenuhi ketentuan perjanjian yang ada, serta kemiskinan yang parah baik dalam kondisi reservasi maupun First Nations gratis dengan hilangnya bison. Jumlah, peralatan, dan logistik pemerintah Kanada yang lebih banyak, dan sifat pemberontakan yang terputus-putus menyebabkan kekalahan First Nations. Konfederasi Besi berakhir sebagai sebuah kekuatan di Kanada. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Sebagai dampaknya, suku Cree direlokasi ke wilayah reservasi, hak mereka atas sumber daya di tanah mereka dicabut, dan budaya tradisional mereka terpaksa tunduk pada pengawasan pemerintah. Anak-anak mereka dipaksa masuk ke sistem sekolah asrama, yang secara eksplisit dibentuk untuk mencegah penularan bahasa ibu dan budaya tradisional melalui asimilasi paksa. Hal ini memiliki konsekuensi yang permanen dan tragis bagi kelangsungan budaya Cree. Sebagian pengetahuan tradisional telah hilang total, dan dampaknya akan terus dirasakan dari generasi ke generasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CREE_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Namun Cree tidak pernah berhenti memperjuangkan hak-hak mereka sendiri dan hak untuk berpartisipasi dalam menentukan arah negara mereka. Pada paruh kedua abad ke-20, jumlah penutur bahasa Cree semakin bertambah, dan sebagai First Nations terbesar di Kanada, mereka berperan penting dalam mengadvokasi hak-hak masyarakat adat minoritas di seluruh dunia, perlindungan lingkungan atas tanah mereka, dan melestarikan budaya adat tradisional. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_TITLE">
			<Text>Pembuat Pound (Pitikwahanapiwiyin)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_SUBTITLE">
			<Text>Kepala Cree</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_QUOTE">
			<Text>Jika aku berbuat salah padamu, aku tidak akan pernah datang menemuimu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Poundmaker adalah ketua pada saat krisis bagi Cree. Karena sangat berkomitmen terhadap perdamaian dengan pemerintah Kanada dan pelestarian rakyatnya, ia menegosiasikan pilihan-pilihan yang mustahil, hanya untuk dituduh secara salah dan diadili karena pengkhianatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ia dilahirkan dari seorang dukun Stony dan seorang wanita Metis sekitar tahun 1842, dekat Battleford di Saskatchewan modern. Menurut banyak laporan, ayahnya adalah seorang penelepon bison yang terkenal – seorang pria yang mengumpulkan bison menjadi beberapa pon. Poundmaker, seperti ayahnya, dikatakan memiliki keterampilan ini sampai tingkat tinggi, dan juga diakui sebagai orator yang luar biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kandang bison adalah kandang berbentuk lingkaran seperti padang yang bukaannya dirancang untuk menyalurkan kawanan bison ke dalamnya. Seorang pemanggil bison akan bernyanyi dan menyanyi, mencoba menarik pemimpin kawanan betina ke dalam kandang, sehingga para pemburu dapat dengan mudah menyembelih kawanan tersebut. Ini merupakan evolusi dari taktik mengusir bison sebelumnya (seperti menggiring kawanan melewati tebing) dan memiliki keuntungan karena tidak terlalu menimbulkan trauma bagi bison dan lebih mudah bagi para pemburu. Penelepon bison sangat dihormati, dan pemanggilan bison memiliki kepentingan praktis dan spiritual yang besar bagi negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1873, Poundmaker diadopsi oleh pemimpin Blackfoot Crowfoot. Crowfoot telah memulai perdamaian antara Cree dan Blackfoot, mengakhiri era perang dan perselisihan yang sengit. Istri Crowfoot melihat Poundmaker, dan terkejut melihat kemiripannya dengan putra mereka yang baru-baru ini dibunuh oleh rombongan perang Cree. Poundmaker diadopsi oleh Crowfoot, dan diberi nama Wolf Thin Legs (Makoyikohin), dan selama beberapa tahun berikutnya tinggal bersama Blackfoot. Hal ini sangat meningkatkan statusnya dengan Cree dan Blackfoot, dan Poundmaker menjadi penasihat dan kepala bawahan Cree.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada bulan Agustus 1876, Cree terlibat erat dalam perundingan Perjanjian Nomor 6 dengan pemerintah Kanada, dengan perundingan diadakan di Fort Carlton. Poundmaker muncul sebagai orang yang paling skeptis terhadap perjanjian tersebut. Dia keberatan dengan persyaratan yang ditentukan, dan mendorong dimasukkannya klausul kelaparan, serta bantuan bagi Cree dalam mempelajari pertanian dan perdagangan. Dia menandatangani Perjanjian 6, meskipun dia terus berburu kawanan bison hingga tahun 1879, melintasi perbatasan ke Amerika Serikat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Di Montana, kelompok Poundmaker bertempur dengan pasukan kavaleri AS, dan kelompok tersebut mundur kembali ke Kanada. Band ini mengundurkan diri ke reservasi di pertemuan Battle River dan Cut Knife Creek. Secara keseluruhan, meskipun sebelumnya ia merasa was-was mengenai reservasi tersebut dan keengganannya untuk melakukan hal tersebut, Poundmaker melakukan segala upaya untuk belajar membajak dan bertani agar bisa mandiri, daripada bergantung pada jatah pemerintah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada tahun 1881, Poundmaker menjabat sebagai penerjemah dan pemandu Gubernur Jenderal dari Battleford hingga Calgary. Partai viceregal terkesan dengan filosofi nir-kekerasan dan pengetahuan budaya pemandu mereka. Poundmaker, pada bagiannya, tampaknya telah menyadari potensi kekuatan pemerintah sebagai sebuah kekuatan. Tak lama setelah itu, dia secara terbuka mendorong kelompoknya untuk tetap damai, dengan alasan potensi kekuatan gelombang orang kulit putih yang berpindah untuk menetap, dan bahaya konflik dengan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Komitmen terhadap perdamaian ini segera diuji. Pada tahun 1883, persediaan yang terbatas untuk reservasi dan pengurangan staf Departemen India, serta musim dingin yang mengerikan pada tahun 1883-1884 menyebabkan kelaparan dan keputusasaan. Pada bulan Juni 1884, kelompok perang di bawah pemimpin pejuang muda mulai berkumpul, dan banyak kelompok, termasuk yang dipimpin oleh pemimpin Cree, Big Bear, berkumpul di reservasi Poundmaker untuk upacara Tarian Haus untuk membahas situasi tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Polisi Wilayah Barat Laut berusaha membubarkan tarian tersebut, tetapi tidak dapat melakukannya. Pasukan tambahan dipanggil ke daerah Battleford. Salah satu pria First Nations dituduh menyerang petugas reservasi, dan NWMP bergerak untuk menangkapnya, yang menyebabkan perselisihan dengan Poundmaker dan Big Bear, yang menolak menyerahkan pria tersebut saat pesta dansa sedang berlangsung. Insiden seperti ini merusak kepercayaan antara Cree dan pemerintah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dan kepercayaan semakin berkurang, dan kejadian-kejadian akan menjadi lebih buruk. Pada tahun 1885, pemimpin Metis Louis Riel kembali dari Montana, tempat dia tinggal di pengasingan, dan pemberontakan kelompok Cree, Assinibone, dan Metis pecah di wilayah tersebut. Ketika tersiar kabar tentang kemenangan Metis di Duck Lake, Poundmaker dan Cree dihadapkan pada pilihan kritis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Para prajurit di Cree ingin bergabung dengan Riel dalam pemberontakannya. Poundmaker ingin menghindari keterlibatan dalam konflik. Bergabung dengan kelompok Stonies, Poundmaker membawa kelompoknya ke kota Battleford dalam upaya untuk menegosiasikan perdamaian berkelanjutan dan janji-janji baru berupa ransum dan pasokan. Namun Battleford telah ditinggalkan oleh para pemukim.  Terlepas dari upaya Poundmaker, kota itu dijarah, dan kelompok gabungan kembali ke reservasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Pada pagi hari tanggal 2 Mei 1885, pasukan pemerintah di bawah komando Letnan Kolonel Otter menyerang kamp Poundmaker, percaya bahwa Poundmaker sedang memberontak. Setelah pertempuran sengit, Berang-berang laut dan anak buahnya terpaksa mundur. Poundmaker turun tangan untuk mencegah prajurit Cree dan Stony mengejar pasukan yang mundur, sehingga mencegah pertumpahan darah lebih lanjut. Poundmaker kembali melakukan intervensi ketika kelompoknya merebut kolom perbekalan yang ditujukan untuk pasukan pemerintah, mencegah para prajurit membunuh pengemudi gerobak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Tak lama setelah itu, muncul kabar tentang kekalahan Louis Riel di Pertempuran Batoche. Pemberontakan Barat Laut telah berakhir secara efektif. Poundmaker mengirimkan surat kepada seorang pendeta, Pastor Louis Cochin, dan pesan kepada pasukan pemerintah yang menunjukkan bahwa dia ingin bernegosiasi untuk perdamaian. Pada tanggal 26 Mei, Poundmaker dan kelompoknya datang lagi ke Battleford dengan tujuan untuk merundingkan penyerahan diri mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Pemerintah tidak berminat untuk bernegosiasi. Saat memasuki benteng, Poundmaker dan para pengikutnya ditangkap dan didakwa melakukan pengkhianatan terhadap pemerintah. Dia diangkut ke Regina, dan diadili sepintas lalu juri berunding selama setengah jam sebelum mengembalikan putusan bersalah. Dihukum tiga tahun penjara, dia dibebaskan bersyarat setelah satu tahun di Lembaga Pemasyarakatan Stony Mountain. Setahun di penjara telah menghancurkannya, secara fisik dan mental, dan dia meninggal tak lama kemudian karena pendarahan paru-paru, saat mengunjungi ayah angkatnya Crowfoot, di reservasi Blackfoot.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Reputasi historis Poundmaker dengan cepat pulih setelah kematiannya. Komitmennya terhadap perdamaian abadi dan adil antara Cree dan pemerintah lahir dari pandangan ke depan dan bermartabat. Selama hidupnya ia menjabat sebagai agen pribadi perdamaian untuk mengakhiri perang antar Bangsa Pertama. Dia telah bernegosiasi dengan itikad baik dan berusaha melakukan pendekatan perdamaian dengan pemerintah Kanada. Dia telah melakukan yang terbaik untuk mencegah keluhan yang menyedihkan dan kekerasan yang akan terjadi terhadap pemerintah agar tidak berubah menjadi lingkaran setan pembalasan. Warisan ini sekarang dihormati di kalangan suku Cree dan Kanada saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Cree sangat kuat di awal permainan, sementara bakat mereka dalam berdagang mendorong keunggulan awal mereka ke masa depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POUNDMAKER_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Memilih unit militer mana yang akan dilatih terlebih dahulu bukanlah pilihan sulit bagi Cree. Okihtcitaw memulai permainan dengan promosi gratis, memberi mereka keunggulan eksplorasi dibandingkan semua peradaban lainnya. Dikombinasikan dengan kekuatan tempur yang lebih kuat, hampir tidak perlu membangun Prajurit untuk melindungi kota pertama Anda. Meneliti teknologi Tembikar dengan cepat juga merupakan pilihan yang jelas bagi Cree, mendapatkan rute perdagangan awal untuk dikirim ke kota asing yang pasti Anda temukan dengan unit pengintaian unik Anda, dan merebut wilayah di sepanjang jalan. Poundmaker adalah pedagang dan negosiator yang unggul, melakukan perdagangan yang menguntungkan ke kota-kota dengan Kamp dan Padang Rumput hanya akan meningkatkan keuntungannya. Menggunakan aliansi persahabatan untuk mendapatkan visibilitas di dunia sangat berharga di pertengahan dan akhir permainan, ketika Anda perlu melihat apa yang sedang dilakukan lawan Anda.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Mapuche -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_LOCATION">
			<Text>Amerika Selatan Bagian Barat, di negara bagian Chili modern, serta sebagian Argentina dan wilayah Patagonia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_SIZE">
			<Text>Tersebar di area seluas setidaknya 300.000 mil persegi (775.000 kilometer persegi) </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_POPULATION">
			<Text>Perkiraan. 700-800 ribu pada abad ke-16, ~1,7 juta keturunan saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAPUCHE_CAPITAL">
			<Text>Tidak ada ibu kota yang terpusat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Disebut sebagai &quot;Araucanos&quot; oleh orang Spanyol, sebuah julukan yang diperkirakan berasal dari nama mereka untuk wilayah tersebut (dan secara luas dianggap menghina saat ini), dalam bahasa aslinya &quot;Mapuche&quot; berarti &quot;Penduduk Bumi&quot;, dan sebagai penduduk asli di Chili tengah dan sebagian Argentina, penduduk asli yang tangguh ini selamat dari serangan dan kesulitan yang tak terhitung jumlahnya selama hampir 2500 tahun sejarah mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagai hasil kolaborasi lepas dari beberapa kelompok yang berbeda secara geografis (termasuk Picunche Utara, Huilliche Selatan, dan Moluche di Chili tengah), suku Mapuche terikat oleh tradisi dan praktik kemasyarakatan mereka yang sama, dan hanya berkumpul ketika diperlukan untuk tujuan perdagangan atau untuk bersatu melawan ancaman dari luar. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebelum kedatangan penjajah Spanyol pada awal abad ke-16, ancaman ini terutama datang dari Kerajaan Inca di bagian utara Chili. Kuat dan terorganisir dengan baik, suku Inca menghabiskan waktu bertahun-tahun membangun pemukiman di seluruh wilayah yang baru direbut di Chili.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Upaya ekspansi suku Inca akhirnya mencapai puncaknya dalam &quot;Pertempuran Maule&quot;, menghadapi pasukan yang terdiri dari sekitar 20.000 prajurit Mapuche di Sungai Maule. Setelah pertempuran selama beberapa hari tidak memberikan keuntungan yang jelas bagi kedua belah pihak, suku Inca akhirnya menghentikan serangan mereka ke selatan dan Mapuche mengklaim kemenangan atas penjajah. Berdasarkan sejarah, kebuntuan mereka di sini menandai titik balik, karena suku Inca tidak berhasil menguasai wilayah Mapuche setelah pertempuran penting ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Ketika tidak terikat oleh peperangan, suku Mapuche hidup selama ratusan tahun di komunitas pertanian yang berbeda di seluruh Chili. Meskipun memiliki tradisi dan budaya yang sama, pada saat ini suku Mapuche mencakup banyak sekali desa mandiri, yang masing-masing diperintah oleh kepala suku setempat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Permukiman awal ini sangat bergantung pada praktik pertanian dasar, sebagian besar menggunakan teknik tebang dan bakar untuk membuka kawasan hutan untuk tanaman mereka (dengan kentang sebagai makanan pokoknya). Seiring berjalannya waktu dan suku Mapuche perlahan-lahan memperluas wilayah kekuasaan mereka dari Chili hingga Argentina, mereka beradaptasi dengan gaya hidup yang lebih nomaden.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dengan kedatangan Spanyol pada tahun 1536, masyarakat Mapuche dipaksa tidak hanya untuk meningkatkan pemahaman mereka tentang taktik dan strategi militer, namun masyarakat mereka secara keseluruhan berubah sebagai akibat dari penaklukan awal Spanyol. Dihadapkan pada kekejaman perang dan pengungsian dari rumah mereka, suku Mapuche beralih dari struktur ekonomi dan subsisten berbasis pertanian menjadi lebih bergantung pada perburuan dan pengumpulan makanan ketika mereka menderita di bawah pemerintahan Conquistador. Orang Spanyol bertanggung jawab memperkenalkan berbagai hewan ternak non-pribumi selama periode ini, termasuk kuda pertama yang pernah terlihat di benua tersebut. Suku Mapuche tidak punya pilihan selain beradaptasi, dan mereka pun melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Selama pertempuran kecil yang tak terhitung jumlahnya yang terjadi sepanjang dekade berikutnya, Spanyol yang dipimpin oleh gubernur Pedro De Valdivia perlahan-lahan membuat terobosan melawan Mapuche, merebut sebagian besar wilayah mereka. Pada periode inilah panglima perang Mapuche yang paling terkenal, Lautaro, pertama kali menjadi terkenal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ditangkap oleh Spanyol dan dipaksa menjadi budak oleh Valdivia, Lautaro mempelajari secara langsung metode dan taktik para Penakluk, terutama menjadi penunggang kuda yang terampil. Ketika akhirnya berhasil melarikan diri, Lautaro kembali ke Mapuche dengan pengetahuan barunya tentang Spanyol, dan diangkat menjadi wakil panglima perang segera setelah dia kembali. Ketika Spanyol melanjutkan ekspansi mereka ke wilayah Mapuche, mereka tidak punya pilihan selain mengumpulkan kekuatan untuk perang habis-habisan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pada tahun 1553, Lautaro dan Toqui lainnya yang dikenal sebagai Caupolican menyerang benteng Spanyol di kota Tucapel dengan sekitar 6.000 prajurit Mapuche, menguasai pemukiman tersebut dan menghancurkannya sebelum Spanyol dapat memperkuat posisi mereka. Hal ini menandai dimulainya konflik dengan Spanyol yang berlangsung hampir 300 tahun dalam sejarah, sebelum Perang Kemerdekaan Chili akhirnya membebaskan negara Chili dari kekuasaan Spanyol untuk selamanya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Pada pertengahan abad ke-19, suku Mapuche tidak lagi dihadapkan pada ancaman dari luar negeri, namun kini mereka juga mempunyai kekhawatiran yang sama mengenai perambahan pemukiman Chili. Ketika pemerintah Chili berupaya membangun kembali dan memperluas industri lokal, khususnya pertanian, sekali lagi suku Mapuche mendapati wilayah mereka dikepung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Berbeda dengan penaklukan Spanyol, negara Chili pada awalnya berupaya menggabungkan komunitas Mapuche secara &quot;damai&quot; hanya dengan mencaplok wilayah mereka dan mengusir penduduk lokal kapan pun diperlukan. Hal ini tentu saja membuat para pengungsi lokal jatuh miskin dan tidak mempunyai pilihan selain memberontak terhadap pemukiman kembali mereka secara paksa. Kampanye pertempuran kecil yang sedang berlangsung sangat mengurangi populasi Mapuche ketika tentara Chili menjarah dan menjarah tanah mereka, menghancurkan tanaman dan merampas ternak saat mereka maju. Perang terus berlanjut selama lebih dari satu dekade ketika Chili perlahan-lahan mengkonsolidasikan negaranya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Menurut beberapa catatan, keseluruhan populasi masyarakat Mapuche berkurang lebih dari 50%, sehingga hanya tersisa kurang dari 100.000 orang pada awal abad ke-20. Dapat dikatakan dengan pasti bahwa Mapuche sangat menderita akibat upaya pemerintah yang membuat ribuan orang mengungsi dari tanah air leluhur mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAPUCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Saat ini, banyak warga Mapuche yang terus memperjuangkan kesetaraan dan pengakuan terhadap budaya dan tradisi mereka. Meskipun terdapat lebih dari 1.000.000 warga yang mengaku sebagai keturunan Mapuche, kurangnya perwakilan di pemerintahan Chile telah menyulitkan masyarakat Mapuche untuk menyuarakan keprihatinan mereka. Protes sporadis sejak tahun 1990an sering kali berujung pada kekerasan, dan pemerintah menyatakan banyak aktivis pribumi sebagai teroris. Seperti banyak kelompok masyarakat adat yang terpaksa meninggalkan tanah mereka selama periode pembangunan asing dan dalam negeri, masyarakat Mapuche terutama berupaya agar wilayah mereka dikembalikan sesuai dengan batas sejarah. Meskipun kesadaran masyarakat akan kekhawatiran mereka telah meningkat dalam beberapa tahun terakhir, perjuangan mereka masih terus berlanjut hingga hari ini.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_TITLE">
			<Text>Lautaro</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_SUBTITLE">
			<Text>Toqui dari Mapuche</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_QUOTE">
			<Text>Bersatu atau mati terpisah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dipuja di kalangan masyarakat Chili sebagai Toqui (panglima perang atau pembawa kapak) yang menentang Penakluk terkenal Spanyol Pedro de Valdivia, Lautaro masih remaja ketika pertama kali memimpin suku Mapuche yang bersatu berperang melawan penyiksa kolonial mereka. Setelah ditawan oleh Spanyol dan dipaksa untuk mengabdi di Valdivia sebagai anak kandangnya selama hampir tiga tahun sebelumnya, para sipir penjara Lautaro tanpa sadar telah memberinya kesempatan besar untuk mempelajari kelemahan para Conquistador—kelemahan yang akan dieksploitasi Lautaro segera setelah lepas dari genggaman mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jauh sebelum pertemuan pertamanya dengan orang Spanyol (yang kesulitan mengucapkan bahasa aslinya), Lautaro sebenarnya dikenal sebagai Leftraru, atau &quot;Swift Hawk&quot; dalam bahasa Mapuche. Dan sebagai putra seorang kepala suku Mapuche di masa damai, ia menjalani kehidupan awal yang relatif tenang. Baru setelah penangkapannya (antara usia 15 dan 17 tahun) kisah Lautaro benar-benar terungkap, terkait dengan kisah gubernur setempat, Pedro de Valdivia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Saat memimpin upaya kolonisasi Spanyol di Chili, Valdivia menghabiskan waktu bertahun-tahun membangun pijakan bagi negaranya dengan mengorbankan suku-suku asli. Bagi Lautaro dan Mapuche, ini berarti kedatangan pemukiman dan benteng Spanyol di seluruh wilayah mereka di Chili selatan. Selama pembelaannya terhadap pemukiman ini dari penduduk lokal, Valdivia pertama kali merebut Lautaro, sebuah peristiwa yang diceritakan kembali melalui catatan sejarah dan legenda lokal yang terbatas di Chili. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Menurut beberapa laporan, Lautaro dengan sadar membiarkan dirinya ditangkap dalam upaya menyusup ke Spanyol dan mempelajari cara mereka. Benar atau tidak, yang bisa dikatakan dengan pasti adalah bahwa Lautaro dipaksa menjadi budak, dan selama ia bersama Valdivia, &quot;Leftraru&quot; pertama kali menjadi &quot;Felipe Lautaro&quot; karena masalah pengucapan bahasa Spanyol yang disebutkan di atas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Kita juga tahu bahwa pada suatu saat Lautaro menjadi seorang pengantin pria, yang bertugas merawat kuda-kuda para Penakluk. Dengan mengamati cara para Conquistador menangani tunggangan mereka dan cara mereka bermanuver dalam pertempuran, Lautaro memahami keterbatasan kavaleri Spanyol yang mengesankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Jika kisah-kisah yang lebih berwarna ini bisa dipercaya, Lautaro menunggu waktunya berada di antara orang-orang Spanyol sampai dia mengetahui semua yang perlu diketahui tentang para Penakluk, dan merencanakan pelariannya hanya ketika dia yakin bahwa dia benar-benar dapat memimpin rakyatnya dalam pemberontakan yang berhasil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ketika dia akhirnya kembali ke Mapuche, dewan perang menyatakan bahwa Lautaro akan menjadi wakil Toqui dari pejuang kuat yang dikenal sebagai Caupolican. Bersama-sama, mereka memimpin serangan terhadap benteng Spanyol yang kini tersebar di seluruh wilayah mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Karena pasukan Spanyol lengah, Lautaro dan Mapuche pada awalnya menemui kesuksesan besar. Dalam perjalanan pertamanya sebagai panglima perang, Lautaro memimpin 6.000 prajurit Mapuche meraih kemenangan di Pertempuran Tucapel pada tahun 1553 dengan merebut benteng Spanyol. Ketika Pedro de Valdivia berusaha merebut kembali pemukiman tersebut beberapa waktu kemudian, seluruh pasukannya dibantai, dan dia ditangkap dan dibunuh begitu saja oleh Mapuche di bawah kepemimpinan mantan budaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Sayangnya untuk kampanye Lautaro, tradisi Mapuche menyatakan bahwa setelah setiap kemenangan dalam pertempuran, diperlukan perayaan yang panjang. Perayaan ini cukup untuk menunda kemajuan Lautaro dan memungkinkan Spanyol meninggalkan beberapa pemukiman mereka sebelum Mapuche tiba.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Setelah beberapa kemenangan yang menentukan, Lautaro akhirnya mengarahkan perhatiannya ke ibu kota Spanyol, Santiago. Meskipun pasukannya berkurang karena sakit, keterbatasan pasokan, dan kurangnya bala bantuan, Lautaro terus melanjutkan serangannya. Setelah sejumlah pertempuran awal, pasukan Lautaro mendirikan perkemahan di luar kota sebagai persiapan untuk serangan yang lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ceritanya, Lautaro dan pasukannya dikhianati oleh penduduk setempat yang melihat kampnya dan mengkhianati posisinya kepada Francisco de Villagra, gubernur yang menggantikan Pedro de Valdivia. Dengan informasi ini, Villagra menyergap Lautaro pada pagi hari tanggal 29 April 1557, membunuhnya dan membuat tentara pribumi berantakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Saat ini, Lautaro adalah salah satu pemimpin militer paling terkenal dalam sejarah Chili, dianggap oleh banyak orang sebagai Jenderal sejati pertama di negara tersebut berdasarkan taktiknya di medan perang. Kekuatan Spanyol yang sangat besar tidak banyak memperlambat tekad Lautaro, dan upayanya untuk menghentikan kekejaman Spanyol terhadap rakyatnya memicu periode perlawanan yang berlangsung selama hampir tiga abad setelah kematiannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Mapuche mempertahankan Loyalitas yang kuat dalam diri rakyatnya, dan dapat menjadi musuh yang tangguh di medan perang, baik secara ofensif maupun defensif. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LAUTARO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Mapuche ingin mendapatkan Gubernur lebih awal, menggunakan keduanya untuk memperkuat Loyalitas di kota mereka serta memberikan unit tempur mereka kemampuan untuk mendapatkan pengalaman lebih cepat di medan perang. Saat berperang, Mapuche tidak perlu takut terhadap lawan yang mendapatkan keuntungan dari Zaman Keemasan. Saat menyerang, bertarunglah di dalam wilayah lawan untuk melemahkan Loyalitas di kota mereka. Gunakan ini sebagai keuntungan Anda untuk menciptakan kerusuhan yang memperlambat produksi mereka atau menyebabkan mereka kehilangan kota-kota yang sudah tidak loyal. Mapuche Malon Raider adalah unit penyerang yang kuat, tetapi jangan mengabaikan pelatihan mereka bahkan dengan strategi bertahan, karena mereka sangat baik dalam mempertahankan perbatasan dari serangan. Kemenangan Budaya di akhir permainan juga merupakan kemungkinan bagi Mapuche dengan penempatan strategis dari peningkatan Chemamull mereka.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Netherlands -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_LOCATION">
			<Text>Eropa Barat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_SIZE">
			<Text>16.040 mil persegi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_POPULATION">
			<Text>17.116.281 diperkirakan pada tahun 2017</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_NETHERLANDS_CAPITAL">
			<Text>Amsterdam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Belanda tidak pernah membiarkan ukuran negaranya yang kecil menghalangi kemajuan. Kegigihan dan kecerdikan Belanda melahirkan budaya khas yang lebih dari sekedar sepatu kayu, tulip, kincir angin, dan warna oranye. Ketika mereka membutuhkan lebih banyak lahan, Belanda memundurkan pasang surut Laut Utara dan merebut kembali dasar laut. Kapal-kapal mereka yang tangguh akan menjangkau jauh melampaui pantai Belanda saat mereka membangun sebuah kerajaan yang sepenuhnya berbasis pada perdagangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad ke-1, suku-suku Jermanik telah bermigrasi ke wilayah di luar Sungai Rhine. Mereka yang menetap di wilayah yang kemudian menjadi Belanda tidak sepenuhnya terkesan, karena lahan basah sulit untuk ditanami (dan cenderung sedikit berbau). Namun banyaknya sungai dan danau membuat daratan tersebut cukup dapat dipertahankan. Bangsa Romawi juga berpikiran sama, mendirikan dua pos militer (Nijmegen dan Utrecht) di tepi perbatasan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Untuk sementara waktu, suku-suku tersebut tetap puas dengan perbatasan ini. Orang-orang yang berada di dekat Amsterdam sering kali berdagang dengan orang Romawi. Batavi berperang bersama Romawi, namun akhirnya memberontak pada tahun-tahun terakhir Kaisar Nero. Meskipun pemberontakan pada akhirnya berhasil dikalahkan, tindakan pembangkangan ini adalah yang pertama dari banyak pemberontakan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Menyusul jatuhnya Kekaisaran Romawi, berbagai calon penakluk (Frank, Frisia, dan Viking, antara lain) akan menyerbu Negara-Negara Rendah. Keluarga Frank akhirnya memutuskan untuk tinggal dan merapikan tempat itu dengan agama Kristen dan sebuah istana di Nijmegen. Hal ini berlangsung hingga tahun 814, ketika (setelah kematian Charlemagne) Kekaisaran Frank membagi wilayah mereka menjadi beberapa negara bagian yang lebih kecil. Jika dibiarkan sendiri, Belanda akan membangun jalur perdagangan yang menjangkau hingga Asia. Komposisi tanah yang buruk dan naiknya permukaan air laut menyebabkan Belanda memulai proses panjang pengeringan lahan basah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada tahun 1433, Adipati Burgundia mengklaim Belanda, sehingga meningkatkan arus perdagangan (yang pada saat itu penting dan penting bagi peningkatan jumlah penduduk), namun pajak yang dikenakan oleh Burgundi tidak berjalan dengan baik. Penduduk asli Belanda sangat tidak senang pada pertengahan tahun 1500-an ketika Phillip II dari Kekaisaran Spanyol mewarisi Belanda. Setelah suksesi, Belanda akan terjerumus ke dalam 80 tahun peperangan yang brutal dan penuh darah. Bangsawan Belanda William dari Orange memimpin pemberontakan melawan Spanyol sampai pembunuhannya pada tahun 1584. Namun, perjuangan kemerdekaan tidak akan mati bersamanya—Belanda akan melawan sampai tahun 1648, ketika mereka menandatangani Perjanjian Munster, yang menetapkan Belanda sebagai negara merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Bebas dari satu kekuatan Eropa, dan berharap untuk tidak terikat pada kekuatan lain, Belanda tanpa henti memperluas kerajaan perdagangan mereka. Jangkauan Perusahaan Hindia Timur Belanda meluas hingga pantai timur Amerika dan pulau Jepang yang jauh (dengan siapa mereka mempunyai hak perdagangan eksklusif). Amsterdam menjadi pusat perdagangan dan pembuatan kapal serta kota yang penuh peluang di masa yang tidak menentu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pundi-pundi yang membengkak memungkinkan Belanda berinvestasi di bidang seni dan ilmu pengetahuan. Seniman ulung Rembrandt menciptakan lukisan luar biasa pada zaman ini. Christiaan Huygens, seorang ahli matematika dan ilmuwan, menemukan bulan Saturnus, Titan, dan mendirikan teori gelombang. Joan Blaeu, seorang kartografer Belanda, menulis atlas terbesar dan terlengkap pada abad ke-17. (&apos;Atlas Maior&apos; miliknya berisi 594 peta berbeda yang ditulis dalam bahasa Latin, Prancis, Jerman, Spanyol, dan tentu saja, Belanda.) </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meningkatnya kekayaan Belanda—dan terutama armada mereka yang semakin besar—meresahkan banyak negara tetangga di Eropa. Inggris khususnya berupaya menerapkan peraturan perdagangan yang mencegah Belanda bertindak sebagai “perantara” dalam perdagangan apa pun yang melibatkan Inggris. Hal ini, dan desakan Inggris untuk melakukan “unifikasi” (yang berarti pembubaran Belanda secara efektif setelah kemerdekaan mereka yang diperoleh dengan susah payah), menyebabkan banyak perang Inggris-Belanda hingga akhir abad ke-17. Pada akhirnya, Inggris berhasil menumpulkan pertumbuhan eksponensial kekayaan, pengaruh, dan kekuatan angkatan laut Belanda, namun ketika masalah sudah mereda, Belanda tetap merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Sayangnya bagi Belanda, Napoleon Bonaparte dan Kekaisaran Prancisnya kurang menghargai negara-negara merdeka yang berbatasan dengan wilayahnya. Pada akhir abad ke-18, Napoleon merebut Negeri-negeri Rendah dan mengangkat saudaranya Louis menjadi Raja Belanda. Raja Louis mendapatkan rasa hormat yang sangat besar dari warga Belanda, namun Napoleon yang frustrasi menyingkirkannya empat tahun kemudian, yang akhirnya menjadi perselisihan saudara. Belanda terus mengabdi pada Kekaisaran Prancis, berperang dan mengikuti kebijakan Prancis, hingga kemerdekaan mereka (yang mengejutkan) dipulihkan tanpa pertumpahan darah pada tahun 1813. “Kerajaan Belanda” yang baru dibentuk mencakup Belgia dan Luksemburg—singkatnya. Belgia memberontak dan memperoleh kemerdekaan pada tahun 1830. Luksemburg hengkang menjelang akhir abad ke-19 karena keunikan hukum waris (rinciannya bahkan kurang menarik daripada kedengarannya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Belanda menetapkan dan mempertahankan sikap netral, yang secara formal berfokus pada keamanan, pertumbuhan ekonomi, dan politik dalam negeri. Meskipun hal ini membawa mereka melewati Perang Besar dengan relatif tanpa cedera, Belanda tidak akan tersingkir dari Perang Dunia II. Keluarga kerajaan dan pemerintah Belanda melarikan diri ke London untuk menghindari invasi Jerman. Ratu Belanda Wilhelmina secara aktif menentang kendali Jerman atas negaranya, memperkuat moral rakyatnya yang masih berada di Negara-Negara Rendah (serta perlawanan Belanda yang sangat aktif). Belanda mengalami pendudukan yang panjang selama empat tahun, yang akhirnya membantu pembebasan Sekutu di negara mereka. Setelah itu, Belanda memulai proses pembangunan kembali yang sulit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NETHERLANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Saat ini Belanda adalah jangkar Eropa Pascaperang. Tidak hanya sebagai rumah bagi pengadilan hukum internasional dan pusat komersial yang penting, negara ini juga terkenal karena memberikan banyak kebebasan individu kepada warga negaranya, yang mencerminkan sejarah panjang toleransi sosialnya. Selain menghasilkan ekspor pangan bersih, Belanda juga merupakan negara terdepan dalam reklamasi dan pembangunan lahan, dengan beberapa proyek rekayasa yang paling mengesankan pada masa ini sedang berlangsung. Ketika kutub mencair dan permukaan laut naik, Belanda menghadapi masa depan yang tidak pasti dengan tekad, kecerdikan, dan humor masam. Lagi pula, siapa yang lebih baik dalam menahan laut selain orang-orang yang telah melakukan hal tersebut selama ribuan tahun?</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_TITLE">
			<Text>Wilhelmina</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_SUBTITLE">
			<Text>Ratu Belanda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_QUOTE">
			<Text>Tidak peduli seberapa gelap dan sulitnya masa-masa ini, percayalah pada kemenangan akhir perjuangan kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama dia bisa berbicara, Wilhelmina hanya pernah mengetahui kehidupan di mana dia (atau akan menjadi) Ratu Belanda. Raja Belanda yang paling lama berkuasa memimpin rakyatnya melewati masa-masa penuh gejolak—awal abad ke-20, keruntuhan ekonomi pada tahun 1930-an, dan kedua Perang Dunia. Ia melakukannya dengan bermartabat dan penuh percaya diri, dan tidak diragukan lagi berkomitmen terhadap prinsip kedaulatan Belanda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir pada tahun 1880 dari pasangan Raja Willem III dan istri keduanya, Emma dari Waldeck dan Pyrmont, Wilhelmina yang berusia empat tahun menjadi pewaris Belanda setelah kematian saudara tirinya dan paman buyutnya. Willem meninggal tak lama setelah ulang tahun Wilhelmina yang kesepuluh. Emma menjabat sebagai wali ratu muda hingga penobatan Wilhelmina pada usia 18 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ratu Wilhelmina menangani tantangan awal hidupnya dengan penuh kasih karunia. Ratu muda itu tentu meninggalkan kesan. Ratu Victoria dari Inggris menggambarkan Wilhelmina muda sebagai sosok yang cantik, sopan, dan cerdas, tetapi Kaiser Wilhelm II dari Jerman dapat membuktikan kecerdasannya. Dalam pertemuan sebelum Perang Dunia I, Kaiser berkomentar bahwa pengawalnya “tingginya tujuh kaki”, sedangkan pengawal Ratu Wilhelmina “hanya setinggi bahu”. Ia menjawab dengan anggun, “Benar sekali, Yang Mulia, pengawal Anda tingginya tujuh kaki, tetapi ketika kami membuka tanggul, kedalaman airnya sepuluh kaki!” Belanda mempertahankan netralitas selama Perang Dunia I berkat negosiasi dengan Kaisar Jerman—mungkin dia ingat ancamannya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun Belanda netral, Wilhelmina mendukung kebijakan pertahanan yang kuat selama Perang Besar. Dia menaruh perhatian aktif pada militer negaranya dan menekankan protokol kewaspadaan di perbatasan negaranya, bahkan ketika suaminya, Pangeran Henry, menyeberang untuk mengunjungi keluarga Jermannya. Dia sering bepergian ke luar negeri untuk mengunjungi tentara dan menyumbang dana bantuan. Yang membuat Wilhelmina tidak puas adalah Perang Dunia I yang melibatkan Belanda dengan cara yang tidak terduga. Blokade Sekutu menghambat perdagangan Belanda, sebuah titik buruk bagi kekuatan pedagang besar. Di akhir perang, pasukan Sekutu memprotes keputusan Wilhelmina yang memberikan suaka politik kepada Kaiser.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pengalaman Ratu Wilhelmina dalam Perang untuk Mengakhiri Semua Perang melemahkan pemerintahannya sebelum perang dunia berikutnya dimulai. Dia mengistirahatkan suaminya, kemudian ibunya, dan mengamankan masa depan garis keturunan kerajaannya dengan membantu putrinya Putri Juliana menemukan suami yang cocok. Di tengah semua ini, dan di tengah kehancuran perekonomian dunia, investasinya yang bijaksana akan menjadikannya salah satu orang terkaya di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Perang Dunia II melanda Belanda pada tanggal 10 Mei 1940 dalam bentuk invasi Jerman. Ratu Wilhelmina menyatakan “protes yang membara” atas serangan di wilayahnya. Dia melarikan diri dari Belanda, berlindung di Inggris dan mengirim keluarganya ke Kanada selama perang. Kepergiannya merupakan tindakan yang penuh perhitungan dan bukan tindakan pengecut— jika dia tetap tinggal, rakyatnya akan mengambil tindakan untuk berkolaborasi. Kepergian Wilhelmina menyatakan perlawanannya. Pemerintahannya di pengasingan tetap berada di London hingga perang berakhir, dan dia mendorong wilayah-wilayah pendudukan agar tetap kuat di Radio Oranje. Didorong oleh kata-katanya, perlawanan Belanda terus berlanjut hingga dia kembali pada tahun 1945.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Setelah dua Perang Dunia dan lima puluh delapan tahun berkuasa, Wilhelmina menyerahkan tahtanya kepada putrinya Juliana pada tahun 1948. Selama masa pemerintahannya, keputusannya membuat negaranya melewati salah satu masa tersulit dalam sejarah modern. Saat ini, dia masih dikenang oleh orang Belanda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kerajaan Belanda di bawah Wilhelmina berada di dataran datar tempat sungai mengalir ke laut, membangun polder untuk mendorong pertumbuhan dan jalur perdagangan melintasi dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_WILHELMINA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Belanda ingin menelusuri garis pantai di dekat posisi awal mereka untuk menemukan sungai dan teluk alami untuk membangun kerajaan mereka. Bangun Pelabuhan di setiap kota pesisir untuk mengambil ubin tambahan untuk Anda gunakan dan rencanakan dengan cermat ubin air mana yang dapat diambil kembali oleh Polder Anda. Kemudian bangunlah di sepanjang tepi sungai besar Anda untuk memaksimalkan [ICON_Science] Sains, [ICON_Culture] Budaya, dan [ICON_Production] Produksi Anda. Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] Anda yang melimpah kemudian akan menyelesaikan pekerjaannya dengan mempertahankan Loyalitas di kota Anda, dengan menyediakan Budaya [ICON_Culture] dari negeri asing, dan dengan mengumpulkan cukup [ICON_Gold] Emas untuk Anda menangkan dengan kemenangan apa pun.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Georgia -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_LOCATION">
			<Text>Asia Tengah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_SIZE">
			<Text>Pada puncaknya, sekitar. 60.000 mil persegi (160.000 km²)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_POPULATION">
			<Text>Perkiraan. 7 juta (pada puncaknya)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GEORGIA_CAPITAL">
			<Text>Kutaisi, Tbilisi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kerajaan Georgia, yang telah lama dianggap sebagai Zaman Keemasan rakyat Georgia, berdiri selama hampir 500 tahun di persimpangan Asia Tengah. Sebagai benteng agama Kristen, Georgia mengembangkan budaya dan seni sastra yang khas dan cemerlang, dan alfabet unik mereka masih digunakan hingga saat ini. Ia adalah pemain diplomatik dalam urusan Tanah Suci dan Rus, sekutu penting Kekaisaran Bizantium, dan pelindung sekelompok negara bawahan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kebangkitan Kerajaan Georgia tidak dapat dipisahkan dari kebangkitan dinasti Bagrationi, salah satu keluarga kerajaan tertua dan terlama dalam Susunan Kristen. Bagrationi mengklaim sebagai keturunan Raja David dari Israel (lambang mereka menampilkan gendongan dan harpa), melalui keturunan bernama Bagrat. Nama keluarga mereka telah dikaitkan dengan penguasa Iberia Kaukasia setidaknya sejak abad ke-6. Ketika kekuasaan kerajaan Sassanid Persia dan Abbasiyah berkurang, Bagrationi memperoleh wilayah sampai mereka membentuk kerajaan Tao-Klarjeti, dan Bagrat III mampu memasukkan Kerajaan Abkhazia ke dalam wilayah kekuasaannya menjelang akhir abad ke-9.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Yang terjadi selanjutnya adalah serangkaian unifikasi politik dan kampanye militer melawan Seljuk, yang dilakukan oleh raja-raja Bagrationi, termasuk David IV, sang Pembangun. Secara bijak, penerus raja sering kali menjabat sebagai wakil bupati sebelum naik takhta, sehingga memberikan pengalaman praktis bagi Demetrius I dan Tamar dalam menjabat sebagai raja sebelum harus mengambil alih pekerjaan tersebut secara penuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun raja tidak selalu duduk dengan mudah di atas takhta. Kelas bangsawan yang kuat kadang-kadang memberontak, atau merencanakan untuk menggulingkan penguasa, dan meskipun hal ini sering kali tidak berhasil, para bangsawan dapat membatasi kekuasaan raja, atau memaksa raja untuk menyetujui tuntutan mereka. Contoh utama adalah penerimaan Tamar terhadap Pangeran Yuri dari Rus sebagai suami pertamanya, atas desakan kaum bangsawan (cerita tersebut dijelaskan secara rinci di tempat lain.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Kerajaan ini mencapai puncaknya pada masa pemerintahan Tamar, menjadi kerajaan Transkaukasia sejati, dengan lingkaran sekutu dan pengikut yang mengelilinginya. Georgia mencapai kemajuan arsitektur, lukisan, dan puisi yang serupa dengan pencapaian Eropa pada Abad Pertengahan Tinggi. Pada masa pemerintahannya, puisi epik “Ksatria Berkulit Macan Kumbang” ditulis, sebuah puisi yang sangat penting bagi budaya Georgia sehingga salinannya secara tradisional menjadi bagian dari mas kawin hingga abad ke-20.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tentara Georgia sering kali menyerang tetangga Seljuk mereka, dengan para jenderal Georgia (termasuk Permaisuri Raja) menambah wilayah melalui penaklukan. Kekaisaran Trebizond di Laut Hitam didirikan dari wilayah yang sebelumnya berada di bawah kendali Bizantium. Ditempatkan di bawah pemerintahan para pangeran Bizantium—yang juga merupakan kerabat Tamar—Trebizond mewakili Georgia yang menguasai Timur Tengah, terutama ketika Tentara Salib kalah dari Saladin dan Kekaisaran Bizantium terus runtuh. Georgia juga menegaskan klaim atas biara-biara di Tanah Suci (beberapa di antaranya masih dipertahankan hingga saat ini), termasuk biara-biara di Yerusalem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Namun setelah kematian Tamar pada tahun 1213, Georgia memulai periode kemunduran yang lebih cepat dibandingkan kenaikannya. Perang Salib Keempat mengakibatkan penjarahan Konstantinopel, dan dengan itu, Georgia kehilangan kekuatan sekutu terbesarnya. Pada saat yang sama, bangsa Mongol menginvasi Georgia, mengalahkan bangsa dan raja George IV, putra Tamar. Putri Tamar, Rusudan, naik takhta, namun tidak mampu mengusir bangsa Mongol dan terpaksa mengungsi ke Georgia Barat, meninggalkan bagian Timur di bawah kendali Mongol. Pemberontakan anti-Mongol menentukan beberapa generasi berikutnya, yang mengakibatkan kehancuran luas di pedesaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Akhirnya kekuasaan Khan melemah, dan raja-raja Georgia mampu mendapatkan kembali kejayaan lama mereka di bawah pemerintahan George V, sang Cemerlang. George V berhasil merebut kembali wilayah Georgia, menghentikan pembayaran upeti kepada bangsa Mongol, dan menjalin hubungan diplomatik dengan Byzantium, Genoa, dan Venesia. Namun perkembangan ini hanya berumur pendek. Tentara Georgia yang kembali dari kampanye membawa Kematian Hitam, membunuh jutaan orang di Georgia seperti yang terjadi di seluruh Eropa dan Timur Tengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dilemahkan oleh penaklukan dan wabah penyakit, Georgia pada dasarnya terpuruk ketika Timur memulai kampanye penaklukannya pada tahun 1386. Kurang dari satu abad kemudian, Georgia akan terpecah setelah kematian George VIII menjadi tiga kerajaan kecil, masing-masing dipimpin oleh cabang dinasti Bagrationi. Dan setiap cabang dari keluarga besar itu kini menjadi saingan satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GEORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Namun warisan kerajaan itu akan selalu menjadi pusat identitas budaya Georgia. Georgia dulunya adalah sebuah kerajaan Kristen, bahkan merupakan ujung paling Timur dari Susunan Kristen, dan negara ini dikelilingi oleh musuh-musuh agama dan budaya-budaya yang berlawanan. Secara politis, film ini mempunyai pengaruh di teater-teater utama pada masa itu. Pasukannya telah menaklukkan atas nama penguasa mereka. Georgia merupakan bagian dari perkembangan budaya besar pada Abad Pertengahan Tinggi seperti halnya kerajaan mana pun di benua Eropa, namun dengan perspektif uniknya sendiri mengenai isu-isu kesatriaan, cinta, keindahan, seni, dan agama. Biara, puisi, dan karya seni yang masih ada menjadi saksi kejayaan itu saat ini.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_TITLE">
			<Text>Tamar yang Agung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_SUBTITLE">
			<Text>Raja Kerajaan Georgia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_QUOTE">
			<Text>Jangan biarkan kekayaan para bangsawan atau kemiskinan masyarakat menghalangi pekerjaan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Raja yang ideal adalah raja yang bijaksana, diplomatis, berpikiran maju, pelindung seni dan budaya, dan kuat dalam mempertahankan wilayah. Hanya sedikit yang memenuhi standar ini. Tamar, penguasa Georgia pada puncak masa keemasannya, menyamai standar ini, bahkan berdasarkan penilaian musuh-musuhnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tamar lahir sekitar tahun 1160 (tanggal lahirnya bervariasi), dari pasangan Raja George III dari dinasti Bagrationi yang kuno dan terhormat di Georgia (yang mengaku sebagai keturunan dari garis keturunan Daud, Raja Israel dalam Alkitab) dan Burdukhan, putri Raja Alania. Sedikit yang tercatat tentang kehidupan awalnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Suksesi dinasti sangatlah sensitif dalam situasi terbaik. Sebagai seorang wanita, Tamar menghadapi tentangan keras dari para bangsawan istana, yang lebih memilih sepupunya, Pangeran Demna. Pemberontakan para bangsawan yang mendukung Demna pecah pada tahun 1177 dan berhasil ditumpas, dan pada tahun 1178 Tamar dinyatakan sebagai pewaris dan wakil penguasa oleh ayahnya. Ketika George III meninggal pada tahun 1184, Tamar naik takhta di Georgia yang jauh dari persatuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Serangkaian intrik politik yang rumit mengakibatkan Tamar ditekan untuk menerima pilihan bangsawan sebagai suaminya: Pangeran Yuri dari Rus. Keduanya menikah pada tahun 1185. Yuri adalah seorang prajurit yang cukup baik, dan memimpin pasukan Georgia menuju kemenangan dalam pertempuran, tetapi dia adalah orang yang kasar dan tidak menyenangkan, dan keterlibatannya dalam politik istana tidak membuat dia disayangi oleh Tamar. Jadi dia mengajukan cerai kepadanya atas dasar mabuk dan amoral, dan menerima perceraiannya dari otoritas gerejawi. Sulit untuk melebih-lebihkan betapa besarnya masalah ini, bahwa raja dinasti dari negara yang sangat beragama Kristen akan dapat menceraikan suaminya dan menerima izin untuk menikah kembali dari gereja dan uskup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Kini dimulailah periode yang menandai perluasan terbesar wilayah kekuasaan Georgia. Orang-orang Georgia berperang melawan kesultanan Muslim di sekitarnya, dibantu oleh jenderal-jenderal luar biasa (termasuk permaisuri raja yang baru, David Soslan) dan menaklukkan mereka. Kerajaan-kerajaan terdekat menjadi pengikut dan protektorat. Para bangsawan Georgia berhenti merencanakan untuk menggulingkan atau membatasi kekuasaan Tamar dan mendukung panji-panjinya dan mengambil alih kekuasaan. Orang-orang Georgia bahkan mendirikan Kekaisaran Trebizond, memasukkan diri mereka ke dalam kekuatan Timur Tengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Status Tamar sebagai ratu yang memenuhi syarat dengan kerajaan yang dikelola dengan kokoh membuatnya sering menjadi sasaran lamaran pernikahan, dan orang dapat dengan mudah membayangkan bahwa setelah berurusan dengan Yuri, sebagian besar dari lamaran ini tidak diinginkan. Salah satu kisah Tamar yang paling terkenal menceritakan bagaimana Sultan Rum menyatakan perang terhadap Georgia, menyatakan bahwa ia akan menjadikan Tamar &quot;sebagai pengantin Muslim atau selir Kristen&quot;. Diplomat yang dikirim untuk menyampaikan pesan ini langsung dipukul wajahnya oleh seorang punggawa Georgia (yang diasumsikan dengan persetujuan agung). Pesan yang jelas telah dikirimkan kepada Sultan Rum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tamar, yang selalu saleh, konon berdoa di kota gua dan biara Vardzia, lalu berbicara kepada pasukannya dari tangga gereja. Terinspirasi oleh kesalehannya, orang-orang Georgia menghancurkan para penjajah dan mengirim Sultan Rum dari mana dia datang, mungkin untuk merenungkan dasar-dasar diplomasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tamar adalah pelindung seni dan budaya yang kuat. Dia mendukung perdagangan dan perdagangan, dan mencetak koin bertuliskan monogram dan gelarnya. Hukum dikodifikasikan; gereja dan katedral dibangun. Kebudayaan Georgia berkembang sebagai perpaduan sinkretis yang kuat dan hidup antara agama Kristen Bizantium dan gagasan yang diilhami Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Tamar dikatakan meninggal pada tahun 1213, namun makamnya masih belum diketahui. Ada yang mengatakan dia dikuburkan secara diam-diam di sebuah biara, untuk mencegah penodaan kuburan. Yang lain mengklaim jenazahnya dibawa ke Tanah Suci, untuk dimakamkan di dekat Makam Suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dia berkuasa di kerajaan yang terpecah, dan menjadikannya lebih besar, lebih kuat, dan yakin akan identitas budayanya. Dia dikanonisasi sebagai orang suci dalam kepercayaan Ortodoks Timur, dan menjadi simbol nasional bagi orang Georgia bahkan hingga saat ini. Tak satu pun dari keturunannya dapat menandingi perbuatan Raja Georgia yang terhebat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Melalui keyakinan dan pengaruhnya, Tamar adalah pembela yang gigih baik bagi tanah airnya maupun negara-negara lain yang berada di bawah perlindungannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TAMAR_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Mengamankan agama yang kuat dengan cepat adalah suatu keharusan bagi Georgia. Mendapatkan sekutu di negara-negara kota tetangga dan menyebarkan agamanya merupakan keuntungan utama bagi Tamar dalam perang memperebutkan dominasi agama.  Membela negara-negara sekutunya dengan menggunakan Perang Protektorat casus belli sangat memperkuat kekuatan keagamaannya, dan pada gilirannya menjamin pengaruh yang kuat di sana. Kebanggaan dan prestasi akan memberkati Georgia dengan Zaman Keemasan yang bersinar lebih terang dari peradaban lainnya. Gunakan momen-momen penting ini pada waktunya untuk melontarkan Georgia menjelang kompetisi menuju kemenangan akhir.</Text>
		</Row>
		
		<!-- Zulu -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_LOCATION">
			<Text>Afrika Selatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_SIZE">
			<Text>11.500 mil persegi (30.000 km²)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_POPULATION">
			<Text>250.000 pada tahun 1828</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ZULU_CAPITAL">
			<Text>Beragam, termasuk kwaBulawwayo, umGungundlovu, dan Ulundi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Suku Zulu menjadi terkenal di masyarakat Afrika bagian selatan, mencapai dominasi melalui kekuatan senjata, dan menegakkan hegemoni yang secara mendasar mengubah sejarah Afrika. Pada akhirnya, meski dikalahkan oleh kekuatan kolonial yang berteknologi maju, mereka melancarkan serangan telak terhadap salah satu kekuatan militer paling tangguh di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada akhir abad ke-18, Zulu adalah klan Nguni semi-nomaden di barat daya Afrika, yang menggembalakan ternak dan bercocok tanam. Perempuan Zulu bertani dan mengelola keluarga. Laki-laki berkelahi, berburu, dan merawat ternak. Ternak merupakan bagian integral dari budaya Zulu, sebuah pengakuan atas kekayaan dan status, bagian penting dari ritual, dan lebih praktisnya, sumber makanan utama mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setiap kelompok keluarga mengikat dirinya satu sama lain melalui jaringan kewajiban sosial, ikatan keluarga, dan kesetiaan. Jaringan ini mempercepat agregasi Zulu menjadi negara yang lebih terorganisir, dipimpin oleh para kepala suku yang kekuasaannya berkembang pada awal abad ke-19.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Masuki Shaka, dan transformasi sistem rekrutmen ibutho dan impi menjadi pasukan standar yang tangguh (lihat entri Shaka dan entri Impi untuk detail tambahan). Shaka berkuasa dengan kurang dari 2.000 orang Zulu di bawah komandonya, menguasai wilayah yang lebih kecil dari Monaco. Sebelas tahun kemudian, impi memiliki lebih dari 50.000 prajurit, dan Zulu telah menaklukkan dan menguasai semua saingan regional mereka. Peperangan juga berubah dari penyerangan dan penaklukan skala kecil menjadi taktik bumi hangus. Namun suku Zulu adalah penguasa yang tak tertandingi di Afrika bagian selatan, dan pada saat pembunuhannya, Shaka telah menaklukkan wilayah sebesar Alexander Agung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Penaklukan ini mempunyai dampak besar di seluruh Afrika sub-Sahara. Penaklukan Shaka memicu gelombang migrasi pengungsi dan perang tambahan yang mengubah Afrika tengah dan timur. Peristiwa ini, yang dikenal sebagai Mfecane, masih dipelajari dan diperdebatkan hingga saat ini, karena peristiwa ini merupakan momen penting dalam sejarah Afrika, dan pada akhirnya akan melahirkan negara-negara Afrika baru yang nantinya akan melawan kolonialisme. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dingane menjadi raja setelah membunuh Shaka, sebagai respon atas kebrutalan Shaka yang semakin meningkat sebagai penguasa, dan pada masa pemerintahannya itulah suku Zulu mulai berkonflik dengan penjajah Eropa di Afrika Selatan, yaitu suku Boer yang mulai pindah ke wilayah yang dikosongkan di Mfecane.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mpande, raja Zulu yang paling lama memerintah, memulai pemerintahannya dengan menggulingkan Dingane. Mpande tetap mempunyai hubungan yang lebih baik dengan Boer (beberapa di antaranya telah membantu pemberontakannya), namun meningkatnya ketegangan akibat ekspansi kolonial dan politik kejam dalam memerintah negara-negara yang ditaklukkan (dan suksesinya sendiri) membuat penilaian sejarah pemerintahannya agak beragam. Mpande digantikan oleh putra sulungnya Cetshwayo pada tahun 1872, tanggal pasti kematiannya dirahasiakan untuk memperkuat naik takhta Cetshwayo. Cetshwayo, pengagum paman buyutnya Shaka, mulai membangun kembali impi dan memperluas barisannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Kini, permasalahan dengan kekuatan kolonial Eropa mencapai puncaknya. Klaim kepemilikan tanah oleh Inggris dan Boer (menjadi lebih mendesak dengan ditemukannya berlian di wilayah tersebut) ditentang sengit oleh suku Zulu, yang tetap menjadi negara Afrika paling kuat di wilayah tersebut. Inggris meneruskan rencana untuk membentuk konfederasi Afrika Selatan, dan melakukan serangkaian tuntutan yang memprovokasi terhadap Cetshwayo. Pepatah terakhirnya adalah Cetshwayo membubarkan pasukannya. Cetshwayo menolak; Inggris menyatakan perang pada tahun 1879.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Angkatan Darat Inggris adalah kekuatan militer era industri yang modern, canggih, dengan perwira dan NCO profesional, senjata Gatling, senapan berulang, rasa superioritas budaya yang sangat berkembang, dan teori budaya terbaru (yang sangat rasis) pada zaman itu, jadi merupakan kejutan besar ketika mereka kalah dalam Pertempuran Islandlwana dari impi Cetshwayo, dan menderita lebih dari 70% korban dalam prosesnya. Zulu melakukan manuver, mengalahkan, dan mengalahkan salah satu pasukan terbaik di dunia dalam pertarungan langsung di lapangan, dan kemudian mengulangi proses tersebut dua kali lagi di Intombe dan Hlobane.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pukulan yang tak termaafkan terhadap harga diri Inggris ini mengakibatkan banyaknya masyarakat yang menyimpan mutiara di dalam negeri, banyak memoar yang membenarkan diri sendiri, dan tanggapan jingoistik yang berlebihan. Kemenangan terbukti merugikan tentara Zulu, dan Inggris terus memasok bala bantuan dan menyempurnakan taktik hingga akhirnya, Inggris menginvasi Zululand, mengepung ibu kota di Ulundi, dan merebut Cetshwayo. Dia dibawa ke London dan diarak sebagai tawanan sampai sentimen publik menilai seluruh kejadian itu tidak pantas (sikap Cetshwayo selama ini dinilai tabah, dan martabat pribadinya sesuai dengan seorang raja). Cetshwayo dikembalikan ke Zululand di mana dia memerintah sebagai salah satu dari tiga belas kepala bawahan Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Karena wilayah mereka terpecah, suku Zulu akan menjadi sasaran kekuasaan kolonial dan apartheid yang keras selama hampir satu abad di Afrika Selatan. Diaspora karena penyakit ternak dan kurangnya peluang ekonomi menyebabkan Zulu bekerja di pertambangan dan kota-kota di Afrika Selatan, terkadang mengorganisir serikat pekerja mereka sendiri. KwaZulu didirikan sebagai &quot;Bantustan&quot; atau wilayah yang diperuntukkan bagi kelompok etnis di Afrika Selatan. Pada tahun 1970-an, Otoritas Teritorial untuk KwaZulu dibentuk, sehingga memberikan otonomi tambahan. Pada tahun 1994, provinsi KwaZulu-Natal didirikan dengan tambahan otonomi daerah, dan mencakup sebagian wilayah Kerajaan Zulu lama. Dua kawasan di KwaZulu-Natal adalah Situs Warisan Dunia UNESCO saat ini: Taman uKhahlamba-Draksenberg, dan Taman Lahan Basah iSimangaliso. Kedua situs tersebut memiliki keindahan alam, nilai ekologi, dan kepentingan budaya yang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ZULU_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Suku Zulu tetap bangga dengan warisan militer dan budaya mereka, mempraktikkan tarian tradisional dan bentuk-bentuk baru, seperti tarian gumboot. Raja Zulu berperan sebagai kepala negara dalam upacara, penjaga budaya tradisional, dan sebagai penghubung hidup dengan diaspora dan dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_TITLE">
			<Text>Shaka</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_SUBTITLE">
			<Text>Kepala dan Raja Zulu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_QUOTE">
			<Text>Serang musuh untuk selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dianggap penting karena penaklukannya, dan dikecam karena tiraninya, Shaka adalah salah satu penguasa paling kompleks dan kontroversial dalam sejarah Afrika. Tidak diragukan lagi, ia adalah salah satu komandan terhebat dalam sejarah militer. Reformasi yang dilakukannya terhadap pasukan Zulu memberi mereka efisiensi, organisasi, dan kekuatan mematikan yang menjadikan impi salah satu kekuatan yang paling ditakuti di dunia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ia dilahirkan sebagai anak tidak sah dari kepala suku Zulu Senzangakhona, dan Nandi, putri seorang kepala suku Langeni. Ibunya membawa Shaka muda kembali ke bangsanya sendiri untuk menghabiskan masa kecil yang sulit, menjadi sasaran cemoohan dan stigma. Nandi dan Shaka diusir dan menjadi suku bawahan Kekaisaran Mthethwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selama ini, Shaka mendaftar di ibutho, program kader militer tradisional daerah. Laki-laki muda dari kelompok usia yang sama akan dikelompokkan menjadi satu unit di ibutho, dan unit tersebut pada akhirnya akan dibubarkan ketika laki-laki tersebut sudah tidak termasuk dalam kelas prajurit. Unit Shaka bertugas di bawah komando kepala suku Dingiswayo. Dingiswayo meletakkan dasar bagi sistem komando yang pada akhirnya akan disempurnakan di bawah kepemimpinan Shaka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ketika ayahnya meninggal pada tahun 1816, Shaka, yang kini menjadi komandan terkenal, meninggalkan pasukan Dingiswayo dan kembali memimpin Zulu, yang saat itu merupakan klan Bantu terkecil di wilayah tersebut. Afrika Selatan akan segera belajar untuk takut terhadap Zulu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Shaka segera mengatur kembali pasukan dan pelatihannya. Sistem tingkat usia ibutho disempurnakan dan diperkuat menjadi organisasi resimen berdasarkan usia, dengan masing-masing resimen memiliki desa berbenteng (atau ikanda) yang berbeda, lambang seragam pada perisai kulit sapi, ornamen khusus pada perhiasan dan hiasan kepala, dan sumpah setia kepada Shaka. Organisasi impi dan taktiknya distandarisasi. Shaka memperkenalkan korps perwira, yang dipromosikan berdasarkan prestasi dan kemampuan, dari semua suku bawahan. Perbandingannya dengan reformasi Maria di Legiun Romawi sangatlah tepat; kedua komandan tersebut mengambil kendali atas kekuatan dasar yang kompeten secara fundamental, dan mengubahnya menjadi mesin militer yang tidak dapat dihentikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Shaka kemudian membawa impinya dalam perjalanan penaklukan. Sebuah suku, setelah ditaklukkan, dimasukkan ke dalam kerajaan Zulu, para pemudanya dimasukkan ke dalam ibutho, dan kemudian Zulu melanjutkan perjalanannya. Dikatakan bahwa penaklukan pertamanya adalah Langeni, yang mempermalukannya saat masih kecil. Shaka juga menawarkan wortel diplomatis, dengan tongkat impi yang selalu ada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ketika mantan komandannya Dingiswayo dibunuh oleh saingannya kepala suku Zulu Zwide, Shaka bersumpah akan membalas dendam, dan perang saudara besar-besaran di Zulu pun pecah. Zwide secara meyakinkan dikalahkan di Pertempuran Bukit Gqokli dengan kekuatan setengah dari ukurannya di bawah komando Shaka. Zwide meninggal sebagai buronan dan tahanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun pemerintahan Shaka bukannya tidak terbantahkan. Terdapat penentangan besar terhadap kebijakan-kebijakannya di dalam kerajaannya sendiri. Meningkatnya peperangan antar suku hingga hampir terjadinya pemusnahan merupakan perubahan besar dari pola perang sebelumnya. Ketegangan semakin parah ketika Shaka memberikan konsesi kepada pedagang Eropa. Namun kematian ibunya pada tahun 1827 tampaknya menandai awal dari berakhirnya Shaka – dan bagian paling berdarah dari pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Karena berduka, dan mungkin gila, Shaka memerintahkan agar tidak ada tanaman yang ditanam, atau susu yang digunakan selama setahun (dan susu adalah makanan pokok orang Zulu). Wanita yang ditemukan hamil akan dibunuh bersama suaminya, begitu pula siapa pun yang ditemukan tidak cukup berduka. Sapi harus disembelih “agar anak sapi tahu bagaimana rasanya kehilangan induknya.” Tercatat 7.000 orang Shaka terbunuh dalam kesedihannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Kedua saudara tirinya telah aktif bersekongkol melawannya selama beberapa waktu. Pada tahun 1828, ketika impi sedang berkampanye ke utara, dia dibunuh oleh saudara tirinya Dingane dan Mhlangana, bersama dengan rekan konspirator ketiga bernama Mbopa. Tradisi menyatakan bahwa kata-kata terakhir Shaka merupakan peringatan akan semakin besarnya kekuatan bangsa Eropa di Afrika Selatan dan bahaya perpecahan Zulu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Kebangkitan suku Zulu di bawah pemerintahan Shaka yang meroket, terjadi pada saat meningkatnya kolonisasi Eropa di wilayah tersebut, mempunyai dampak yang mendalam dan kompleks terhadap sejarah dan budaya Afrika Selatan, yang implikasinya masih diperdebatkan dan dipertimbangkan. Warisan Shaka sebagai seorang penguasa tidaklah sederhana, bahkan dalam budaya Zulu saat ini. Namun pengaruhnya terhadap sejarah dunia tidak diragukan lagi, dan namanya masih tetap berdiri sebagai salah satu tokoh yang berkuasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Suku Zulu adalah penakluk, menghancurkan lawan mereka karena jumlah mereka yang banyak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SHAKA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Korps dan Pasukan Shaka adalah kekuatan sejatinya dalam peperangan. Selain membangun pangkalan militer yang kuat, pengembangan Kebudayaan awal di kota-kotanya akan menjadi penting dalam membuka kewarganegaraan Tentara Bayaran dan Nasionalisme, memungkinkan dia untuk mulai menciptakan unit Korps dan Tentara yang unggul jauh lebih awal dan lebih cepat daripada peradaban lainnya. Melatih unit Impi yang tangguh juga akan membantu upaya ini, melalui biaya produksi dan pemeliharaan yang rendah. Mendapatkan dan mempertahankan Loyalitas di kota-kota yang ditaklukkan bukanlah masalah bagi suku Zulu, keterampilan yang sangat dibutuhkan untuk mengendalikan kerajaan mereka yang luas.</Text>
		</Row>
		<!-- Korea -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_LOCATION">
			<Text>Asia Timur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_SIZE">
			<Text>85.270 mil persegi (sekitar 219.000 km²)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_POPULATION">
			<Text>Sekitar 2.000.000 pada abad ke-8; 76.497.881 pada tahun 2015</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KOREA_CAPITAL">
			<Text>seoul</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nasib semenanjung Korea telah lama penuh perjuangan. Banyak sekali dinasti yang bangkit, runtuh, dan bangkit kembali di daratan yang kira-kira seluas Inggris Raya. Pengaruh kerajaan asing, baik yang mendukung maupun yang berperang, memberikan ketidakpastian yang terus-menerus membayangi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Negara Korea yang paling awal dikenal adalah Gojoseon, sebuah kerajaan makmur yang kaya dengan sumber daya alam dan pertanian yang melimpah. Gojoseon didirikan oleh Dangun Wangeom (kemungkinan apokrif) pada tahun 2333 SM. Menurut legenda, Dangun adalah anak dewa Hwangung dan seekor beruang betina yang sangat ulet yang bertahan melawan segala rintangan dalam cobaan kesulitan dan kelangsungan hidup. Gojoseon akhirnya terpecah menjadi kumpulan negara-negara yang bertikai pada tahun 108 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kebangkitan identitas Korea sesungguhnya dimulai dengan adanya Tiga Kerajaan pada abad ke-1 SM. Yang terbesar adalah Goguryeo, di utara pegunungan. Silla menguasai wilayah tenggara yang berbatasan dengan pantai timur, sedangkan Baekje menguasai wilayah barat daya yang berbatasan dengan Laut Kuning. Terdapat negara-negara lain yang lebih kecil, seperti Buyeo atau Gaya, namun ketiga kerajaan tersebutlah yang mampu mengkonsolidasikan kekuasaan mereka. Pada abad ke-6 Silla telah menaklukkan banyak negara-negara kecil, Goguryeo mengembangkan reputasi bela diri (menekan kavaleri terkenalnya ke perbatasan tetangganya), sementara Baekje memprioritaskan pertanian dan hubungan dagang yang baik dengan Tiongkok dan Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Keinginan Silla untuk melakukan penaklukan akhirnya menyebar ke negara tetangganya. Meskipun merupakan kerajaan terkecil, perubahan aliansi Silla membantu mereka menghindari nasib seperti kerajaan seperti Gaya, dengan mengadu domba Goguryeo dan Baekje. Pada akhirnya, aliansi Ratu Seondeok dengan Dinasti Tang Tiongkok (dirinci di tempat lain) menentukan nasib Tiga Kerajaan. Pada akhir abad ke-7, Silla sendiri yang memerintah semenanjung Korea, menyerahkan wilayah paling utara kepada Dinasti Tang. Meskipun Konfusianisme menyebar di bawah pemerintahan Silla, agama Buddha benar-benar berkembang, dengan banyak kuil dan biara yang dibangun pada masa pemerintahan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sayangnya bagi Silla, “sistem peringkat tulang” tradisional mereka adalah kehancuran mereka. Mirip dengan konsep “darah bangsawan”, peringkat tulang adalah sistem kasta yang menentukan peringkat sosial seseorang berdasarkan status orang tuanya. Meskipun seseorang tidak dapat melampaui peringkat kelahirannya, mereka dapat diturunkan pangkatnya—suatu frustrasi yang pada akhirnya menyebabkan perang saudara dan kemunduran kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kerajaan Goryeo yang baru muncul (sumber nama “Korea”) mengambil keuntungan dari turunnya Silla, memerintah Korea dari tahun 818 M hingga 1392 M. Teknologi mengalami peningkatan eksponensial pada masa Goryeo. Percetakan logam yang dapat dipindahkan sudah ada di Korea hampir 200 tahun sebelum mesin cetak Guttenberg, sehingga teks cetak dapat diakses oleh masyarakat Korea. Meskipun Goryeo mengalami kemajuan pesat, gejolak politik terus terjadi—dan lebih buruk lagi, invasi Dinasti Yuan Mongolia pada abad ke-13. Selama tiga dekade, Korea mengalami enam invasi Mongolia. Dinasti Goryeo akhirnya berdamai, namun menjadi negara klien Mongol Yuan Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada pertengahan abad ke-14, Kekaisaran Mongol berada dalam keadaan kacau balau. Goryeo sebagian besar memperoleh kembali kemerdekaannya, kecuali wilayah utara yang dikuasai oleh sisa-sisa Dinasti Yuan. Ketika tersiar kabar pada tahun 1388 bahwa Dinasti Ming Tiongkok berencana mengambil tanah ini untuk dirinya sendiri, Jenderal Goryeo Choi Young memerintahkan Jenderal Yi Seong-gye untuk menaklukkannya terlebih dahulu, meskipun ada keberatan dari Yi. Jenderal Yi terkenal menggiring pasukannya ke Pulau Wihwa, lalu segera berbalik untuk menggulingkan Jenderal Choi dan raja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Yi Seong-gye mengganti namanya menjadi Taejo, mendeklarasikan dirinya sebagai raja, dan mendirikan Dinasti Joseon pada tahun 1392. Peruntungan politik Korea bertambah dan berkurang selama berabad-abad, namun kemajuan ilmiahnya terus berlanjut (seperti “Hangul,” alfabet fonetik Korea, dan perbaikan pada huruf bergerak). Konfusianisme menggantikan agama Buddha, ancaman Manchu menggantikan ancaman Jurchen, dan reformasi pendidikan Silhak (“Pembelajaran Praktis”) berhasil menggantikan pedagogi Neo-Konfusianisme yang semakin esoterik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KOREA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Meskipun terjadi masa-masa kerusuhan, perebutan kekuasaan internal, dan invasi asing, Korea mempertahankan keadaan yang relatif stabil hingga akhir abad ke-19, ketika Jepang menginvasi wilayah Korea untuk berperang dengan Tiongkok dan Rusia. Pendudukan sementara Jepang menjadi pendudukan yang diperpanjang, dan akhirnya merupakan pencaplokan semenanjung. Korea kecewa karena mereka tetap menjadi koloni Jepang dari tahun 1910 hingga akhir Perang Dunia II. Setelah perang, negara ini terpecah menjadi Korea Utara (Komunis) dan Korea Selatan (kapitalis) pada tahun 1948. Kedua negara yang baru terbentuk ini berperang pada tahun 1950 yang menyebabkan Tiongkok dan Rusia bersekutu dengan Korea Utara, dan Koalisi PBB bersekutu dengan Korea Selatan. Setelah tiga tahun yang buruk, Korea Utara dan Selatan menyetujui gencatan senjata (tetapi bukan perdamaian) pada tahun 1953. Pada tahun 2017, kedua negara masih berada dalam keadaan perang yang tertunda selama lebih dari setengah abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_TITLE">
			<Text>Seondeok</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_SUBTITLE">
			<Text>Ratu Silla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_QUOTE">
			<Text>Bunga tanpa wewangian menarik perhatian, namun tidak menarik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak mudah untuk merebut takhta, bahkan di masa damai. Di kerajaan Silla di Korea kuno, tidak pernah terdengar perempuan memegang posisi kekuasaan, namun Seondeok menjadi wanita pertama yang memerintah kerajaan sebagai ratu. Pemerintahannya selama lima belas tahun menampilkan seorang penguasa yang produktif dan berprestasi yang membuka jalan bagi perempuan lain untuk memerintah kerajaan—termasuk sepupunya, Chindok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ayah Seondeok, Raja Jinpyeong, tidak memiliki ahli waris laki-laki. Dari putrinya, Jinpyeong memilih Seondeok sebagai penggantinya karena sifat intuitifnya—yang ia tunjukkan sejak usia dini. Menurut cerita apokrif, Jinpyeong menerima hadiah benih peony dari Tiongkok. Kotak berisi benih itu memuat lukisan bunga yang sedang mekar. Seondeok yang masih sangat muda memperhatikan dan berkomentar bahwa bunganya cantik, tapi sayang sekali bunganya tidak berbau. Ketika Jinpyeong bertanya mengapa dia berpikir seperti itu, Seondeok menjelaskan bahwa jika bunganya berbau harum, lukisan itu juga akan menampilkan kupu-kupu dan lebah. Kebetulan, bunga yang sedang mekar tidak berbau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kematian Jinpyeong berujung pada penobatan Seondeok pada tahun 632. Meskipun beberapa bangsawan Silla merasa tidak puas mengikuti seorang ratu dibandingkan seorang raja, kepintarannya yang terbukti dan pilihan yang jelas sebagai pewaris membantu meredam keluhan mereka. Selain itu, sistem peringkat tulang (analog dengan konsep “darah bangsawan”) menyatakan bahwa jika mereka menolak penobatannya, mereka harus menjungkirbalikkan keseluruhan aristokrasi Sillan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Prioritas utama Seondeok sebagai ratu adalah memperbaiki kehidupan masyarakat Sillan dengan menetapkan kebijakan kesejahteraan yang efektif bagi warganya yang paling miskin. Investasi besar di sekolah-sekolah membuat pengetahuan kerajaan tentang seni dan sains berkembang. Dia mendirikan Cheomseongdae, sebuah observatorium astronomi, di ibu kota Silla. Agama Buddha sudah menjadi agama negara di Silla, namun pemerintahan Seondeok membuat agama Buddha semakin terintegrasi ke dalam pemerintahan dan masyarakat secara keseluruhan. Banyak kuil Buddha yang dipugar, dan Silla mulai membangun banyak kuil baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Meskipun terdapat banyak kemajuan internal, pemerintahan Ratu Seondeok bukanlah pemerintahan yang damai. Pemberontakan internal yang terus-menerus dan pertikaian dengan kerajaan tetangga Goguryeo dan Baekje mengancam pemerintahannya. Dengan hati-hati bermain politik, dia mampu menavigasi lanskap politik kerajaan Korea yang selalu berubah, agresif, dan sering kali penuh kekerasan. Ratu Seondeok membuat aliansi jika diperlukan, mengubahnya saat situasi mengharuskannya. Ketika Baekje menjadi masalah pada tahun 641 M, dia meminta bantuan Goguryeo. Ketika negosiasi gagal, Seondeok mengirimkan 10.000 tentara untuk memulihkan diplomatnya yang dipenjara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kemampuan Seondeok untuk menyeimbangkan negosiasi dengan ancaman kekerasan membantunya mendapatkan aliansi dengan Dinasti Tang Tiongkok ketika Goguryeo dan Baekje bersatu untuk menyerang Silla. Aliansinya dengan Dinasti Tang adalah salah satu prestasi politik terbesarnya. Seondeok tidak hanya berhasil meyakinkan Dinasti Tang untuk memberikan bantuan militer kepada Silla, tetapi dia juga menolak permintaan mereka agar dia mundur sebagai ratu dan mengizinkan pangeran Tang untuk memerintah menggantikannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Hingga kematiannya pada tahun 647, Ratu Seondeok melayani kerajaan Silla sebagai ratu yang mudah beradaptasi dan kecerdasannya melindungi rakyatnya selama masa penaklukan yang sulit. Dengan mempertemukan musuh-musuhnya satu sama lain, dia memastikan kerajaannya akan bertahan dan berkembang. Meskipun dia tidak akan hidup untuk melihat semenanjung Korea bersatu, perundingan Seondeok yang terampil menabur benih kekalahan pasukan Baekje dan Goguryeo pada tahun 668.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Bagi Korea, menekuni [ICON_Science]Sains memiliki banyak manfaat, selain menjadi negara dengan peradaban paling maju secara teknologi di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SEONDEOK_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Distrik sains unik Korea, Seowon, akan menjadi aset Anda yang paling kuat, jadi menyelesaikan teknologi Menulis sejak dini sangat penting untuk menjadi yang terdepan dalam persaingan. Rencanakan lokasinya dengan cermat untuk memanfaatkan manfaatnya. Pisahkan Seowon dari distrik lain untuk memaksimalkan peningkatan [ICON_Science] Sains dan dapatkan tambahan hasil [ICON_Food] Pangan dan [ICON_Science] Sains dengan menempatkan Peternakan dan Pertambangan berdekatan dengan distrik ini. Menggabungkan kedua manfaat ini secara strategis akan meningkatkan output kota Anda secara signifikan. Jangan abaikan kemajuan Budaya, karena menempatkan Gubernur di kota Anda akan memberikan peningkatan hasil tambahan bagi kerajaan Anda. Kemungkinan besar Anda ingin menunjuk Gubernur untuk setiap kota utama Anda.</Text>
		</Row>
		<!-- India Alternate Leader -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_TITLE">
			<Text>Chandragupta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_SUBTITLE">
			<Text>Kaisar Maurya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_QUOTE">
			<Text>Tidaklah cukup hanya memimpin rakyat Anda. Sebaliknya, Anda harus memimpin seolah-olah Anda adalah orang-orang Anda sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jarang ada penakluk yang namanya terbentang ribuan tahun. Yang lebih langka lagi adalah ahli strategi yang memiliki kemampuan yang sama di medan perang dan arena politik. Yang paling langka adalah penguasa yang rela memberikan sebuah kerajaan. Dari ketiganya, yang ada hanya Chandragupta Maurya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir sekitar abad ke-3 SM di wilayah Magadha di India, kehidupan awal Chandragupta masih menjadi misteri. Meskipun beberapa catatan menyebutkan hubungannya dengan sebuah keluarga dengan tradisi prajurit yang mulia, catatan Yunani yang saling bertentangan menyatakan bahwa ia dilahirkan sebagai orang biasa. Terlepas dari kebingungan ini, Chandragupta dengan cepat mendapatkan reputasi sebagai orang yang cerdas dan karismatik, sehingga Chanakya yang agung memutuskan untuk membimbingnya. Dengan dukungan dan nasihat dari politisi dan filsuf legendaris, Chandragupta menerima kursus kilat di bidang politik, seni, dan taktik militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pendidikan Chanakya bertujuan tunggal: ia berharap muridnya dapat menantang dinasti Nanda, sebuah pemerintahan yang secara luas dianggap korup. Chandragupta terbukti layak mendapatkan kepercayaan gurunya, karena dia segera mengumpulkan pasukan. Pada tahun 322 SM ia menggulingkan Nanda, mengangkat dirinya sebagai penguasa kerajaan Magadha, dan mendirikan dinasti Maurya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chandragupta tidak pernah puas. Pandangannya segera beralih ke tanah yang seolah-olah dikuasai oleh negara-negara penerus Makedonia yang perkasa. Meskipun Alexander Agung telah tewas sebelum Chandragupta naik takhta, penaklukannya atas lembah Indus seolah-olah meninggalkan satrapies lokal di bawah kendali Makedonia. Tampaknya Chandragupta mempermasalahkan hal ini, karena ia memulihkan tanah-tanah yang ditaklukkan di bawah panjinya, mencaplok Punjab, dan terus bergerak hingga ia menekan perbatasan Persia—dan masuk ke sisi timur Seleucus I Nicator, basileus dari Kekaisaran Seleukus yang baru terbentuk, dan Pendamping Alexander sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Perang Seleukia-Maurya, yang berlangsung antara tahun 305 hingga 303 SM, berakhir dengan penyerahan Seleukus kesatrapan India di Makedonia kepada raja Maurya. Untuk menunjukkan bahwa tidak ada perasaan sakit hati, dan mengetahui Seleucus lebih peduli terhadap saingan negara penerusnya di barat dan selatan, Chandragupta menghadiahkan 500 gajah perang kepada basileus—hadiah yang sempurna untuk hampir semua kesempatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Secara keseluruhan, kerajaan Chandragupta terbentang mulai dari Afghanistan modern hingga India selatan. Namun penaklukan bukanlah satu-satunya kekuatan Chandragupta. Sepanjang masa pemerintahannya, Chandragupta membuktikan dirinya sebagai penguasa cerdik yang sangat peduli terhadap rakyatnya—atau paling tidak, cukup cerdik untuk menunjukkan kepedulian tersebut melalui tindakan. Dia membangun jalan, sistem irigasi, dan memperluas jalur perdagangan untuk meningkatkan taraf hidup rakyatnya. Dia juga cukup pintar untuk memastikan kesetiaan prajuritnya dengan memberi mereka perhiasan dan pelayan di garnisun mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Chandragupta bertemu dengan orang bijak Bhadrabahu menjelang akhir hidupnya, yang mengajarinya ajaran Jainisme, sebuah agama yang mempromosikan pencerahan spiritual dan non-kekerasan melalui kehidupan pertapa. Mengikuti aturan baru ini, Chandragupta menyerahkan tahtanya kepada putranya, Bindusara. Dia mencari pencerahan, berziarah ke sebuah gua di India selatan. Di sana dia bermeditasi sampai kematiannya, memenuhi tujuan utamanya yaitu kemurnian spiritual dengan menyerahkan segalanya—tahta, kerajaan, kekayaan, dan bahkan makanannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun kematian Chandragupta bukanlah akhir dari dinastinya. Kekaisaran Maurya akan bertahan satu abad lagi. Terinspirasi oleh tindakannya, penerus Chandragupta—terutama cucunya, Ashoka—mengikuti contoh gabungan ekspansi dan pencerahan spiritualnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Chandragupta mewakili sisi India yang kurang damai, tidak takut untuk melakukan pelanggaran, memperluas perbatasannya ke wilayah asing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHANDRAGUPTA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Akses awal ke casus belli Ekspansi Teritorial adalah keuntungan utama Chandragupta, jadi menyelesaikan Pelatihan Militer sipil sangat penting sebelum melancarkan serangan terhadap tetangga asing Anda.  Kesiapsiagaan adalah kunci untuk benar-benar memanfaatkan kemampuan Arthashastra miliknya, menghancurkan musuh dengan cepat dengan kekuatan superior dan pergerakan yang lebih cepat. Kekuatan agama India tidak boleh diabaikan, karena penaklukan kota-kota dengan agama dominan lainnya mempermudah penyebaran agama-agama tersebut ke seluruh kerajaannya dan memanfaatkan kepercayaan pengikut yang mereka berikan.</Text>
		</Row>
		<!-- MONGOLIA -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_LOCATION">
			<Text>Asia Tengah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_SIZE">
			<Text>9,27 juta mil persegi (24 juta km²)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_POPULATION">
			<Text>Sekitar 100 juta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MONGOLIA_CAPITAL">
			<Text>Khanbaliq, Karakorum, Avarga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada puncak kekaisaran mereka, kemarahan bangsa Mongol akan terasa dari Asia Timur hingga Eropa Barat, sebuah dinasti yang bertahan hingga abad ke-20. Kronik sejati dari sejarah mereka harus menyelaraskan kengerian penaklukan dengan keterampilan mereka dalam menyatukan bagian-bagian kekaisaran yang berbeda mulai dari teknologi hingga budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Apa yang sekarang kita anggap sebagai bangsa Mongol adalah kumpulan suku-suku yang muncul dari suku-suku berbeda di stepa Asia Tengah seperti Xiongu (mulai pada tahun 209 SM) dan Khitai (yang kehadirannya diketahui pada abad ke-4 M).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Suku-suku nomaden yang suka berperang ini akan mengembangkan teknik menembak sasaran sambil menunggang kuda yang akan menjadikan mereka musuh yang tangguh bagi pemukiman dan kerajaan di seluruh wilayah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Gerombolan barbar ini kadang-kadang berkonsolidasi menjadi kekuatan tempur yang lebih menakutkan, namun berhasil dipukul mundur (dan dalam kasus Xiongu melawan Dinasti Han) hampir punah. Dan pada abad ke-2 SM, bersama dengan bangsa Tartar, bangsa Mongol terbukti sangat mengganggu bangsa Tiongkok sehingga kaisar Han memerintahkan pemusnahan mereka serta pembangunan Tembok Besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Apa yang kita kenal sebagai Kekaisaran Mongol yang &apos;sejati&apos; dimulai dengan Temujin, lahir di padang rumput pada tahun 1162. Ia adalah putra seorang kepala suku Borjigin, yang berperang dengan saingan regionalnya dan dengan cepat mengalahkan mereka melalui keahlian mata-mata dan membangun pasukan berdasarkan prestasi dan keterampilan, bukan berdasarkan hubungan darah. Pada tahun 1206, pasukan tempurnya berhasil menaklukkan dan menyerap suku Naiman di bagian barat, suku Merkit di utara, dan suku Tangut di selatan, dan pada tahun itu, Temujin akan mendeklarasikan dirinya sebagai &apos;Genghis Khan&apos;, seperti yang dilakukan orang-orang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Hal pertama yang akan dilakukan oleh pemimpin universal bangsa Mongol adalah menetapkan kode hukum terpadu, atau Yassa. Yassa menyediakan struktur sipil untuk Kekaisaran yang baru dibangun, meminta pertanggungjawaban raja dan rakyat jelata dan berfokus pada pembagian properti, pengantin, dan kebutuhan layanan sipil atau militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Di bawah Yassa pimpinan Jenghis, semua warga negara diberikan kebebasan beragama, selama mereka tetap menjaga kesetiaan yang ketat kepada Jenghis. Para pemimpin agama bebas dari pajak dan dinas sipil dan militer kepada Kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di bawah putra ketiga Jenghis, Ogedei, para Khan akan menjadi pelindung rumah kuil dan rumah ibadah bagi penganut Tao, Kristen, Budha, dan Muslim di Karakorum. Nantinya, Kekaisaran akan mendanai gereja-gereja Kristen di Tiongkok, kuil-kuil Budha di Persia, dan sekolah-sekolah Muslim di Rusia. Itu adalah metode yang berguna untuk menghormati tradisi lokal sekaligus menjadikannya tunduk pada hukum Kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada saat cucu Jenghis, Batu, melakukan ekspansi ke Balkan pada tahun 1240-an, Kekaisaran tersebut dikenal sebagai Khanate of the Golden Horde. Batu akan mendirikan ibu kotanya di kota Sarai di Sungai Akhtuba dekat Slitrennoye modern di Rusia. Pada abad ke-14, kerajaan mereka akan menjadi kerajaan daratan terbesar dalam sejarah, yang luasnya antara 11 dan 12 juta mil persegi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dalam mode penaklukan, para pejuang Mongol berkendara dengan ringan, bergerak cepat dan mengumpulkan apa yang mereka butuhkan dalam perjalanan untuk membangun tangga, jembatan, dan mesin pengepungan. Setiap orang akan bertanggung jawab untuk mengamankan atau membuat busurnya sendiri untuk berperang. Daripada menetap di desa atau kota, mereka akan berkemah di bawah tenda yang terbuat dari kain flanel dan diperkuat dengan anyaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Kemudian, mereka akan mengepung kota-kota yang paling berbenteng sekalipun dengan menggunakan senjata yang dikumpulkan dari budaya di seluruh kekaisaran, menggunakan teknologi dan kekuatan reputasi mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Meskipun mereka tidak bertanggung jawab atas banyak hal dalam seni budaya, cara kerajaan mereka dibangun memungkinkan seni, budaya, dan teknologi dari berbagai sudut menyebar dari satu ujung ke ujung lainnya. Misalnya, ketika Hulegu Khan memulai kampanyenya melawan Bagdad pada tahun 1250-an, dia akan membawa 1.000 insinyur ketapel Tiongkok (dan seluruh rumah tangga mereka), memanfaatkan pengetahuan orang-orang ini untuk menyerang tembok Bagdad. Kemudian, warga Suriah yang akrab dengan ketapel penyeimbang dari Kekhanan Iran akan pergi ke Tiongkok untuk membantu Yuan melawan Sung di selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Bangsa Mongol sangat tangguh, mereka ditakuti, dan satu-satunya musuh yang dapat mengganggu Kekaisaran adalah Kekaisaran itu sendiri. Bagian utama Kekaisaran akan terpecah dengan kematian Mongke Khan pada tahun 1259. Mongke tidak memiliki penerus yang dipilih, sehingga putra dan kerabatnya masing-masing memutuskan untuk mengisi posisi tersebut—sekaligus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Pada tahun 1271, perang saudara memecah belah Kekaisaran dan terpecah menjadi empat Kekhanan: Gerombolan Emas, keturunan Batu, mendominasi Rusia dan Stepa Barat. Di Turkestan Barat, Kekhanan Chagatai yang beragama Islam (keturunan putra ketiga Jenghis, Ogedei) akan mengerahkan kekuatannya selama lima abad di seluruh Asia Tengah, bersama dengan sebagian wilayah yang sekarang menjadi Rusia modern, Tiongkok, dan Afghanistan. Ilkhanate akan membentang dari Iran hingga sebagian besar Asia Tengah sementara cucu Jenghis, Kublai Khan, akan menghancurkan Dinasti Song di Tiongkok dan melantik Dinasti Yuan.     </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Kekaisaran akan mendapatkan angin kedua di bawah Tamerlane yang, antara tahun 1380 dan 1400, akan menaklukkan wilayah antara Iran, Khorasan, Harat, Bagdad, India, Azerbaijan, dan Anatolia, yang secara efektif menyatukan kembali Khanate yang berbeda (untuk sementara waktu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Saat ini, Kekaisaran mungkin sudah tiada, namun bangsa Mongol masih bertahan, dengan keturunan terakhir Jenghis yang berkuasa, Alim Khan, hidup hingga abad ke-20 dan memerintah Uzbekistan, dan orang-orang yang tersisa selamat dari pembersihan Soviet, hidup dengan negara merdeka mereka sendiri (yang disengketakan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_TITLE">
			<Text>Jenghis Khan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_SUBTITLE">
			<Text>Pemimpin Universal Bangsa Mongol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_QUOTE">
			<Text>Sangat mudah untuk menaklukkan dunia dengan menunggang kuda. Tapi untuk turun dan memerintah? Itu adalah tugas tersulit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jenghis Khan pernah meminta dua spanduk: seekor kuda putih untuk masa damai, dan seekor kuda hitam untuk masa-masa lainnya. Setelah kematiannya, jiwanya diduga hidup di dalam Spirit Banner hitam. Beberapa orang mungkin menyebut hal ini sebagai warisan yang pantas bagi orang yang pasukannya meneror padang rumput dan namanya menjadi sinonim dengan kata &apos;barbar&apos;.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Saat kelahirannya pada tahun 1162 M di dekat Burkhan Khaldun di Asia Tengah, ia diberi nama &apos;Temujin&apos; oleh ayahnya Yesugei, seorang kepala suku Mongol, sebagai tindakan balas dendam terhadap musuh Tartar yang ditangkap. Ibunya, Hoelun, dicuri oleh Yesugei dan membesarkan Temujin dan saudara-saudaranya di pengasingan setelah ayah mereka diracuni oleh bangsa Tartar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tentu saja Temujin akan membalas dendam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada usia 10 tahun, anak laki-laki tersebut akan dikucilkan oleh suku ayahnya, dan pada usia 16 tahun ia akan membunuh saudara tirinya dan menikahi Borte dari suku Konkirat. Sementara itu, Hoelun akan melatih putranya dalam bidang kenegaraan, dalam mempengaruhi sekutu dan mengendalikan musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Ini akan berguna di usia 20-an setelah dia diperbudak oleh mantan sekutunya, Taichi&apos;uts. Dia segera melarikan diri dan, bersama saudara-saudaranya, membentuk unit tempur, memulai serangannya sendiri, dan secara bertahap mengumpulkan pasukannya sendiri. Dia memutuskan tradisi Mongol dan mengelompokkan petarung berdasarkan keterampilan dan bukan berdasarkan hubungan darah—dan Temujin tahu cara menemukan petarung yang terampil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dengan pasukan berkekuatan 20.000 orang, dia akan mengalahkan kaum Tartar dan menunjukkan kebrutalan yang dikenalnya saat membalaskan dendam ayahnya, memerintahkan kematian setiap laki-laki Tartar yang tingginya melebihi tiga kaki. Kemudian dia akan mengalahkan Taichi&apos;ut yang memperbudaknya, merebus mereka semua hidup-hidup. Ia juga akan mendaftarkan putra-putranya dalam perang, mengirimkan putra sulungnya, Jochi, untuk menaklukkan Siberia pada tahun 1207.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada tahun 1206, kemampuannya untuk menghancurkan musuh-musuhnya memungkinkan dia menyatukan suku-suku di stepa. Pada tahun itu, ia akan diberi gelar &apos;Genghis (atau Chinggis) Khan&apos; atau &apos;pemimpin universal&apos; dan mengeluarkan Yassa, kumpulan hukum ketuhanan yang mengatur segala sesuatu mulai dari properti hingga pernikahan hingga layanan sipil yang menetapkan eksekusi kepada putra keduanya, Chagatai. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Suku Yassa akan menghapuskan penyebab umum peperangan suku, melarang penculikan istri, dan menghapuskan kepemilikan warisan. Dia mempunyai kerajaan yang harus dikendalikan dan tidak suka membiarkan persaingan internal. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dia juga akan memberikan toleransi beragama kepada para pengikutnya (selama mereka mengakui Jenghis Khan sebagai otoritas terakhir). Dengan cara ini dia akan menegaskan kekuasaannya, mengklaim bahwa kekuasaan itu diberikan langsung dari Tuhan, dan melanggar Jenghis sama buruknya dengan melanggar Tuhan. Tanyakan pada penduduk kota Bukhara di Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pada tahun 1220, bangsa Mongol memulai pengepungan selama 15 hari terhadap kota tersebut setelah Shah Ala ad-Din Muhammad membunuh delegasi duta besar dan pedagang Jenghis. Mereka yang tidak dia bantai akan diperbudak oleh Jenghis, dengan mengatakan kepada mereka bahwa dialah cambuk Tuhan, yang diutus untuk menghukum mereka sebelum mereka dieksekusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Caranya yang suka berperang akan mendapatkan yang terbaik dari dirinya… hingga usia 60-an. Dia terjatuh dari kuda selama kampanye sukses melawan Xi Xia, dan tidak pernah pulih sepenuhnya dari luka-lukanya. Sebelum meninggal, ia akan mewariskan kepemimpinan kepada putra ketiganya, Ogedei, dan para Khan akan memerintah sebuah kerajaan yang membentang dari Asia Timur hingga Balkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Padang rumput yang terbuka lebar adalah hamparan luas, yang hampir cukup luas untuk menampung pasukan kavaleri perkasa Jenghis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GENGHIS_KHAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Jenghis ingin memulai dua upaya sejak dini: berdagang dengan tetangganya dan memilih sumber daya kuda [ICON_RESOURCE_HORSES]. Pos perdagangan Anda akan dengan cepat mengungkap rahasia tentang tetangga tersebut, mencari tahu mana yang harus Anda jadikan teman dan siapa yang harus menjadi sasaran eliminasi. Bangun pasukan unit terpasang dari Perkemahan dengan istal Ordu Anda untuk memaksimalkan kecepatan serangan Anda. Kemudian bekerjalah untuk mengumpulkan unit kavaleri dari semua lawan yang mungkin ada, ubah gerombolan Anda menjadi kekuatan tak terhentikan yang dapat menyapu seluruh benua.</Text>
		</Row>
		<!-- SCOTLAND -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_LOCATION">
			<Text>Eropa Barat Laut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_SIZE">
			<Text>30.090 mil persegi (77.933 kilometer persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_POPULATION">
			<Text> Perkiraan. 5,4 Juta saat ini. (300.000 pada abad ke-12)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_SCOTLAND_CAPITAL">
			<Text>Edinburgh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menempati wilayah paling utara pulau Britania Raya, sejarah Skotlandia telah lama terkait dengan sejarah tetangganya yang tangguh di selatan. Setelah berulang kali memperjuangkan kemerdekaan sepanjang sejarahnya, bangsa Skotlandia sering kali menjadi sasaran keinginan pasukan invasi dari seluruh dunia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Beberapa catatan sejarah paling awal Skotlandia berasal dari penaklukan dan perjalanan Kekaisaran Romawi, yang merebut sebagian besar Inggris dan Skotlandia pada pergantian abad ke-1. Pada saat itu, Skotlandia dihuni oleh berbagai suku asli yang dikenal oleh orang Romawi sebagai “Caledonian”. Pertempuran yang sering terjadi antara Romawi dan suku-suku lokal ini dikatakan telah mengilhami pembangunan tembok Hadrian yang terkenal untuk mengisolasi penduduk asli dari kekaisaran yang sedang berkembang (dengan efektivitas yang masih bisa diperdebatkan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada pertengahan abad ke-4, bangsa Romawi telah meninggalkan upaya mereka untuk menguasai Kepulauan Inggris, dan selama ribuan tahun berikutnya kerajaan-kerajaan lokal semakin kuat dan terkoordinasi. Diantaranya adalah suku Gael dan kerajaan Dal Riata di barat, serta suku Pict dan kerajaannya di timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun bahasa Gaelik (dan sebagian besar budaya mereka) lebih unggul daripada bahasa Pict, menurut sebagian besar orang, bahasa Gael-lah yang perlahan-lahan terserap seiring dengan berkembangnya kerajaan Pict menjadi Kerajaan Alba. Dalam bahasa Gaelik Kerajaan Alba diterjemahkan sebagai Kerajaan Skotlandia, dan seiring berjalannya waktu semua yang mendiami wilayah mereka kemudian dikenal sebagai Skotlandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Kedatangan bangsa Viking pertama dari Denmark dan Norwegia ke pesisir Skotlandia sekitar pergantian abad ke-9 membawa ancaman baru bagi kerajaan yang masih baru ini. Namun, meskipun pemukiman pesisir di bagian barat Skotlandia menderita akibat sejumlah serangan yang dilakukan oleh orang-orang Norse ini, Inggrislah yang paling menderita akibat kemarahan mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada tahun 1124, Raja David I dinobatkan sebagai Raja Skotlandia, mengawali era perubahan besar yang begitu besar sehingga para sejarawan menyebut periode tersebut sebagai &quot;Revolusi Davidian&quot;. Bangkitnya feodalisme mengubah pendekatan Skotlandia terhadap kepemilikan tanah, pemerintahan lokal, dan struktur militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Di bawah Raja David, Skotlandia membangun kota-kota pertama berdasarkan piagam kerajaan. Dikenal sebagai burghs, pemukiman yang disetujui secara resmi ini memberikan sumber pendapatan penting bagi raja-raja Skotlandia selama berabad-abad yang akan datang. Perdagangan (dan pendapatan pajak selanjutnya) yang tercipta di kota-kota besar terbukti menjadi faktor penting dalam pembangunan berkelanjutan Skotlandia sepanjang abad pertengahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sekitar 200 tahun setelah pemerintahan David, Skotlandia menghadapi momok dominasi Inggris atas tanah dan rakyatnya. Apa yang kemudian dikenal sebagai Perang Pertama Kemerdekaan Skotlandia dimulai pada masa pemerintahan Raja Inggris Edward &quot;Longshanks&quot; yang terkenal kejam, yang taktik brutal dan penghinaannya terhadap Skotlandia memicu konflik yang berlangsung lebih dari 20 tahun. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada masa revolusi inilah dua pahlawan Skotlandia yang paling terkenal, Sir William Wallace dan Robert the Bruce, pertama kali menjadi terkenal. Keduanya akan memimpin pasukan Skotlandia berperang melawan Raja Inggris, pertama Longshanks, dan kemudian putranya Edward II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Di bawah pemerintahan Robert, Deklarasi Arbroath ditandatangani pada tahun 1320 dan disampaikan kepada paus. Dianggap oleh banyak orang sebagai deklarasi kemerdekaan pertama di dunia, dan kemudian menjadi inspirasi Deklarasi Kemerdekaan Amerika Serikat, dokumen ini mengklaim status Skotlandia sebagai negara berdaulat. Dan untuk sementara waktu, hal itu benar adanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Robert the Bruce digantikan oleh putranya, David II, yang kemudian meninggal tanpa anak pada tahun 1371. Hal ini menyebabkan takhta berpindah ke Robert II, cucu Robert the Bruce (melalui putrinya Marjorie) dan pengurus tinggi Skotlandia, Walter Stewart.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Sebagai raja pertama dari keluarga kerajaan Stewart, pemerintahan Robert menandai dimulainya Dinasti Stewart (kemudian diubah menjadi Stuart), garis keturunan penguasa yang terus-menerus memimpin Skotlandia hingga awal abad ke-17. Di antara raja Stuart adalah Mary, Ratu Skotlandia yang terkenal, yang dipenjara dan kemudian dipenggal setelah dihukum karena merencanakan pembunuhan Ratu Elizabeth dari Inggris dalam upaya untuk merebut tahtanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Pada tahun 1706, Skotlandia dan Inggris mengadakan perundingan untuk menyatukan kedua kerajaan tersebut dalam upaya menghindari kemungkinan terjadinya konflik berkepanjangan, serta untuk meningkatkan keamanan finansial dan pengaturan perdagangan kedua belah pihak. Perjanjian Persatuan yang disepakati menghasilkan Acts of Union yang secara resmi menyatukan kedua negara sebagai Kerajaan Inggris Raya pada tanggal 1 Mei 1707.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Bertepatan dengan Revolusi Industri, abad ke-18 menandai dimulainya periode yang dikenal sebagai &quot;Pencerahan Skotlandia&quot; ketika kebudayaan Skotlandia berkembang. Kemajuan dalam bidang arsitektur dan teknik, sastra, musik, dan kedokteran semuanya membawa penghargaan dan pengaruh Skotlandia di seluruh dunia. Pada masa inilah Skotlandia menjadi terkenal karena pembuat kapalnya, yang memberikan kontribusi besar terhadap peralihan dari kapal layar kayu ke kapal uap yang terbuat dari besi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCOTLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Di zaman modern, Skotlandia telah beralih dari masa lalu industrinya dan menjadi lebih bergantung pada jasa keuangan dan industri perbankan untuk memimpin pertumbuhan ekonomi. Skotlandia masih bergantung pada berbagai barang manufaktur, dengan wiski Scotch (jangan bingung dengan wiski Irlandia) menjadi salah satu ekspor negara yang paling terkenal. Meski begitu, bisa dikatakan bahwa kontribusi berkelanjutan Skotlandia terhadap kegiatan ilmiah dan budaya dunia merupakan anugerah terbesarnya bagi dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_TITLE">
			<Text>Robert si Bruce</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_SUBTITLE">
			<Text>Raja Skotlandia, Penjaga Skotlandia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_QUOTE">
			<Text>Tidak ada seorang pun yang menyimpan darah dan dagingnya sendiri dalam kebencian, termasuk aku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lahir di kalangan bangsawan Skotlandia, Robert the Bruce paling dikenang karena kepemimpinannya yang kuat di Skotlandia selama perang kemerdekaan dengan Inggris pada akhir abad ke-13. Meskipun banyak rintangan yang menghalangi kenaikannya, Robert berhasil merebut takhta Skotlandia dan memimpin rakyatnya menuju kemenangan atas pemerintahan Inggris yang menindas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun detail kehidupan awalnya tidak pasti, sebagai putra Robert VI de Brus, seorang Penguasa Skotlandia, Robert dilahirkan dalam garis keturunan bangsawan Skotlandia yang tidak diragukan lagi memberinya pendidikan dan didikan yang jauh melampaui pendidikan dan pengasuhan orang-orang sebangsanya pada umumnya. Pada saat ia berusia 18 tahun, Robert sudah terjerat dalam jaringan rumit politik seputar pemerintahan Skotlandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah kematian ratunya pada tahun 1290, Skotlandia memasuki masa peralihan pemerintahan atau kesenjangan dalam pemerintahan. Edward I, Raja Inggris (dikenal sebagai Longshanks), diminta untuk memilih di antara berbagai penggugat yang bersaing memperebutkan takhta yang kosong. Ketika Edward memilih John Balliol sebagai pewaris sah pada tahun 1292 (atas kakek Robert the Bruce), baik Robert maupun ayahnya menolak menerima raja baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ketika Inggris kini bergerak untuk memberikan pengaruh lebih jauh atas Skotlandia, keluarga Bruce memihak Longshanks daripada mendukung cengkeraman lemah Raja John yang baru dinobatkan. Pilihan ini akan membuat keluarga Bruce berselisih dengan banyak rekan senegaranya, membuat mereka bersekutu dengan Inggris dalam konflik yang semakin besar melawan negara mereka sendiri (yang sementara itu telah bersekutu dengan Prancis).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Mendengar aliansi baru ini, pada tahun 1296 Inggris melancarkan invasi langsung ke Skotlandia dan Raja John dengan cepat digulingkan oleh Longshanks. Meskipun Skotlandia sekali lagi tidak memiliki raja sejati, Robert akhirnya melanggar keinginan ayahnya dan berusaha untuk bersekutu dengan mereka yang ingin memberontak. Namun, baru pada tahun 1298 setelah sekali lagi memihak Longshanks pada Pertempuran Falkirk, Robert benar-benar memisahkan diri dari raja Inggris. Setelah melihat rekan senegaranya dikalahkan, termasuk Sir William Wallace yang sama pentingnya, tibalah waktunya untuk perubahan. Ketika Wallace menyerahkan gelar Penjaga Skotlandia, Robert ditunjuk sebagai penggantinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Menyusul serangkaian perjanjian dan ingkar janji mengenai masa depan takhta Skotlandia, pada tahun 1306 Robert bertemu dengan John Comyn, keponakan Raja John sebelumnya. Comyn adalah salah satu penuntut kuat takhta dan calon saingan Robert. Detail pertemuan mereka masih diperdebatkan hingga saat ini, namun yang diketahui secara pasti adalah suatu saat keduanya bertengkar dan Comyn dibunuh oleh Robert. Kurang dari dua bulan kemudian, Robert diangkat menjadi Raja Skotlandia oleh sesama bangsawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sebagai Raja, Robert memimpin Skotlandia dalam konflik berkepanjangan melawan Inggris yang berlangsung tidak hanya selama masa pemerintahan Edward Longshanks tetapi juga pada masa pemerintahan putranya, Edward II. Selama hampir delapan tahun, Skotlandia dan Inggris saling melancarkan serangan untuk menguasai negara tersebut, yang berpuncak pada Pertempuran Bannockburn pada tahun 1314. Berdasarkan beberapa catatan, pasukan Robert kalah jumlah tiga banding satu, namun melalui taktik yang cerdas, Skotlandia muncul sebagai pemenang. Menderita ribuan korban, pertempuran itu merupakan penghinaan besar bagi Inggris dan Raja Edward. Dengan momentum di sisinya, Robert kini memukul mundur Inggris di tanah mereka sendiri serta wilayah mereka di Irlandia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Ketika Paus akhirnya mengakui Robert sebagai raja sejati dan penguasa tunggal Skotlandia pada tahun 1324, klaim Inggris atas negara tersebut sudah berakhir. Pada tahun 1327, Perjanjian Edinburgh-Northampton secara resmi menandai berakhirnya apa yang kemudian dikenal sebagai Perang Pertama Kemerdekaan Skotlandia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Meskipun ia hidup untuk melihat tanah airnya bebas dari kekuasaan Inggris, pada tanggal 7 Juni 1329, Robert meninggal pada usia 54 tahun karena sebab yang tidak diketahui. Terlepas dari konflik politik yang melanda keluarga Bruce selama tahun-tahun pembentukannya, Robert tetap memenuhi panggilan rakyatnya, akhirnya mengabaikan ancaman Inggris setelah lebih dari satu dekade mengalami kekacauan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Penemuan-penemuan tersebut harus mengalir tanpa henti dari Skotlandia pada masa pemerintahan Robert the Bruce, terutama ketika tetangga mereka membiarkan mereka mempertahankan kebebasannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Skotlandia adalah negara yang kuat dalam bidang sains dan teknik dan ingin membuat masyarakatnya bahagia untuk mendorong kemajuan mereka. Rencanakan kota Anda dengan hati-hati sehingga Anda dapat mencoba untuk mendapatkan Lapangan Golf di sebelah setiap pusat kota (dan berdekatan dengan Kompleks Hiburan jika memungkinkan juga). Anda adalah tetangga yang baik karena Anda akan sering berperang untuk memulihkan wilayah yang hilang oleh warga negara tetangga Anda -- sangat bermanfaat untuk ikut serta dalam perjuangan tersebut demi peningkatan Gerakan [ICON_Movement] dan Produksi [ICON_Production]. Highlander akan memungkinkan Anda untuk mengamankan keuntungan Anda saat Anda memasuki abad ke-20 dan mulai menggerakkan Skotlandia menuju kemenangan, mungkin dalam perlombaan luar angkasa.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
