<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_TITLE">
			<Text>Ramses II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_QUOTE">
			<Text>Aku dikaruniai setumpuk gandum yang bagaikan pasir, bangunan-bangunan yang mendekati surga, dan tumpukan gandum yang bagaikan gunung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ikonik bagi Kerajaan Baru Mesir, pemerintahan Ramses tidak ditandai dengan sesuatu yang istimewa namun dengan serangkaian momen yang patut dicontoh – penaklukan militer, arsitektur monumental, dll. Inilah arogansi dan keperkasaan firaun yang menjadi manusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Banyak pemimpin kita yang datang dari ketidakjelasan menuju kehebatan. Pachacuti adalah putra kedua dari dinasti kerajaan dan tidak pernah dimaksudkan untuk memimpin Inca. Cleopatra adalah subjek dari kerajaan asing yang memberontak. Lain halnya dengan Ramses, putra Seti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun keluarga Seti awalnya bukan anggota kerajaan, mereka muncul setelah pergolakan sosial dan agama Akhenaten, yang berupaya menciptakan ordo keagamaan baru dan di bawah pemerintahannya (dan pemerintahan Tutankhamun berikutnya), perbatasan luar negeri Mesir menurun. Seti berusaha untuk memperbaiki hal ini – memperluas kekuasaan Mesir untuk mengakhiri dominasi Het di Levan dan membangun kembali Mesir sebagai kerajaan yang luas dan perbatasannya jauh melampaui Sungai Nil. Ramses menunjukkan harapan sejak dini, dan ayahnya mengangkatnya sebagai wali pada usia sepuluh tahun. Rekonsolidasi kekuasaan Mesir yang dilakukan Seti juga bersifat melihat ke luar, dengan memasukkan dewa-dewa Suriah ke dalam negara Mesir yang dianggap monolitik dan konservatif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun-tahun awalnya, Ramses mengirim prajurit untuk menaklukkan Libya dan merebut kembali Suriah dari tangan orang Het dan, dalam manuver strategis yang brilian melawan bajak laut Sardinia, merebut seluruh armada pemberontak dengan memberi mereka kemenangan tertentu yang membuat mereka berpuas diri. Hal penting lainnya dalam ekspansinya adalah Pertempuran Kadesh (di Suriah), ketika pasukan Mesir yang jumlahnya sangat besar, dipimpin langsung oleh firaun, hampir merebut kota Kadesh, di bawah pemerintahan Het, namun kemudian terpaksa mundur. Apa yang mungkin merupakan kekalahan yang melemahkan semangat berubah menjadi kemenangan, ketika Mesir menggunakan waktu tersebut untuk memikirkan kembali strategi mereka dan membuat perang berakhir imbang. Perjanjian damai yang dihasilkan menjadi perimbangan kekuatan di kawasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Di rumahnya, Ramses memulai pembangunan besar-besaran, terutama kuil di Ramesseum dan Abu Simbel, memastikan bahwa namanya – sering kali menggunakan versi Yunaninya, Osymandyas (Ozymandias dalam puisi terkenal Percey Shelley) – bertahan selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ramses meninggal pada usia sembilan puluhan, memberi Mesir hampir tujuh dekade bersamanya di atas takhta. Namanya kini identik dengan kekuasaan, kesombongan, dan keperkasaan Mesir (benar atau salah).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Siapa bilang keajaiban adalah pahala mereka sendiri? Begitu pula dengan Ramses yang mendapatkan [Icon_Culture] Culture dalam jumlah besar untuk menyelesaikan keajaiban dan sejumlah kecil untuk menyelesaikan bangunan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RAMSES_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Dengan awal sungai yang bagus, Mesir mendapatkan bonus terhadap keajaiban dan distrik. Keajaiban adalah sumber Budaya [Icon_Culture] yang hebat dengan kemampuan Abu Simbel dari Ramses yang memberikan 30% biaya konstruksi sebagai Budaya [Icon_Culture]. Sphinx kemudian memberikan lebih banyak Budaya [Icon_Culture] jika ditempatkan berdekatan dengan Keajaiban ini. Pemanah Kereta Maryannu akan melindungi Mesir sementara mereka fokus pada konstruksi, yang mengarah pada Kemenangan Budaya.</Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_TITLE">
			<Text>Sundiata Keita</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_QUOTE">
			<Text>Namun jangan pernah mencoba memecahkan misteri yang disembunyikan Mali dari Anda. Jangan pergi ke kota mati untuk mempertanyakan masa lalu, karena roh tidak pernah memaafkan. Jangan berusaha mengetahui apa yang tidak perlu diketahui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kekaisaran Mali muncul dari abu Ghana (Wagadou). Mali ada sebagai negara kecil di tepi Sahel, wilayah gersang di pinggiran selatan Sahara. Namun ketika Wagadou runtuh, kekuatan-kekuatan kecil ini melihat peluang mereka. Dan bagi Mali, sekitar tahun 1230, Sundiata Keita, sang Singa Mali, yang menanggung beban ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut Epos Sundiata, asal muasal Singa tidaklah membawa keberuntungan. Ibunya, Sogolon, adalah orang biasa yang dijuluki “wanita kerbau”. Tapi ini adalah bagian dari intinya; menurut ramalan, jika raja Mande Nare Maghann Konate menikah dengan orang seperti itu, dia akan melahirkan seorang raja yang hebat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sundiata, dengan cara ini, lahir dari Konate dan Sogolon. Dia tidak terlalu disukai – dia mendapatkan penampilannya dari ibunya, dan, lebih jauh lagi, kondisi fisiknya sedemikian rupa sehingga dia tidak dapat berjalan sepanjang masa kecilnya. Sundiata sebagai seorang pemuda berjuang melawan kondisinya serta melawan kebencian saudara tirinya, yang lahir dari garis keturunan bangsawan. Dia berjuang untuk berjalan, mematahkan batang besi yang ditempa oleh pandai besi untuknya, dan hanya melalui perintah tegas dari ibunya (atau, dalam beberapa cerita, kekuatan pohon baobab) dia memaksakan dirinya untuk bergerak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun pertikaian keluarga terbukti lebih buruk – setelah kematian ayahnya, Sundiata dan Sogolon diasingkan dan mengembara di Sahel untuk mencari perlindungan. Semua suku mengusir mereka, kecuali satu, kerajaan Mema. Dengan berlindung di sana, Sundiata belajar berburu dan bertarung, dan membuktikan kemampuannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dengan ketidakhadirannya, banyak hal yang berkembang di wilayah tersebut. Soumaoro Kante, seorang raja penyihir, telah bangkit dan mulai menaklukkan sisa-sisa Wagadou. Dalam ketakutan, rakyat Mali mencari raja mereka yang diasingkan dan dinubuatkan, dan menemukannya – perlu dicatat bahwa raja muda tersebut baru berusia 18 tahun pada saat itu! Sundiata kembali ke Mali, menyatukan kerajaan-kerajaan yang tersebar, dan mengalahkan sang penyihir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kisah yang terekam dalam “Epik Sundiata” ini memiliki bias tersendiri. Tulisan-tulisan dan kisah-kisah selanjutnya sebagian besar berasal dari sumber-sumber Muslim dan ingin sekali menyebut penguasa mana pun yang menganut agama asli sebagai penyihir yang kejam dan jahat. Sundiata, dalam cerita-cerita ini, adalah seorang raja Muslim saleh yang mendirikan dinasti Muslim. Namun sebagian besar warga Mali pada masa Sundiata bukanlah Muslim, dan agamanya kemungkinan besar bukan Islam, meski hanya dalam satu atau dua generasi, sebagian besar elit Mali beragama Islam. Memang benar, penjelajah Ibnu Batutah mengeluhkan praktik-praktik tidak lazim di istana Mali hampir seratus tahun kemudian, meskipun ia mencatat bahwa para bangsawan semuanya beriman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mali di bawah Mansa [king] Sundiata tidak sebesar dan kaya seperti di bawah Musa, keponakan buyutnya. Meskipun demikian, Sundiata menciptakan monarki federasi di Afrika Barat, di mana berbagai kerajaan bawahan akan mengirimkan perwakilannya untuk mewakili rakyatnya. Ini adalah awal mula penerus Wagadou, penerus yang mencakup Mali sendiri, Songhai, dan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Mansa Sundiata meninggal dalam usia muda, kemungkinan besar karena kegagalan penyeberangan sungai. Makamnya tersembunyi, begitu pula makam raja-raja Mali lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kekayaan Sundiata Keita memang tidak sebesar keturunannya, namun masih cukup besar untuk menyaingi pencarian Penulis Hebat Rusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SUNDIATA_KEITA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Dua hal terbaik yang dimiliki Sundiata Keita adalah [ICON_Gold] Emas dan [ICON_GreatWork_Writing] Karya Tulis Hebat. Lagu Jeli dari Mali merusak Produksi [ICON_Production] miliknya, namun memberikan kontribusi pada generasi Emas [ICON_Gold]. Dia menerima lebih banyak [ICON_Gold] Emas dari bonus kedekatan Suguba dan [ICON_Gold] Emas Kavaleri Mandekalu dari pembunuhan. Kemampuan luar biasa Sundiata Keita untuk membeli Orang Hebat dengan harga lebih murah paling baik difokuskan pada pembelian Penulis Hebat yang dapat menciptakan [ICON_GreatWork_Writing] Karya Penulisan Hebat yang lebih hebat lagi. Culture Victory adalah pembelian terbaik yang bisa dilakukan Sundiata Keita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_TITLE">
			<Text>Cleopatra (Mesir)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_ALT_TITLE">
			<Text>Cleopatra (Ptolemeus)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_ALT_QUOTE">
			<Text>Semua kejadian aneh dan mengerikan diterima, tapi kenyamanan kita hina.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>[ICON_FOOD] Makanan dan [ICON_CULTURE] Budaya mengalir di Sungai Nil yang besar saat bermain sebagai Ptolemaic Cleopatra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pastikan Anda menetap di kota dengan banyak Sungai dan Dataran Banjir saat bermain sebagai Ptolemeus Cleopatra. Menetap di sebelah sungai dengan pemimpinnya Mesir menyediakan segala sesuatu yang dibutuhkan peradaban yang bertahan dalam ujian waktu: [ICON_Production] Produksi, [ICON_Culture] Budaya, [ICON_Food] Makanan, dan Daya Tarik. Kemampuan Iteru juga memberikan [ICON_Production] Produksi dan perlindungan dari Banjir di kota-kota yang berdekatan dengan sungai ini. Kemampuan kepemimpinannya memberikan [ICON_Culture] Budaya, Daya Tarik, dan [ICON_FOOD] Makanan bagi kota sungai. Bahkan lebih banyak lagi [ICON_Culture] Budaya kota sungai ditemukan jika Anda dapat memecahkan teka-teki Sphinx (yaitu, dengan membangunnya). Kemenangan Budaya adalah fokus utama Cleopatra dengan [ICON_Culture] Budaya yang berasal dari Sphinx dan kemampuan kepemimpinannya.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
