<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY">
			<Text>Perkumpulan Rahasia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_DIPLO_NONE_NAME">
			<Text>Tidak ada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_DIPLO_UNKNOWN_NAME">
			<Text>Tidak dikenal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_DIPLO_UNKNOWN_DESCRIPTION">
			<Text>Pemimpin ini adalah anggota dari Perkumpulan Rahasia yang belum kami temukan. Setelah kami melakukan kontak dengannya, anggotanya akan terungkap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_UNKNOWN_NAME">
			<Text>???</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_UNKNOWN_DESCRIPTION">
			<Text>Misteri yang lebih dalam belum terungkap. Pertama-tama kita harus menunjukkan komitmen kita.</Text>
		</Row>
		<!--Notifications-->
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SECRETSOCIETY_LEADER_JOINED_MESSAGE">
			<Text>{1_LeaderOrScreenName} bergabung dengan {2_SecretSocietyName}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SECRETSOCIETY_LEADER_JOINED_SUMMARY">
			<Text>{1_LeaderOrScreenName} telah menjadi anggota {2_SecretSocietyName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SECRETSOCIETY_LEVEL_UP_MESSAGE">
			<Text>Kemajuan Masyarakat Rahasia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SECRETSOCIETY_LEVEL_UP_SUMMARY">
			<Text>Rencana {1_SecretSocietyName} maju ke tahap berikutnya, membuka promosi lebih lanjut untuk kontak Gubernur Anda.</Text>
		</Row>
		<!--Diplomacy-->
		<Row Tag="LOC_TOOLTIP_SAMPLE_DIPLOMACY_SAME_SECRET_SOCIETY">
			<Text>Anggota dari Perkumpulan Rahasia yang sama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TOOLTIP_SAMPLE_DIPLOMACY_DIFFERENT_SECRET_SOCIETY">
			<Text>Anggota dari Secret Society saingannya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_STANDARD_DIPLOMATIC_SAME_SECRET_SOCIETY">
			<Text>Saya melihat Anda dari tanda-tanda Anda, dan saya senang mengetahui bahwa kita adalah saudara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_STANDARD_DIPLOMATIC_DIFFERENT_SECRET_SOCIETY">
			<Text>Pada dirimu, aku melihat tanda kejahatan. Mereka yang mengetahuinya akan melihat Masyarakat Anda sebagaimana adanya.</Text>
		</Row>
		<!--Alliances-->
		<Row Tag="LOC_ALLIANCE_POINTS_FROM_SOCIETIES">
			<Text>[NEWLINE]{1_Amount} Poin dari menjadi anggota perkumpulan rahasia yang sama</Text>
		</Row>
		<!--Owls of Minerva-->
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_OWLS_OF_MINERVA_NAME">
			<Text>Burung Hantu Minerva</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_OWLS_OF_MINERVA_DESCRIPTION">
			<Text>Burung Hantu Minerva adalah kelompok rahasia yang terdiri dari orang-orang berkedudukan tinggi dan kaya. Mereka fokus pada pemerintahan, perdagangan, dan spionase.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_OWLS_OF_MINERVA_DISCOVERY">
			<Text>Percakapan dengan kenalan baru berubah menjadi simbol: mata di piramida, burung hantu berkepala dua, ular yang menggigit ekornya sendiri. “Inilah tanda-tanda kita mengenal satu sama lain,” katanya kepadamu. Kemudian, dia mengundang Anda turun melalui terowongan di bawah kota menuju ruangan berlapis beludru yang dipenuhi sosok-sosok berjubah dan bertopeng binatang, dan yang menurut Anda Anda kenali sebagai orang terkaya dan terpenting di kerajaan Anda - dan seterusnya. &quot;Bergabunglah dengan kami,&quot; ajak seorang wanita bertopeng ngengat yang rumit, suaranya penuh dengan kekayaan dan keistimewaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_OWLS_OF_MINERVA_MEMBERSHIP">
			<Text>Ritual telah dilaksanakan. Anda telah membaca nama-nama pendiri dan silsilah mereka serta menghafal tanda-tanda Burung Hantu. Sungguh menakjubkan betapa banyak orang yang ada di sekitar Anda selama ini. Menteri Keuangan Anda menyembunyikan tato burung hantu berkepala dua di pergelangan kakinya; seorang pedagang sutra iseng memperhatikan telapak tangannya yang terbuka. Sekarang kamu termasuk dalam kelompok Burung Hantu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_1_NAME">
			<Text>Inisiasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_1_DESCRIPTION">
			<Text>Dibuka dengan mengirimkan Utusan [ICON_Envoy] ke Negara-Kota. +1 Slot kebijakan ekonomi. Setiap Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] yang dikirim ke Negara-Kota memberikan 1 [ICON_Envoy] Utusan di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_2_NAME">
			<Text>Upacara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_2_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Abad Pertengahan. Memungkinkan Anda membangun gedung Gilded Vault, pengganti Bank yang kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_3_NAME">
			<Text>Indoktrinasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_3_DESCRIPTION">
			<Text>Terbuka di Era Industri. +1 Slot kebijakan wildcard. +2 Kapasitas mata-mata. Kota Anda mendapatkan +4 Loyalitas per giliran dan +1 [ICON_Amenities] Fasilitas saat Mata-mata Anda berada di wilayah mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_4_NAME">
			<Text>Rencana Induk</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_OWLS_OF_MINERVA_4_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Atom. Setiap giliran, Anda mendapatkan 3% dari [ICON_Gold] Emas di perbendaharaan Anda sebagai pendapatan. Setiap kali misi mata-mata ofensif berhasil, Anda juga mendapatkan setengah dari [ICON_Science] Sains, [ICON_Culture] Budaya, [ICON_Gold] Emas, dan [ICON_Faith] Keyakinan yang diperoleh kota target pada giliran itu.</Text>
		</Row>
		<!--Hermetic Order-->
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_HERMETIC_ORDER_NAME">
			<Text>Orde Hermetik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_HERMETIC_ORDER_DESCRIPTION">
			<Text>Ordo Hermetik adalah perkumpulan ilmuwan dan alkemis yang tidak ortodoks. Pekerjaan mereka berfokus pada sains, orang-orang hebat, dan sumber daya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_HERMETIC_ORDER_DISCOVERY">
			<Text>Seorang mistik pengembara muncul di istanamu. Tubuhnya dipenuhi tulisan yang belum pernah Anda lihat sebelumnya; simbol-simbol itu bahkan tampak bersinar dengan sendirinya. Dia mulai menceramahi para anggota istanamu tentang sifat-sifat alkimia yang tersembunyi dari materi: tentang bagaimana merkuri dapat diinduksi agar mengalir menuju suara kicau burung, bagaimana unsur belerang dapat dihasilkan dari teks-teks suci, dan tentang resonansi tersembunyi dari batu-batu tertentu di bawah sinar bulan. Dia bertanya kepada Anda, &quot;apakah Anda juga berusaha mengetahui sifat sebenarnya dari segala sesuatu?&quot;</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_HERMETIC_ORDER_MEMBERSHIP">
			<Text>Banyak hal yang tersembunyi bagi Anda kini terungkap. Materinya hidup: logam dan batu bergetar dengan pengaruh rahasia, cahaya bintang dapat difokuskan untuk menerangi cairan penting, dan bumi sendiri berdenyut dengan energi dan cahaya. Seluruh sayap istana dipenuhi aktivitas alkimia, dan Anda telah belajar untuk hidup dengan ledakan yang sesekali terjadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_1_NAME">
			<Text>Orang baru</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_1_DESCRIPTION">
			<Text>Dibuka dengan menemukan Keajaiban Alam. Mengungkap sumber daya Ley Line di peta. Ley Lines memberikan bonus kedekatan yang besar ke semua distrik khusus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_2_NAME">
			<Text>Mahir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_2_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Abad Pertengahan. Memungkinkan Anda membangun gedung Masyarakat Alkimia, pengganti Universitas yang kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_3_NAME">
			<Text>Tukang sihir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_3_DESCRIPTION">
			<Text>Terbuka di Era Industri. Untuk setiap [ICON_GreatPerson] Orang Hebat yang diperoleh Ley Lines menerima +1 hasil yang setara dengan tipe distrik [ICON_GreatPerson] Orang Hebat itu. [ICON_GreatAdmiral] Laksamana Agung dan [ICON_GreatGeneral] Jenderal Agung memperoleh +1 [ICON_Science] Sains.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_4_NAME">
			<Text>Aiwass</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_HERMETIC_ORDER_4_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Atom. Membuka Penelitian Ilmu Gaib, sebuah proyek kota yang menyediakan [ICON_GOLD] Emas saat aktif. Ketika selesai, ini memberikan [ICON_GreatPerson] poin Great People, dan [ICON_SCIENCE] Sains untuk setiap Ley Line di kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_LEY_LINE_CULTURE">
			<Text>+{1_num} [ICON_Culture] Budaya dari sumber daya Ley Line yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_LEY_LINE_FAITH">
			<Text>+{1_num} [ICON_Faith] Keyakinan dari sumber daya Ley Line yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_LEY_LINE_GOLD">
			<Text>+{1_num} [ICON_Gold] Emas dari sumber daya Ley Line yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_LEY_LINE_PRODUCTION">
			<Text>+{1_num} [ICON_PRODUCTION] Produksi dari sumber daya Ley Line yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISTRICT_LEY_LINE_SCIENCE">
			<Text>+{1_num} [ICON_Science] Sains dari sumber Ley Line yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<!--Voidsingers-->
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS_NAME">
			<Text>Penghilang kekosongan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS_DESCRIPTION">
			<Text>Voidsingers adalah sekte nihilistik dari dewa-dewa tua yang gelap. Mereka fokus pada agama, peninggalan, dan (dis)kesetiaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS_DISCOVERY">
			<Text>Ini dimulai dengan mimpi tentang laut. Ombaknya melonjak ke arah pantai tetapi tidak mau pecah di pasir, permukaan air telah berubah menjadi sesuatu yang lebih mirip kulit. Suatu wujud gelap yang luas bergerak di bawahnya, wujudnya terus-menerus menumbuhkan anggota tubuh baru dan menyerap anggota tubuh lama. Di tengah angin, ada sebuah lagu yang membisikkan namanya kepada Anda, serangkaian suku kata yang tidak dirancang untuk bahasa manusia. Keesokan harinya, di pasar, Anda mendengar seekor anak landak dengan tatapan kosong menggumamkan sesuatu dalam bahasa yang sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_VOIDSINGERS_MEMBERSHIP">
			<Text>Dunia kita dangkal, sedangkan dunia mereka dalam. Anda telah membuka pikiran Anda terhadap lagu kehampaan dan menerima kebenarannya. Orang Tua sedang tidur, tapi kita bisa mendengar mimpi mereka. Apa yang tampak gila sebenarnya adalah kebenaran yang lebih tinggi. Kami menunggu dan mengamati laut dan menyanyikan pujian mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_1_NAME">
			<Text>Melodi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_1_DESCRIPTION">
			<Text>Dibuka dengan menemukan Desa Suku. Memungkinkan Anda membangun gedung Obelisk Dewa Tua, pengganti Monumen yang kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_2_NAME">
			<Text>Paduan suara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_2_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Abad Pertengahan. Kota memperoleh [ICON_Gold] Emas, [ICON_Science] Sains, dan [ICON_Culture] Budaya per giliran yang setara dengan 20% dari tingkat [ICON_Faith] Keyakinan per giliran mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_3_NAME">
			<Text>Lagu gereja</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_3_DESCRIPTION">
			<Text>Terbuka di Era Industri. Membuka kunci unit Kultus. Unit ini dibeli dengan [ICON_Faith] Iman, dan menggunakan biaya untuk mengurangi Loyalitas di kota asing dan menghasilkan [ICON_GreatWork_Relic] Peninggalan Kekosongan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_4_NAME">
			<Text>Simfoni</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_VOIDSINGERS_4_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Atom. Membuka Pemanggilan Gelap, sebuah proyek kota yang memberikan banyak [ICON_Faith] Iman saat aktif, dan setelah selesai meningkatkan jumlah kerusakan Loyalitas yang dilakukan oleh Kultus.</Text>
		</Row>
		<!--Sanguine Pact-->
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_SANGUINE_PACT_NAME">
			<Text>Pakta Sanguin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_SANGUINE_PACT_DESCRIPTION">
			<Text>Pakta Sanguine memiliki selera yang tidak sehat terhadap darah. Mereka fokus membangun militer yang kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_SANGUINE_PACT_DISCOVERY">
			<Text>Gadis itu muncul di gerbang kota, berwajah putih dan bergumam tentang orang asing berkulit gelap yang dia temui di jalan, hembusan angin dan sayap, dan rasa sakit termanis yang pernah dia rasakan. Dokter Anda merawatnya, tetapi tampaknya kondisinya memudar dengan cepat. Saat malam tiba, seorang wanita bangsawan asing (setidaknya dia terlihat seperti wanita bangsawan, sama seperti dia terlihat asing) muncul di gerbang Anda. &quot;Gadis itu bersamaku,&quot; katanya, senyumnya memperlihatkan gigi yang sangat putih – dan menonjol. &quot;Mungkin kamu bisa mengundangku masuk?&quot;</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_SECRETSOCIETY_SANGUINE_PACT_MEMBERSHIP">
			<Text>Anda telah meminum cangkir merah dan merasakan kehidupan baru melalui pembuluh darah Anda. Malam tampak hidup dengan kemungkinan-kemungkinan dan selera-selera baru. Istanamu tertutup dan sepi di siang hari, namun setelah matahari terbenam, para anggota istana baru mondar-mandir di aula, kaki mereka tidak bersuara saat berjalan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_1_NAME">
			<Text>Mencicipi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_1_DESCRIPTION">
			<Text>Dibuka dengan menghancurkan Kamp Barbar. Memberikan unit Vampir di Modal [ICON_Capital] Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_2_NAME">
			<Text>Meningkatnya Kelaparan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_2_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Abad Pertengahan. Memberikan unit Vampir di Ibukota [ICON_Capital] Anda, dan mengizinkan Vampir Anda membangun Kastil Vampir (maksimum dua per kerajaan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_3_NAME">
			<Text>Gubernur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_3_DESCRIPTION">
			<Text>Terbuka di Era Industri. Memberikan unit Vampir di Modal [ICON_Capital] Anda. Meningkatkan maksimum pembangunan Kastil Vampir menjadi tiga. Vampir Anda sekarang Mengintimidasi unit musuh di dekatnya, mengurangi Kekuatan Tempur [ICON_Strength] mereka sebanyak 5. Penjarahan sekarang membuat Vampir kehilangan 1 Gerakan [ICON_Movement].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_4_NAME">
			<Text>Malam Tanpa Akhir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GOVERNOR_PROMOTION_SANGUINE_PACT_4_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak Terkunci di Era Atom. Memberikan unit Vampir di Modal [ICON_Capital] Anda. Meningkatkan maksimum pembangunan Kastil Vampir menjadi empat. Unit dalam satu ubin Kastil Vampir Anda sekarang dapat diterbangkan ke ubin lain di dekat salah satu Kastil Vampir Anda.</Text>
		</Row>
		<!--Buildings-->
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ALCHEMICAL_SOCIETY_NAME">
			<Text>Masyarakat Alkimia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ALCHEMICAL_SOCIETY_DESCRIPTION">
			<Text>Unik dari Ordo Hermetik, menggantikan Universitas. Distrik Kampus ini menghasilkan [ICON_Gold] Emas yang setara dengan [ICON_Science] bonus kedekatan Sains.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GILDED_VAULT_NAME">
			<Text>Gudang Berlapis Emas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GILDED_VAULT_DESCRIPTION">
			<Text>Unik pada Burung Hantu Minerva, menggantikan Bank. Hub Komersial ini menghasilkan Budaya [ICON_CULTURE] yang setara dengan bonus kedekatan [ICON_Gold] Emas.  Memiliki Pelabuhan di kota ini memberi Anda kapasitas +1 [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OLD_GOD_OBELISK_NAME">
			<Text>Obelisk Dewa Tua</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OLD_GOD_OBELISK_DESCRIPTION">
			<Text>Unik untuk Voidsingers, menggantikan Monumen. Berisi 1 slot Karya Hebat yang dapat menampung segala jenis Karya Hebat. Memberikan +1 Loyalitas per giliran di kota ini. Jika kota sudah memiliki Loyalty yang maksimal, berikan juga tambahan +1 [ICON_Culture] Budaya.</Text>
		</Row>
		<!--Improvements-->
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_VAMPIRE_CASTLE_NAME">
			<Text>Kastil Vampir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_VAMPIRE_CASTLE_DESCRIPTION">
			<Text>Dapat dibangun di wilayah milik pemain dan netral oleh Vampir. Memberikan Fortifikasi pada unit di ubin. Menduplikasi hasil dari ubin yang berdekatan saat dibangun, menambahkannya ke ubin Kastil Vampir, dan memberikan hasil ubin tersebut ke Ibu Kota [ICON_Capital].</Text>
		</Row>
		<!--Resources-->
		<Row Tag="LOC_RESOURCE_LEY_LINE_NAME">
			<Text>Garis Ley</Text>
		</Row>
		<!--Units-->
		<Row Tag="LOC_UNIT_VAMPIRE_NAME">
			<Text>vampir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_VAMPIRE_DESCRIPTION">
			<Text>Unit tempur unik dari Pakta Sanguine. Memiliki basis [ICON_Strength] Kekuatan Tempur yang setara dengan unit terkuat yang pernah diproduksi kota Anda. Mendapatkan Kekuatan Tempur [ICON_Strength] permanen ketika unit mati di petak yang berdekatan.  Kekuatan dari kematian Barbarian dibatasi pada +10. Saat terbunuh, mundur dengan 1 HP ke Ibukota [ICON_Capital] atau Kastil Vampir terdekat. Menyembuhkan tambahan 50 HP dari menjarah ubin musuh, namun menerima pengurangan penyembuhan pasif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_CULTIST_NAME">
			<Text>Kultus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_CULTIST_DESCRIPTION">
			<Text>Unit pendukung unik untuk Voidsingers. Setelah mati atau kehilangan semua serangannya, pengorbanannya yang penuh pengabdian akan memberikan pemain [ICON_GreatWork_Relic] Peninggalan Kekosongan. Dapat pindah ke negeri asing saat tidak berperang, dan menggunakan biaya untuk Merekrut Pengikut di kota asing yang berdekatan, menyebabkannya kehilangan 10 Loyalitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_SPREAD_DISSENT_NAME">
			<Text>Rekrut Pengikut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_SPREAD_DISSENT_DESCRIPTION">
			<Text>Dapat Merekrut Pengikut di kota musuh yang berdekatan, menyebabkannya kehilangan 10 Loyalitas. Setelah proyek kota Pemanggilan Gelap dibuka, tindakan ini menimbulkan 2 kerusakan Loyalitas lagi per proyek yang diselesaikan, hingga total maksimum 30.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITCOMMAND_SPREAD_DISSENT_DESCRIPTION">
			<Text>Rekrut Pengikut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITCOMMAND_SPREAD_DISSENT_FAILURE_REQUIRES_ENEMY_CITY">
			<Text>Harus berdekatan dengan Pusat Kota musuh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_CULTIST_RELIC_ON_DEATH_NAME">
			<Text>Pengorbanan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_CULTIST_RELIC_ON_DEATH_DESCRIPTION">
			<Text>Setelah mati atau kehilangan semua biaya, pemilik diberikan [ICON_GreatWork_Relic] Peninggalan Kekosongan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_CULTIST_ENTER_FOREIGN_LANDS_DESCRIPTION">
			<Text>Bisa memasuki negeri asing saat tidak sedang berperang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="SANGUINE_PACT_VAMPIRE_COMBAT_STRENGTH_DESC">
			<Text>+{Property} dari unit yang mati di dekat Vampir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="SANGUINE_PACT_VAMPIRE_BARB_COMBAT_STRENGTH_DESC">
			<Text>+{Property} dari orang barbar yang mati di dekat Vampir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="SANGUINE_PACT_VAMPIRE_INIMIDATE_DESC">
			<Text>{1_Amount} dari Vampir terdekat</Text>
		</Row>
		<!--Notifications -->
		<!--Change "Holy Relic" to "Relic" for Secret Societies mode, as our new relics in this mode aren't holy -->
		<Replace Tag="LOC_NOTIFICATION_RELIC_CREATED_SUMMARY">
			<Text>Relik [ICON_GreatWork_Relic] {1_RelicName} telah ditempatkan di {2_BuildingName} di {3_CityName}.</Text>
		</Replace>
		<!--Projects-->
		<Row Tag="LOC_PROJECT_OCCULT_RESEARCH_NAME">
			<Text>Penelitian Ilmu Gaib</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_OCCULT_RESEARCH_SHORT_NAME">
			<Text>Penelitian Ilmu Gaib</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_OCCULT_RESEARCH_DESCRIPTION">
			<Text>Proyek yang menyediakan [ICON_Gold] Emas setiap giliran. Dapatkan [ICON_SCIENCE] Sains per Ley Line di kota ini dan [ICON_GreatScientist] Great Scientist, [ICON_GreatMerchant] Great Merchant, dan [ICON_GreatEngineer] Great Engineer poin setelah selesai. Proyek ini membutuhkan distrik Kampus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_DARK_SUMMONING_NAME">
			<Text>Pemanggilan Gelap</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_DARK_SUMMONING_SHORT_NAME">
			<Text>Pemanggilan Gelap</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_DARK_SUMMONING_DESCRIPTION">
			<Text>Proyek yang memberikan banyak [ICON_Faith] Iman di setiap kesempatan. Setelah selesai, itu meningkatkan jumlah kerusakan Loyalitas yang dilakukan oleh Kultus sebanyak 2 (hingga maksimum 30). Proyek ini Membutuhkan bangunan Obelisk Dewa Tua.</Text>
		</Row>
		<!--Secret Society Popup-->
		<Row Tag="LOC_DISCOVERED_SOCIETY">
			<Text>{1_SocietyName} Ditemukan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISCOVERED_SOCIETY_FIRST_DESC">
			<Text>Anda telah menemukan perkumpulan misterius bernama {2_SocietyIconString} {1_SocietyName}, dan memperoleh 1 Gelar Gubernur [Icon_Governor].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISCOVERED_SOCIETY_SUBSEQUENT_DESC">
			<Text>Anda telah menemukan masyarakat misterius bernama {2_SocietyIconString} {1_SocietyName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DISCOVERED_SOCIETY_WHILE_MEMBER_OF_ANOTHER">
			<Text>Pria dalam bayang-bayang memanggil Anda, menawarkan untuk menunjukkan keajaiban {1_SocietyName}. Terlambat, dia melihat senyum pengertian Anda, dan mengenali Anda sebagai anggota {2_MemberSocietyName}. Dalam kebodohannya, dia telah membocorkan tanda-tanda rahasia yang dengannya kelompoknya dapat mengetahui anggota-anggotanya, dan kamu dapat mengenali mereka saat melihatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_JOINED_SOCIETY">
			<Text>{1_SocietyName} Bergabung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_JOINED_SOCIETY_DESC">
			<Text>Anda telah bergabung dengan masyarakat bernama {2_SocietyIconString} {1_SocietyName}.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GO_TO_GOVERNORS">
			<Text>Buka Layar Gubernur</Text>
		</Row>
		<!--Relics of the Void-->
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_1_NAME">
			<Text>Peninggalan Malaikat Pemakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_2_NAME">
			<Text>Spora Jamur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_3_NAME">
			<Text>Fragmen Akkorokamui</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_4_NAME">
			<Text>Tanduk Kambing Hitam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_5_NAME">
			<Text>Batu Fondasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_6_NAME">
			<Text>Peninggalan Cacing Tak Terlihat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_7_NAME">
			<Text>Pecahan Yog-Sothoth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_8_NAME">
			<Text>Anak Azathoth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_9_NAME">
			<Text>Paduan Suara Orang Tenggelam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_10_NAME">
			<Text>Kapal Nyarlathotep</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_11_NAME">
			<Text>Piala Rangda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_12_NAME">
			<Text>Piala Bintang-Bintang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_13_NAME">
			<Text>Cacing Bernyanyi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_14_NAME">
			<Text>Pemakan Mimpi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_15_NAME">
			<Text>Bunga yang Menjerit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_16_NAME">
			<Text>Yang Tanpa Cinta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_17_NAME">
			<Text>Buku Besar Dagon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_18_NAME">
			<Text>Kitab Nama-Nama Orang Mati</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_19_NAME">
			<Text>Sutra Tangan Kiri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_20_NAME">
			<Text>Petunjuk untuk Kumanthong</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_21_NAME">
			<Text>Ajaran Cacing</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_22_NAME">
			<Text>Memoar Seorang Astronom Buta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_23_NAME">
			<Text>Jurnal Impian Tahun Depan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_24_NAME">
			<Text>Kronik Keturunan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_VOIDSIGNERS_RELIC_25_NAME">
			<Text>Panduan Petunjuk: Peradaban II</Text>
		</Row>
		<!--Vampire Names-->
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_CARMILLA">
			<Text>Carmilla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_CHRISTABEL">
			<Text>Christabel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_COUNT">
			<Text>Menghitung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_VLAD">
			<Text>Vlad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_LENORE">
			<Text>Lenore</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_LORD">
			<Text>Yang mulia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_ONEIZA">
			<Text>Oneiza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_LUDMILLA">
			<Text>Ludmila</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_SAVA">
			<Text>Sava</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_BARON">
			<Text>Baron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_LODIN">
			<Text>Lodin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_LADY">
			<Text>Wanita</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_MARQUIS">
			<Text>Marquis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_COUNTESS">
			<Text>Countess</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_PETAR">
			<Text>Petar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_DUKE">
			<Text>Duke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_GRAF">
			<Text>Graf</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_DOM">
			<Text>Dom</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_MASTER">
			<Text>Menguasai</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_VOIVODE">
			<Text>Gubernur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_BARONESS">
			<Text>Istri baron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_WOLFGANG">
			<Text>Wolfgang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_BOYAR">
			<Text>Boyar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_SHERIDAN">
			<Text>Sheridan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_PREFIX_DUCHESS">
			<Text>Wanita bangsawan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_LE_FANU">
			<Text>Le Fanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_COLERIDGE">
			<Text>Coleridge</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_VARNEY">
			<Text>Varney</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_TEPES">
			<Text>Tepes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_RUTHVEN">
			<Text>Ruthven</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_WESTERNA">
			<Text>Westenra</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_ORLOK">
			<Text>Orlok</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_BATHORY">
			<Text>mandi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_SAVANOVIK">
			<Text>Savanovik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_ZAROVICH">
			<Text>Zarovich</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_KROV">
			<Text>Krov</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_VON_TOD">
			<Text>Von Tod</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_HARKER">
			<Text>Harker</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_DAVOVICH">
			<Text>Davovich</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_BLAGOJEVIC">
			<Text>Blagojevic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_PEUCHEN">
			<Text>Peuchen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_KRASEU">
			<Text>Kraseu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_VOLTAIRE">
			<Text>Voltaire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_ALLATIUS">
			<Text>Allatius</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_KIKUCHI">
			<Text>Kikuchi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_LAMORTE">
			<Text>Lamorte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_LANOCHE">
			<Text>Lanoche</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_STOKER">
			<Text>Tukang api</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_BYRON">
			<Text>Byron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITNAME_SUFFIX_SHELLEY">
			<Text>Shelly</Text>
		</Row>
		<!-- Diplomatic texts -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_REASON_FROM_AI_LEADER_ANY_REASON_STANDARD_DIPLOMATIC_DIFFERENT_SECRET_SOCIETY">
			<Text>(Anda tergabung dalam perkumpulan rahasia yang berbeda.)</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
