<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Menelik mendirikan kota-kota di perbukitan, dengan fokus pada [ICON_Faith] Iman dan membiarkan Dewan Menterinya meningkatkan [ICON_Science] Sains dan [ICON_Culture] Budaya dengan tujuan menuju Kemenangan Agama atau Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Fokus Menelik adalah permainan bertahan, berbasis agama dan budaya. Keuntungan Ethiopia mulai terlihat dengan adanya pemukiman di perbukitan: Dewan Menteri memberi Ethiopia bonus untuk [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan dan [ICON_Culture] Budaya setara dengan 15% dari produksi Iman [ICON_Faith] di kota-kota yang berbasis perbukitan, dan Menelik dapat membangun Gereja-Gereja yang Dipahat Batu di perbukitan, yang semakin meningkatkan Iman [ICON_Faith] miliknya. Untuk melindungi biara dataran tinggi, Menelik memiliki Kavaleri Oromo, unit tengah permainan yang bergerak tanpa penalti di perbukitan. Di sini Menelik dapat memastikan bahwa kota-kota di Etiopia tetap bebas – dan tetap menjadi pusat kepercayaan [ICON_Faith]. Nanti di game, Menelik bisa menggunakan Iman ini untuk membeli Arkeolog, menjadikan strategi terbaiknya adalah Kemenangan Agama atau Budaya.</Text>
		</Row>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_LOCATION">
			<Text>Afrika Timur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_SIZE">
			<Text>Perkiraan. 426 ribu mil persegi (1,1 juta km persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_POPULATION">
			<Text>Perkiraan. 108 juta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_CAPITAL">
			<Text>Adis Ababa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nenek moyang kita berevolusi di Afrika Timur, dan “Lucy”, hominid berusia tiga juta tahun yang ditemukan pada tahun 1974, tinggal di lembah Awash. Jadi wajar jika dikatakan bahwa hanya sedikit daerah yang bisa membanggakan sejarah (pra) yang lebih panjang dibandingkan Etiopia. Negara ini telah menjadi persimpangan evolusi manusia, penyebaran agama Kristen, dan akhir kolonialisme, dan telah memainkan peran yang menentukan dalam setiap hal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di sebelah timur Etiopia terletak Laut Merah (dan lebih jauh lagi, Semenanjung Arab dan Mesopotamia), dan di sebelah barat, Sungai Nil. Karena kedekatannya dengan peradaban manusia paling awal, tidak mengherankan jika sebuah kerajaan, “Punt,” berdiri sebagai pos perdagangan yang kaya di Etiopia pada awal zaman kuno. Punt memproduksi dan mengekspor barang-barang berharga seperti emas, mur, kemenyan, kayu eboni, dan gading – barang-barang berharga yang membuat kerajaan ini mendapat julukan “Tanah Tuhan” di kalangan pedagang Mesir. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Serangkaian kerajaan merdeka menyusul. Dari jumlah tersebut, Axum menjadi salah satu pemerintahan terkuat sekitar abad ke-1 SM, yang membentang dari Laut Merah hingga Arabia selatan dan meluas ke pedalaman hingga lembah Nil di tempat yang sekarang disebut Sudan. Selama beberapa abad berikutnya, ketika Mesir jatuh ke tangan Roma, Axum menjadi makmur. Kerajaan ini terletak di persimpangan perdagangan, menjual pewarna yang indah, besi untuk membuat senjata, dan barang pecah belah – sebuah catatan Romawi menyediakan satu halaman hanya untuk mencantumkan semua barang berbeda yang dapat diperdagangkan di Axum, dengan jaringan hingga ke India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada abad ke-4 M, agama Kristen masuk ke Axum, menjadikannya salah satu kerajaan Kristen pertama di dunia (tepat setelah Armenia, tetapi sebelum Roma). Sejarawan Bizantium (Kekaisaran Romawi Timur) menggambarkan bagaimana raja menangkap seorang Kristen Suriah dan kemudian, dalam proses percakapan panjang dengan tawanannya, ia sendiri menjadi seorang Kristen. Meskipun koin kerajaan kemudian dihiasi dengan salib, agama tersebut tidak menyebar ke seluruh kerajaan, dan tetap menjadi agama elit (tidak seperti di Roma, di mana agama Kristen lebih diasosiasikan dengan rakyat jelata). Namun pada salah satu pembersihan umat Kristen di Roma, banyak orang suci Kristen mencari perlindungan di Etiopia, dan perlahan-lahan mengubah agama sebagian besar penduduknya (agama-agama tradisional serta Yudaisme tetap bertahan, dan bertahan hingga hari ini). Pada saat ini juga, sebuah kelompok yang dikenal sebagai Sembilan Orang Suci datang ke Axum dan menerjemahkan Alkitab dari bahasa Yunani ke dalam bahasa Ge’ez, bahasa lokal dan mendirikan sebuah ordo monastik. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun kekuasaan bergeser. Roma jatuh, para penguasa Muslim mulai mendominasi wilayah Laut Merah, dan rakyat Axum sendiri bekerja terlalu keras di tanah gersang yang rapuh. Kekuatan Ethiopia melayang ke selatan dan membelok ke dalam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tidak semuanya hilang selama momen isolasi ini. Tradisi yang didirikan oleh Sembilan Orang Suci berlanjut dan dilestarikan di gereja-gereja Lalibela yang dibekukan oleh waktu, yang dibangun pada masa dinasti Zagwe (900-an-1200-an). Mereka tetap menjadi situs Warisan Dunia saat ini dan masih dikunjungi secara aktif oleh para peziarah. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ethiopia tidak akan terbengkalai selamanya. Kaisar baru, Yekuno Amlak melenyapkan raja Zagwe yang terakhir dan, untuk memperkuat pemerintahannya, menikahi salah satu putri raja tersebut. Selain itu, ia menyebarkan legenda untuk membantu memperkuat legitimasinya, dengan mengaku sebagai keturunan raja kuno Sulaiman dan Ratu Syeba —yang merupakan nama dinasti baru ini, dinasti Sulaiman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di bawah Dinasti Solomon, Etiopia mulai bangkit kembali, keluar dari zaman kegelapan historisnya. Meskipun mereka masih kekurangan modal tetap (kekaisaran berpindah-pindah melalui kamp keliling), kekaisaran mengalami kemajuan dengan cara lain. Mereka mencapai kesuksesan militer dan menguasai sebagian besar Tanduk Afrika. Semangat keagamaan di kawasan ini tetap ada, dan memfasilitasi kontak dengan negara-negara Eropa, khususnya pada akhir tahun 1400-an hingga awal tahun 1500-an. Seniman dan penulis juga berkembang selama masa ini dan menciptakan karya-karya besar, termasuk epik, Kebra Nagast, sebuah epik Ge&apos;ez yang menceritakan kembali kisah Ratu Sheba, hubungannya dengan Raja Sulaiman, dan bagaimana Tabut Perjanjian dibawa ke Etiopia bersama putra mereka, Menelik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Sayangnya, pertengahan tahun 1500-an membawa konflik ke Ethiopia. Perang Abyssinian-Adal antara Etiopia Kristen (Abyssinia) dan Somalia Muslim (Adal) berlangsung pada tahun 1528 hingga 1543 M, menyebabkan Etiopia berada dalam kondisi berdarah dan melemah secara drastis. Gereja-gereja dan manuskrip-manuskrip dibakar, dan banyak nyawa melayang dalam pertempuran tersebut. Kaisar Ethiopia Lebna Dengel menghubungi Portugal, yang menanggapinya dengan mengirimkan armada lengkap dengan musketeer ke Massawa pada tahun 1541. Bahkan dengan bantuan armada Portugis, Ethiopia masih kesulitan menangkis “Sang Penakluk” Ahmad ibn Ibrahim al-Ghazi. Kaisar Galawdewos bergabung dengan pasukan Portugis yang masih hidup dan bergerak ke barat untuk menghadapi Sang Penakluk sekali lagi. Al-Ghazi akhirnya dikalahkan dalam Pertempuran Wayna Daga, dan pasukannya mundur dari Ethiopia. Namun, pertempuran kecil terus berlanjut hingga tahun 1559 sampai Galawdewos dengan bodohnya menyerang kota Harar dengan kekuatan kerangka. Dia dieksekusi, meninggalkan monarki hancur. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Ibu kota permanen baru akan didirikan pada tahun 1636. Pendirian Gonder membantu memulihkan konsistensi di Etiopia (walaupun hal ini juga membawa kekacauan di istana yang berujung pada intrik dan drama politik tingkat Shakespeare). Kota ini kembali menjadi pusat perdagangan, dan Gonder mampu membangun infrastruktur yang besar. Bangsawan Ethiopia membangun istana baru dan taman yang indah, sekali lagi menarik perhatian para filsuf dan seniman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Pada akhir tahun 1800-an, Gonder mengalami kemunduran, meninggalkan berbagai provinsi yang saling bermusuhan. Tiga kaisar bekerja untuk menyatukan Ethiopia pada masanya masing-masing. Kaisar Tewodros II beralih dari putra seorang kepala suku, ke biara lokal untuk mendapatkan pendidikan, hingga akhirnya menjadi pemimpin sekelompok bandit. Dia adalah pemimpin yang cerdas dan pejuang yang cakap, yang membuatnya mendapatkan pengikut hingga kelompok banditnya menjadi sebesar pasukan kecil. Ia menjadi begitu terkenal, sehingga untuk mencoba menenangkannya, Permaisuri Menen Liben Amede mengatur pernikahan antara dia dan cucunya. Untuk sementara, cara ini berhasil, sampai Tewodros memutuskan bahwa dia sudah selesai dengan kerabat barunya dan menginginkan lebih banyak kekuasaan. Dia mengambil alih dan melalui penaklukan, menyatukan sebagian besar wilayah tersebut. Tapi dia bukannya tanpa belas kasihan. Dia mengambil putra seorang pangeran yang dia bunuh dan akhirnya menikahkan anak laki-laki itu dengan putrinya Alitash. Anak laki-laki tersebut, yang kini sudah remaja, melarikan diri dari Tewodros dan kemudian menjadi Kaisar Menelik II, yang mengukuhkan ketenaran Ethiopia sebagai benteng melawan kolonialisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Kolonialisme telah menyebar seperti demam ke seluruh Eropa, dan kekuatan-kekuatan yang terlambat datang ke Eropa, khususnya Italia, mencari peluang mereka sendiri untuk membangun sebuah kerajaan. Di wilayah Ethiopia, Kesultanan Ottoman telah berkuasa selama bertahun-tahun. Namun, melalui kekerasan dan kelicikan, Inggris berhasil menguasai Mesir, dan Prancis atas Somalia. Sebidang tanah di Laut Merah antara wilayah kekuasaan Inggris dan Perancis – yang sekarang disebut Eritrea – menjadi titik awal yang penting menuju dataran tinggi Afrika, dan Inggris, karena takut akan dominasi Perancis dan tidak mempercayai pemerintahan Ethiopia, “menyerahkan” tanah tersebut kepada Italia. Maka dimulailah Perang Italia-Ethiopia yang pertama. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Hal ini tidak berakhir baik bagi negara-negara Eropa. Karena kalah jumlah dan bertempur jauh dari wilayah asalnya, pasukan Italia dibantai dan pulang ke negaranya dengan kekalahan. Dan tiba-tiba dunia mendengar tentang seorang penguasa Afrika yang berani melawan Eropa dan menang. Orang Italia kembali menyerang, tepat sebelum Perang Dunia II, dan kali ini mereka menang. Seperti Menelik, kaisar yang menentang mereka, Haile Selassie – lahir sebagai Ras Tafari Makonnen (ya, “Ras Tafari” yang diidentifikasi oleh kaum Rastafarian saat ini) menjadi terkenal sebagai pahlawan yang melawan dominasi Eropa. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Saat ini, Ethiopia adalah negara berpenduduk padat di Afrika Timur. Seperti banyak negara lain di Afrika, negara ini menghadapi perpecahan dan pertumpahan darah dalam Perang Dingin, dan garis keturunan Raja Sulaiman jatuh akibat kudeta Komunis pada tahun 1974. Pada tahun 1990-an, ketika menghadapi jatuhnya Uni Soviet dan kemerdekaan Eritrea (bekas jajahan Italia, dan pelabuhan Laut Merah di Etiopia), Etiopia kembali bersikap hangat terhadap Barat. </Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_TITLE">
			<Text>Menelik II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_QUOTE">
			<Text>Jika negara-negara yang berada di kejauhan maju untuk membagi Afrika di antara mereka, saya tidak bermaksud menjadi penonton yang acuh tak acuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dibutuhkan orang yang baik untuk belajar dari temannya dan orang yang lebih baik untuk belajar dari musuhnya. Menelik II, kemudian Sahle Miriam, lahir pada tanggal 17 Agustus 1844, di Shewa, Ethiopia. Menelik masih kecil ketika Kaisar Tewodros II menyerbu wilayah Shewan dan membunuh ayahnya, Pangeran Haile-Melekot. Daripada mengakhiri garis keturunan Haile-Melekot dan membunuh potensi ancaman terhadap pemerintahannya, Kaisar Tewodros memutuskan untuk membawa anak muda tersebut ke istananya di Magdala. Miriam sama sekali tidak bebas — dia adalah sandera politik. Namun, Tewodros tidak membuang Miriam ke menara yang jauh. Tewodros membesarkan Miriam bersama anak-anaknya dan memperlakukannya dengan baik. Miriam belajar apa yang dia dapat selama ini dari Tewodros, yang pada akhirnya memahami dan bahkan berbagi harapan Tewodros untuk Etiopia yang bersatu. Namun, Miriam tetap ingin bebas, dan pada tahun 1865, dia melarikan diri dari pengadilan dengan bantuan sandera Shewan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gubernur Shewa saat ini melarikan diri ketika Miriam tiba di rumah, dan pangeran yang kembali naik takhta dengan sedikit perlawanan, menjadi Raja Shewa. Tapi dia tidak mau puas hanya dengan Shewa. Miriam memperhatikan Tewodros, dan menunggu. Bahkan ketika Kaisar Tewodros meninggal pada tahun 1868, Miriam tetap bersabar. Miriam tahu dia akan membutuhkan dukungan jika ingin menjadi Kaisar berikutnya. Dia juga membutuhkan sekutu jika dia ingin mimpinya mengenai Ethiopia yang modern dan bersatu menjadi kenyataan. Dengan pemikiran tersebut, Miriam membuat hubungan antara Shewa dan kerajaan terdekat. Ketika Kaisar Yohannes, yang terjebak di antara kelompok ekspansionis Eropa di Mesir di utara, dan gerakan fundamentalis agama di Sudan, di Barat, kalah dalam pertempuran, Miriam tahu sudah waktunya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Miriam mengambil gelar Kaisar dan mengambil nama Kaisar Menelik II pada tanggal 3 November 1889. Ia mendapat inspirasi untuk nama barunya dari Menelik I, putra Sulaiman dan Ratu Sheba. Dengan nama ini, ia berencana menjadikan pemerintahannya yang panjang dan penuh kemakmuran bagi rakyat Etiopia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Salah satu tantangan pertama Menelik sebagai Kaisar adalah perambahan oleh pihak Italia, yang telah melakukan tindakan ganda terhadap pihak Inggris, “mengingat” pantai Laut Merah (Inggris menginginkan penyangga antara Mesir yang baru mereka peroleh dan Somalia Perancis). Menelik bernegosiasi dengan Italia, menandatangani Perjanjian Wichale. Perjanjian itu dimaksudkan hanya untuk memberikan koloni Eritrea yang baru didirikan kepada Italia; namun, hal itu disalahartikan untuk memberikan hak kepada Italia untuk mengklaim Etiopia. Menelik mencoba menyelesaikan masalah tersebut secara damai, namun pada akhirnya ia terpaksa menolak perjanjian tersebut dan mempertahankan tanah Ethiopia. Beberapa pertempuran kecil dan satu pertempuran besar di Adwa kemudian, Menelik dan Ethiopia menang. Dengan kemenangan ini, ia merundingkan Perjanjian Addis Ababa, yang selanjutnya menetapkan kemerdekaan Ethiopia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pertempuran Adwa merupakan titik balik dalam sejarah dunia. Sebelumnya, negara-negara Eropa menganggap diri mereka lebih unggul dibandingkan negara lain di dunia. Namun kini, sebuah negara Afrika telah berhasil mempertahankan diri melawan negara Eropa. Dengan keberhasilan ini, orang-orang terjajah di Afrika, Asia, dan Amerika mulai menaruh perhatian. Kolonialisme tidak lama lagi terjadi di dunia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setelah perjanjian tersebut, Menelik bergerak untuk mulai memodernisasi Ethiopia dan menjadikannya sebagai negara kuat dengan identitasnya sendiri. Dia membangun ibu kota Addis Ababa, dari tanah Oromo yang diambil alih, dan menciptakan mata uang nasional. Menelik selanjutnya berupaya mengembangkan infrastruktur nasional dengan membangun sekolah dan membuat perjalanan lebih mudah diakses dan nyaman melalui pembangunan jalur kereta api. Ia juga memastikan masyarakat dapat tetap berhubungan melalui sistem pos dan telegraf. Menelik ingin negaranya sejahtera dan berkembang baik secara metaforis maupun harfiah. Dia memperluas perbatasannya hingga hampir sama besarnya dengan wilayah saat ini berkat koalisi sebelumnya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Namun, masih ada suara-suara yang Menelik tahu tidak didengar, dan dia bertekad untuk memastikan kata-kata itu terucap. Dia secara aktif bekerja untuk menekan dan akhirnya menghancurkan perdagangan budak di Ethiopia. Meskipun penguasa sebelumnya melarang “industri”, Menelik menghukum para budak dengan amputasi dan menghancurkan kota-kota perdagangan budak. Meskipun dia tidak bisa mengubah pikiran semua orang di negaranya, dia memastikan bahwa benih-benih tersebut ditaburkan untuk generasi mendatang. Pemikiran maju tersebut, meskipun tidak mencakup etnis minoritas di Etiopia. Pemerintahan Menelik telah dikritik oleh kelompok etnis yang merasa bahwa masyarakat Amharik yang dipimpin Menelik memegang kendali kekuasaan di negara tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Menelik menikah tiga kali sebelum dan selama pemerintahannya. Dia meninggalkan istri pertamanya setelah melarikan diri dari Kaisar Tewodros. Tidak pasti apakah salah satu dari mereka patah hati atas masalah ini karena keduanya segera menikah dengan orang lain. Pada tahun yang sama Menelik “menceraikan” istri pertamanya, ia menikah dengan Woizero Befana Wolde Michael. Menelik sangat mencintainya, tetapi dia terpaksa menceraikannya setelah berbagai tuduhan makar. Terlepas dari tuduhan tersebut, Menelik tetap menyatakan cintanya hingga pernikahan ketiga dan terakhirnya dengan Taytu Betul. Dia tetap bersamanya sampai kematiannya. Taytu terbukti menjadi raja yang kuat dan wanita berpengaruh bahkan sebelum mereka menikah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada tahun 1909, Menelik menderita stroke yang membuatnya kehilangan jati dirinya yang dulu. Permaisuri menggantikannya sampai Ras Bitwaddad Tesemma mengambil alih. Namun pemerintahannya tidak berlangsung lama, dan sebuah dewan dibentuk untuk memerintah sampai kematian Menelik pada tahun 1913. Sayangnya, sang Permaisuri tidak diundang untuk menyuarakan pendapatnya di dalam dewan. Pemakaman Menelik dilakukan secara diam-diam dan mendadak. Tidak ada pengumuman, tidak ada upacara—yang ada hanya kematian diam-diam dari salah satu penguasa Ethiopia yang paling dikenang. Warisannya meninggalkan sebuah negara yang stabil dengan identitas yang tetap bertahan bahkan melalui modernisasi, meskipun dalam beberapa tahun terakhir kelompok etnis lain di Ethiopia menganggap sejarah sebagai penyebab chauvanisme Amharik yang diusung Menelik.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kata “Oromo” mengacu pada kelompok etnis dominan di Etiopia, yang mencakup sepertiga dari total populasi. Suku Oromo kadang-kadang memiliki kerajaan, bahasa, dan agama mereka sendiri (walaupun di Etiopia saat ini mereka terbagi rata antara Muslim dan Kristen). Selama Perang Italia-Ethiopia Pertama, ketika Italia berusaha merebut Etiopia sebagai milik kolonial, kaisar Etiopia Menelik menggunakan pasukan kavaleri Oromo untuk menimbulkan dampak yang menghancurkan, terutama dalam Pertempuran Adwa yang menentukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kavaleri Oromo bukanlah kavaleri sejati, melainkan pasukan infanteri berkuda, artinya mereka tidak menembakkan senjata dari atas punggung kuda, melainkan berlari ke arah pasukan Italia, turun dari kuda, lalu menembak. Dengan hiasan kepala surai singa dan reputasi yang kuat, mereka menjadi salah satu unit militer yang paling ditakuti pada zamannya. Selama invasi Italia, rumor menyebar ke seluruh kamp Italia bahwa kavaleri Oromo (yang oleh orang Italia disebut “Galla” – sebuah kata yang dianggap ofensif oleh Oromo) akan mengebiri tubuh musuh yang memegang senjata – sebuah rumor yang menyebabkan banyak orang Italia membuang senjata mereka saat Oromo mulai menyerang. Tentara Italia melaporkan rekan senegaranya mengarahkan senjata ke diri mereka sendiri daripada menghadapi Oromo. Salah satu laporan menggambarkan seorang Italia yang selamat dari serangan Oromo, linglung, tidak mampu mengatakan apa pun kecuali &quot;Kavaleri Galla. Kavaleri Galla. Horor. Horor&quot;. </Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_DIPLOMATIC_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertemuan para pemimpin asing, bahkan pada zaman dahulu, tidak hanya melibatkan dua orang yang duduk berbincang. Sebaliknya, mereka didampingi oleh jaringan luas yang terdiri dari duta besar, konsul, ajudan, penerjemah, dan lain-lain. Semua orang ini membutuhkan tempat untuk bekerja. Di Washington D.C., hamparan Massachusetts Avenue berfungsi sebagai tempat yang dikhususkan untuk diplomasi. Di sepanjang jalan ini, terkadang terdapat gedung-gedung mewah, terkadang sederhana, terkadang tua, dan terkadang baru yang mengibarkan bendera berbagai negara. Kebanyakan negara mempunyai lingkungan seperti ini: Itaewon di Seoul, Chaoyang di Beijing, arondisemen ke-7 di Paris, Independence di Abuja, dan Constitution Aves, hanyalah beberapa contohnya. Ini adalah tempat di mana para pemimpin asing datang, berdiskusi, dan menyampaikan perwakilannya. Dan bukan hanya orang asing: kantor diplomatik juga merupakan pusat sekolah internasional universitas, lembaga pemikir dan perusahaan lobi, tempat makan, minum dan hiburan… serta memata-matai dan melakukan tindakan balasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CHANCERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kumpulan konsulat dan kedutaan disebut kanselir. Di sini, para diplomat berkumpul untuk menyusun perjanjian dan mengatur kesepakatan… serta (lebih sering daripada tidak) berinteraksi dengan para mata-mata. Kanselir menyediakan tempat terpusat untuk mengamati dan memantau agen-agen asing di dalam negeri, untuk meningkatkan hubungan (dan untuk mencoba mencari tahu apa yang mungkin dilakukan negara lain). Ini lebih besar dan lebih lengkap daripada konsulat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CONSULATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Konsulat secara sederhana mengacu pada tempat kerja seorang konsul – dalam arti ini, merupakan versi yang lebih rendah dari seorang duta besar dan dimaksudkan untuk menjalankan fungsi kedutaan dalam skala yang lebih kecil. Suatu negara mungkin mendirikan konsulat di New York, misalnya, untuk membantu warga negaranya yang tinggal atau berkunjung di sana, sedangkan kedutaan utama mungkin berada di Washington, D.C. Di sini, “konsulat” tidak selalu mengacu pada hal ini, tetapi pada fasilitas yang dibangun untuk menampung pejabat asing yang dekat dengan ibu kota – dan diawasi dengan ketat.</Text>
		</Row>
		<!-- improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada abad ke-11, umat Kristen di Etiopia mendapati diri mereka tersingkir. Padahal pada abad-abad sebelumnya, peziarah dari pusat-pusat Kristen kuno akan melakukan perjalanan ke Tanah Suci, namun penaklukan Muslim menghalangi perjalanan tersebut. Raja Lalibela kemudian memutuskan untuk membangun sebuah situs yang lebih dekat dengan rumahnya, sesuatu yang cukup mengesankan untuk menarik peziarah dari wilayah tersebut tanpa mereka harus melakukan perjalanan melintasi wilayah yang dilanda perang. Untuk mencapai tujuan ini, ia memerintahkan pembangunan “Yerusalem Baru” – gereja-gereja Lalibela yang dipahat dari batu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ini bukanlah gereja biasa. Sebaliknya, masing-masing diukir dari satu batu raksasa, termasuk pintu, jendela, tiang, beserta semua kegunaannya: saluran drainase, katakombe, dan gua pertapa. Sebagaimana diwajibkan oleh perintah untuk menciptakan “Yerusalem Baru,” gereja-gereja ini menyertakan replika tempat kelahiran dan makam Yesus, sehingga para peziarah yang berkunjung dapat merasakan bahwa mereka dapat berkomunikasi dengan Tuhan tanpa mempertaruhkan nyawa dan anggota tubuh. Tempat-tempat tersebut dulunya – dan tetap menjadi – merupakan tempat ziarah dan ibadah yang penting bagi umat Kristen Koptik.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
