<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Secret Societies Mode -->
		<Row Tag="LOC_GAMEMODE_SECRETSOCIETIES_NAME">
			<Text>Secret Societies Mode</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GAMEMODE_SECRETSOCIETIES_DESCRIPTION">
			<Text>Mode permainan ini menambahkan hingga empat Secret Societies yang kuat, misterius, dan sering kali jahat di dunia, masing-masing didasarkan pada organisasi fiksi atau mitos dari masa lalu. Jejak mereka dapat ditemukan di Kamp Barbar, Desa Suku, atau dengan mengirimkan Utusan ke Negara-Kota dan menemukan Keajaiban Alam. Alternatifnya, jika pemimpin lain telah menemukan Perkumpulan, Anda dapat mempelajarinya dengan meningkatkan tingkat visibilitas diplomatik Anda dengan mereka.[NEWLINE][NEWLINE]Menemukan Perkumpulan tidak berarti bergabung secara otomatis, namun membuka Gubernur baru yang tidak perlu ditugaskan ke suatu kota. Menghabiskan Gelar Gubernur untuk gubernur ini berarti bergabung dengan masyarakat, memberi Anda bonus yang besar. Namun pilihlah dengan bijak - begitu Anda menunjuk Gubernur tersebut, Anda berkomitmen menjadi anggota hingga akhir masa jabatan, dan para pemimpin lainnya akan bereaksi terhadap keputusan Anda. Gunakan Gelar Gubernur tambahan untuk membuktikan komitmen Anda terhadap Masyarakat dan mengungkap misteri yang lebih dalam.</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Civ Info -->
		<Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ETHIOPIA_NAME">
			<Text>Etiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ETHIOPIA_DESCRIPTION">
			<Text>Kekaisaran Ethiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVILIZATION_ETHIOPIA_ADJECTIVE">
			<Text>Etiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ETHIOPIA_NAME">
			<Text>Warisan Aksumite</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_ETHIOPIA_DESCRIPTION">
			<Text>Rute Perdagangan Internasional Ethiopia memberikan +0,5 [ICON_Faith] Keyakinan per sumber daya di negara asal. Peningkatan sumber daya memberikan +1 [ICON_Faith] Iman untuk setiap salinan yang dimiliki kota. Dapat membeli Museum Arkeologi dan Arkeolog dengan [ICON_Faith] Iman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_YIELD_FROM_RESOURCES_TOOLTIP">
			<Text>{Value : number +#.#;-#.#} dari Sumber Daya</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Improvement Info -->
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_NAME">
			<Text>Gereja Pahat Batu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Gereja yang Dipahat Batu, unik di Etiopia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Faith] Iman. +1 [ICON_Faith] Iman untuk setiap ubin Gunung dan Bukit yang berdekatan. Menyediakan [ICON_TOURISM] Pariwisata dari [ICON_FAITH] Iman, setelah meneliti Penerbangan. +1 Banding. Hanya dapat dibangun di Bukit yang tidak berdekatan dengan Gereja Pahat Batu lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Membuka kemampuan Pembangun untuk membangun Gereja yang Dipahat Batu, unik di Etiopia.[NEWLINE][NEWLINE]+1 [ICON_Faith] Iman. +1 [ICON_Faith] Iman untuk setiap ubin Gunung dan Bukit yang berdekatan. Menyediakan [ICON_TOURISM] Pariwisata dari [ICON_FAITH] Iman, setelah meneliti Penerbangan. +1 Banding. Hanya dapat dijarah (tidak pernah dihancurkan) oleh bencana alam. Hanya dapat dibangun di Perbukitan atau Tanah Vulkanik yang tidak berdekatan dengan Gereja Pahat Batu lainnya.</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Leader Info -->
		<Row Tag="LOC_LEADER_MENELIK_NAME">
			<Text>Menelik II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MENELIK_NAME">
			<Text>Dewan Menteri</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_MENELIK_DESCRIPTION">
			<Text>Dapatkan [ICON_SCIENCE] Sains dan [ICON_CULTURE] Budaya setara dengan 15% dari [ICON_FAITH] generasi Iman Anda di kota-kota yang didirikan di Hills. Unit menerima +4 [ICON_STRENGTH] Kekuatan Tempur di Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_MENELIK_HILLS_COMBAT_NAME">
			<Text>Dataran Tinggi Ethiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_MENELIK_HILLS_COMBAT_DESCRIPTION">
			<Text>+4 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur di Perbukitan (Dewan Menteri)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_MENELIK_HILLS_COMBAT_STRENGTH_DESCRIPTION">
			<Text>+{1_Amount} [ICON_Strength] Kekuatan Tempur (Dewan Menteri)</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Unit Info -->
		<Row Tag="LOC_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_NAME">
			<Text>Kavaleri Oromo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_DESCRIPTION">
			<Text>Unit kavaleri ringan era Abad Pertengahan yang unik di Ethiopia. Memiliki penglihatan tambahan dan tidak menerima penalti Gerakan [ICON_Movement] karena bergerak di Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Unit kavaleri ringan era Abad Pertengahan yang unik di Ethiopia. Penglihatan yang lebih kuat dan lebih hebat dari Courser yang digantikannya. Tidak menerima penalti Pergerakan [ICON_Movement] karena bergerak di Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_NAME">
			<Text>Kavaleri Oromo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ABILITY_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak menerima penalti pergerakan karena berpindah di Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Agenda Info -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MODIFIER_ETHIOPIAN_HIGHLANDS">
			<Text>Menelik ingin Anda menetap di kota Anda jauh dari bukit mana pun</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TOOLTIP_SAMPLE_DIPLOMACY_ETHIOPIAN_HIGHLANDS_POSITIVE">
			<Text>Menelik senang Anda menyerahkan dataran tinggi kepadanya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TOOLTIP_SAMPLE_DIPLOMACY_ETHIOPIAN_HIGHLANDS_NEGATIVE">
			<Text>Menelik kesal karena Anda bersaing dengannya untuk mendapatkan bukit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TOOLTIP_SAMPLE_DIPLOMACY_ETHIOPIAN_HIGHLANDS">
			<Text>Menyukai mereka yang menetap jauh dari perbukitan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_ETHIOPIAN_HIGHLANDS_NAME">
			<Text>Dataran Tinggi Ethiopia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_ETHIOPIAN_HIGHLANDS_DESCRIPTION">
			<Text>Senang membangun di dalam dan di sekitar Perbukitan jika memungkinkan, dan menyukai peradaban lain yang menyerahkan wilayah di dekat Perbukitan kepadanya. Tidak menyukai mereka yang juga menetap dan membangun di sekitar Perbukitan.</Text>
		</Row>
		<!-- Ethiopia: Fawn of Man -->
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MENELIK">
			<Text>Menelik II, Raja dan Kaisar yang agung, Anda memiliki visi untuk rakyat Anda. Anda akan membangun persahabatan dan pabrik, aliansi dan jalur kereta api, serta menggunakan kecerdasan dan kebijaksanaan Anda untuk membawa Ethiopia menuju masa depan yang cerah dan bebas.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
