<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Dapatkan dari [ICON_Culture] Budaya, setiap Civic akan membuka kebijakan sosial baru, pemerintahan, bangunan, distrik, atau keajaiban. Menjelajahi Pohon Civic adalah cara yang ampuh untuk mengembangkan peradaban Anda seiring berjalannya waktu.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di lubang hitam sejarah (yaitu, sebelum adanya catatan tertulis), manusia telah mengembangkan berbagai sistem ekonomi yang kompleks yang melibatkan unsur-unsur tenaga kerja, perdagangan, dan investasi. Sistem ekonomi tetap relatif primitif hingga abad ke-14 Masehi, ketika Kelaparan Besar (1315-1317) dan Wabah Hitam (1348-1350) menyebabkan runtuhnya sistem feodal akibat kekurangan tenaga kerja, pertama di Inggris dan kemudian di seluruh Eropa. Para bangsawan feodal membutuhkan budak untuk menjaga perkebunan mereka tetap berjalan, sehingga mulai mempekerjakan pekerja; sementara itu, di kota-kota dan desa-desa di mana seluruh perkumpulan tukang telah dihancurkan, kemunculan upah mendorong para tukang untuk pindah ke sana untuk bekerja demi uang daripada sekadar bertahan hidup. Semua hal tersebut menjadi dasar bagi kolonialisme dan merkantilisme, pendahulu kapitalisme. Adalah Adam Smith yang pertama kali berargumen bahwa merkantilisme bukanlah kekuatan untuk kemajuan ekonomi, melainkan hambatan dalam peradaban di mana tenaga kerja adalah mata uang pertukaran yang paling penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ide-ide para teoritikus seperti Smith sangat tepat waktu, karena Revolusi Industri baru saja dimulai dan tatanan ekonomi baru berbasis pasar bebas dan tenaga kerja upahan mulai muncul. Jelas bahwa kolonialisme bukanlah tambang emas yang diharapkan para investor; sebaliknya, tambang emas baru ditemukan dalam mekanisasi industri. Kapitalis industri yang berinvestasi dalam bentuk-bentuk produksi dan transportasi baru mampu mengumpulkan kekayaan individu yang besar dalam satu generasi, melampaui bangsawan tanah dan keluarga perbankan internasional. Untuk pertama kalinya dalam peradaban, orang biasa dapat menjadi kaya tanpa dilahirkan dalam kekayaan … dengan kerajaan dibangun di punggung berkeringat ribuan orang biasa yang bersedia dibayar untuk tenaga kerjanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CAPITALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kapitalisme modern adalah sistem pertama yang memberikan manfaat bagi semua lapisan masyarakat; upah meningkat, didukung oleh pembentukan serikat pekerja, dan standar hidup di negara-negara industri meningkat secara eksponensial berkat kelebihan produk-produk terjangkau yang diproduksi massal di pabrik-pabrik. Meskipun mengalami kendala seperti Depresi Besar dan Krisis Minyak 1970-an, yang membawa regulasi pemerintah bergaya Keynesian ke beberapa sektor ekonomi, kapitalisme telah menjadi tatanan dunia baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekitar tahun 2550 SM, Imhotep membangun piramida bertingkat untuk Dioser di kompleks pemakaman Saqqara; demikianlah lahirnya "teknik sipil" (berlawanan dengan teknik militer), yaitu pembangunan struktur untuk kebaikan (secara luas didefinisikan) masyarakat. Meskipun kombinasi matematika, fisika, dan manajemen belum diberi label demikian, proyek-proyek teknik sipil kuno sangat legendaris – sistem air Qanat, Parthenon, Jalan Appian, Tembok Besar, dan stupa Jetavanaramaya. Insinyur sipil Romawi yang sibuk sangat terampil dalam membangun infrastruktur fisik yang menjadikan Roma sebagai kekaisaran: jalan, aqueduct (seperti Pont du Gard di Nimes), jembatan (seperti Pons Fabricius di Roma), bendungan, dermaga, dan sistem irigasi. Karya De Architectura libri decem oleh Marcus Vitruvius, yang ditulis sekitar tahun 15 SM, merupakan karya pertama tentang teknik sipil, dan menjadi standar untuk pembangunan proyek-proyek publik selama Abad Pertengahan… karena tidak banyak pemikiran asli di Eropa selama bertahun-tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, perkembangan pesat terjadi seiring dengan Revolusi Industri dan penemuan bahan bangunan baru, alat-alat, serta kebutuhan yang muncul. Pada awal abad ke-18, istilah "teknik sipil" pertama kali digunakan. Dan pada tahun 1747, sekolah teknik sipil pertama di dunia dibuka: École Nationale des Ponts et Chaussées ("Sekolah Nasional Jembatan dan Jalan Raya"). Segera, para insinyur sipil yang sibuk itu mulai membangun berbagai struktur di seluruh lanskap, mengubah cakrawala kota, dan mengotori pedesaan. Insinyur sipil pertama yang mengaku sebagai insinyur sipil adalah John Smeaton (yang membangun Mercusuar Eddystone), dan pada tahun 1818, perkumpulan insinyur sipil pertama di dunia – Institution of Civil Engineers – didirikan di London, sebagian besar sebagai alasan untuk berkumpul, minum, dan berdebat. Gelar sarjana teknik sipil pertama di Amerika Serikat diberikan pada tahun 1835 oleh Rensselaer Polytechnic Institute. Dan pada tahun 1905, gelar sarjana teknik sipil pertama untuk seorang wanita diberikan oleh Cornell University kepada Nora Stanton Blatch Barney.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Jin kemajuan kini pasti sudah keluar dari botolnya …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Layanan Sipil” adalah istilah relatif baru untuk menggambarkan konsep yang relatif lama – birokrasi yang terdiri dari pejabat terlatih untuk mengelola pemerintahan secara “efisien” (karena raja yang kelelahan jelas tidak bisa diharapkan untuk melakukannya sendiri). Istilah ini pertama kali digunakan oleh administrasi Inggris di India dan dipopulerkan oleh Sir Charles Trevelyan seabad yang lalu ketika Inggris Raya menetapkan ujian bagi mereka yang ingin melayani Kerajaan (kecuali di bidang militer).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Asal-usul birokrasi dapat ditelusuri kembali ke Tiongkok (mereka memang menemukan kertas, bukan?). Dinasti Qin mendirikan kerajaan Tiongkok yang terpusat pertama, dan karenanya muncul kebutuhan akan administrasi birokrasi. Rekrutmen ke dalam birokrasi didasarkan pada rekomendasi dari pejabat lokal, dan pada tahun 124 SM, Kaisar Han Wudi mendirikan universitas kerajaan untuk melatih dan menguji calon pejabat. Pada masa Dinasti Tang, penunjukan pejabat semakin sedikit bergantung pada rekomendasi dan semakin banyak bergantung pada ujian. Sistem ini berkembang pesat selama pemerintahan Wu Zetian dan mencapai puncaknya pada masa Dinasti Song. Ujian tersebut menguji kemampuan calon pejabat dalam menghafal Sembilan Kitab Konfusianisme, menulis puisi, dan menggunakan kaligrafi … jelas saja, kemampuan membaca dan menulis sangat membantu bagi birokrat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CIVIL_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di Barat, adalah orang Romawi yang terorganisir dengan baik yang menetapkan standar bagi birokrasi-birokrasi berikutnya. Dengan memanfaatkan kelas ksatria yang terdidik, dan menempatkan mereka dalam posisi-posisi bertanggung jawab dalam administrasinya, Kaisar Augustus mendirikan layanan sipil kekaisaran. Latar belakang bisnis mereka membuat mereka sangat cocok untuk mengelola provinsi-provinsi yang jauh dan memastikan bahwa kekuasaan Romawi tidak goyah. Pada masa Claudius, para ksatria dapat mengharapkan karier yang cemerlang – akhirnya menjadi procurator (“wakil kaisar”) dan kemudian prefek, yang mungkin bertugas di luar negeri atau di dalam negeri, mengawasi segala hal mulai dari pemadam kebakaran hingga pasokan gandum. Meskipun rinciannya bervariasi sepanjang abad-abad berikutnya, sistem birokrasi sipil tidak banyak berubah sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Sejarah semua masyarakat yang pernah ada hingga saat ini,” tulis Marx dalam pembukaan Manifesto Komunis 1848-nya, “adalah sejarah perjuangan kelas.” Menurut interpretasi Marx dan Engels tentang sejarah, masyarakat yang terorganisir hidup dalam keadaan tegang akibat kepentingan ekonomi-sosial yang bertentangan antara kelas-kelas yang berbeda. Regime aristokratik runtuh digantikan oleh regime yang didasarkan pada kepemilikan properti, yang pada gilirannya runtuh akibat perjuangan rakyat untuk nilai kerja mereka sendiri. Pandangan bahwa perjuangan kelas menjadi pendorong perubahan radikal ini menjadi inti pemikiran baik bagi Marxis maupun anarkis seperti Mikhail Bakunin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seperti halnya segala sesuatu, istilah "perjuangan kelas" dapat dipahami setidaknya dengan dua cara – masing-masing populer di kalangan kelompok teoretis yang bersaing. Pendekatan pertama memahaminya sebagai gerakan politik di mana salah satu dari kelompok yang bersaing menganggap dirinya sebagai "kelas" (oleh karena itu, memiliki kesadaran kelas) yang secara sadar mengejar kepentingan mereka. Dalam pendekatan lain, perjuangan kelas secara tak terhindarkan meletus di mana pun ada eksploitasi satu kelas terhadap kelas lain. Oleh karena itu, pekerja yang mengeluh tentang kondisi yang tidak adil dan bos yang menghukumnya keduanya terlibat dalam perjuangan kelas, meskipun tidak ada yang menganggap dirinya sebagai bagian dari kelas. Dalam pendekatan ini, perjuangan kelas adalah fenomena permanen dan sehari-hari dalam masyarakat industri mana pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Teori ini muncul dari gagasan bahwa manusia pertama-tama mengikuti kepentingan ekonomi mereka. Hal ini, di tengah revolusi industri, menempatkan kelas-kelas masyarakat pada jalur tabrakan yang tak terhindarkan. Pada abad ke-19, Marx melihat kelas penguasa yang menguasai alat-alat produksi—tanah dan sumber dayanya, bengkel dan pabrik, bank dan sekolah. Di ujung lain spektrum terdapat para produsen kekayaan sesungguhnya, yaitu mereka yang hanya memiliki kemampuan untuk bekerja keras dengan upah minimal. Ketidakadilan antara kelas kapitalis dan kelas pekerja inilah yang memicu perpecahan ideologis besar pada abad ke-20 dan membentuk peradaban modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CODE_OF_LAWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kode Hukum – suatu kompilasi (lebih-kurang) sistematis dari pernyataan-pernyataan yang dimaksudkan untuk (lebih-kurang) secara menyeluruh mencakup apa yang diizinkan dan tidak diizinkan dalam suatu masyarakat – telah menjadi ciri khas peradaban sejak kerajaan-kerajaan kuno di Timur Tengah. Kode Hukum Sumeria Ur-Nammu (sekitar 2100 SM) dan Kode Hukum Babilonia Hammurabi (sekitar 1760 SM) adalah kode hukum tertua yang diketahui, yang memberitahu warga tentang bagaimana penguasa mereka memandang perilaku buruk. Taurat Tertulis dan Lisan Ibrani Kuno (sekitar 1330 SM) menetapkan hukum – agama dan sipil – untuk Bangsa Terpilih Allah. Namun, kode-kode yang benar-benar mengukuhkan konsep ini adalah Corpus Juris Civilis (disusun antara 529 hingga 534 M) dari Kaisar Justinianus, yang menetapkan cara menangani setiap sengketa atau … yah, segala hal. Di Tiongkok, kode hukum kekaisaran terakhir yang eksklusif adalah Kode Hukum Besar Qing dengan 1907 undang-undangnya; meskipun mengalami sekitar 30 revisi, kode ini berlaku di peradaban tersebut dari tahun 1644 hingga 1912.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CODE_OF_LAWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kode-kode hukum secara alami bertentangan dengan gagasan otokrasi—pemerintahan yang didasarkan pada keputusan seorang individu. Hal ini, misalnya, membentuk perdebatan awal di Tiongkok. Apakah, seperti yang diargumenkan oleh Konfusius, penguasa harus terikat oleh kode hukum umum, atau apakah, seperti yang diargumenkan oleh para cendekiawan Legalist, penguasa harus bebas dari beban semacam itu? Perdebatan ini akhirnya terselesaikan di Tiongkok, tetapi di Eropa, gagasan abad pertengahan tentang pemerintahan ilahi membuat adopsi kode-kode semacam itu jarang terjadi. Namun, seiring dengan pudarnya feodalisme dan munculnya gagasan-gagasan aneh tentang kesetaraan dan nasionalisme, generasi baru kode hukum lahir, diwakili oleh Kode Prusia (1794), Kode Napoleon (1804), dan Kode Sipil Jerman (1896). Kedua kode terakhir ini menjadi model bagi sebagian besar kode modern yang digunakan saat ini. Selain itu, sebagian besar kode saat ini memiliki dua unsur yang khas: kode sipil untuk menyelesaikan sengketa antara warga negara, dan kode pidana atau kode hukuman untuk menangani mereka yang tidak patuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tak lama setelah "Big One" berlalu, perang "dingin" meletus, ditandai dengan konflik ekonomi, politik, ideologis, sosial, dan budaya … yang dipicu oleh ancaman kiamat yang tak terhindarkan … antara dua kekuatan super dunia. Aliansi antara Uni Soviet dan demokrasi-demokrasi Barat semula bersifat pragmatis untuk mengalahkan Hitler … seperti yang pernah dikatakan Winston Churchill: “Jika Hitler menyerang Neraka, saya akan setidaknya memberikan referensi yang menguntungkan tentang Iblis di House of Commons.” Namun, setelah tujuan itu tercapai dan Uni Soviet menguasai sebanyak mungkin wilayah Eropa Timur, bentrokan antara komunisme dan demokrasi (keduanya tidak dalam bentuk murni) menjadi tak terhindarkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun ada seruan untuk melancarkan perang militer guna mengakhiri ancaman – seperti "Operasi Unthinkable," nama sandi untuk rencana serangan terhadap Uni Soviet yang dikembangkan oleh Staf Perencanaan Gabungan Britania Raya atas perintah Churchill pada akhir Perang Dunia II – presiden Amerika Serikat yang baru, Truman, yang didorong oleh penasihat seperti Averill Harriman dan James Forrestal, memutuskan untuk mengambil sikap keras terhadap Moskow… atau setidaknya, lebih keras daripada yang dilakukan Roosevelt. Pada Februari 1946, “Long Telegram” Duta Besar George Kennan dari Moskow menguraikan kebijakan Amerika Serikat tentang “pengendalian” yang akan digunakan oleh superpower tersebut untuk melindungi diri dari “tendenci ekspansif Rusia.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLD_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun krisis yang tak kunjung henti – Blokade Berlin, Pemberontakan Hongaria, Perang Saudara Tiongkok, Krisis Rudal Kuba, perang berdarah di Korea, Vietnam, dan Afghanistan – tidak ada satu pun kekuatan yang benar-benar bersedia mengambil langkah terakhir… terutama karena keduanya memiliki bom atom dalam arsenal mereka. Rusia telah menguji bom atomnya sendiri pada tahun 1949; Truman mengumumkan bahwa Amerika Serikat akan membangun "superbomb" (bom hidrogen); dan Stalin segera mengikuti jejaknya. Dunia terus berjalan di ambang MAD (Mutually Assured Destruction) hingga Uni Soviet sendiri hancur dan runtuh pada tahun 1991.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kolonialisme adalah fenomena sejarah yang melintasi ribuan tahun dan seluruh dunia. Baik orang Fenisia maupun Yunani mendirikan koloni di seluruh wilayah Mediterania, dan langkah pertama untuk menjadi bagian dari Kekaisaran Romawi seringkali adalah dengan menaklukkan suatu wilayah. Namun, pada pertengahan dan akhir abad ke-16 Masehi, kekuatan-kekuatan Eropa – didorong oleh pertumbuhan populasi yang pesat, kemajuan teknologi, ekonomi yang terkendala, persaingan militer, fanatisme agama, dan keinginan untuk mengamankan keuntungan perdagangan global – meluncurkan upaya terkoordinasi untuk menjelajahi dan menjajah tanah-tanah baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Portugal, sebuah kerajaan yang bersatu sejak 1385 dan relatif bebas dari konflik internal (berbeda dengan negara-negara besar lainnya), lah yang memicu era kolonialisme. Dengan tujuan mencari kekayaan dengan berlayar mengelilingi Afrika untuk menghindari Jalur Sutra dan jaringan perantara dari Asia Tengah atau Selatan, Arab, Ottoman, dan Venesia, Portugal mendirikan pemukiman kolonial dan benteng-benteng di sepanjang pantai Afrika. Namun, Spanyol lah yang akan melakukan penaklukan daratan besar pertama. Columbus, yang berusaha mendapatkan keuntungan untuk membiayai Perang Salib baru, berhasil memperkirakan keliling Bumi kurang lebih seperempatnya, sehingga ia yakin dapat mencapai Timur Jauh dengan berlayar 2.400 mil ke barat. Alih-alih, ia menemukan dua benua besar, kaya, dan relatif tidak berpenghuni – meskipun ia tetap bersikeras hingga kematiannya bahwa ia telah mencapai Asia. Selama lebih dari satu abad, Portugis dan Spanyol adalah satu-satunya negara yang memiliki koloni di Dunia Baru, tetapi seiring waktu, Belanda, Prancis, dan Inggris juga mulai merebut wilayah-wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_COLONIALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Penaklukan Amerika begitu menguntungkan sehingga kekuatan-kekuatan "besar" tidak berhenti di sana. Mereka juga mengalihkan perhatian masing-masing ke dunia yang sudah dikenal, mendirikan pos perdagangan, perusahaan besar, dan akhirnya menguasai secara langsung wilayah-wilayah di Afrika, India, Asia Tenggara, dan pulau-pulau di Pasifik. Berkat Angkatan Laut Kerajaan dan senjata-senjata yang melimpah, Inggris khususnya sangat mahir dalam hal ini. Akhirnya, bahkan bekas koloni (Amerika Serikat) dan negara-negara yang terlambat berkembang (Jerman dan Jepang) pun sibuk membangun kerajaan kolonial. Apapun alasannya—finansial, agama, rasial, politik—setiap negara yang mampu berhasil menemukan penduduk asli yang malang untuk "mencivilisasi" melalui kolonialisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ide konservasi sumber daya alam dapat ditelusuri kembali ke karya Sylva, atau Sebuah Pembahasan tentang Pohon Hutan, yang disajikan oleh John Evelyn kepada Royal Society pada tahun 1662 M. Sumber daya kayu di Inggris saat itu sangat menipis – akibat pembangunan kapal, bangunan, dan jembatan – dan Evelyn berargumen bahwa penebangan harus dikelola dengan baik dan pohon-pohon harus ditanam kembali di area yang telah ditebang. Tidak ada yang memperhatikan lingkungan selain mengeksploitasinya, hingga masa Progressive Age ketika beberapa orang berusaha meyakinkan warga Amerika lainnya bahwa melestarikan tanah, air, dan satwa liar yang belum tercemar untuk generasi mendatang adalah kewajiban sipil mereka. Romantis seperti Henry David Thoreau mengidealkan alam, sementara pragmatis seperti Gifford Pinchot (ketua pertama Layanan Kehutanan AS) mencari cara untuk memastikan bahwa sumber daya terbarukan tetap terbarukan… untuk menjaga Amerika tetap kuat dan ekonomi terus berkembang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun kota-kota Amerika semakin padat, perbatasan Barat semakin menghilang, "alam" semakin dikomersialkan, dan pekerja memiliki penghasilan yang lebih besar, rekreasi dan konservasi mulai bersatu seiring semakin banyaknya orang yang menekuni hiking, camping, pengamatan burung, dan aktivitas rekreasi luar ruangan lainnya. Dengan dukungan luas dari warga, Kongres AS mengesahkan undang-undang bersejarah yang mendirikan Taman Nasional Yellowstone pada 1872, Taman Nasional Yosemite pada 1890, dan akhirnya membentuk Layanan Taman Nasional pada 1916 - tidaklah kebetulan bahwa banyak dari taman-taman ini didirikan segera setelah pencabutan hak pilih suku-suku asli. Segera, negara-negara bagian mulai mendirikan taman dan kawasan lindung di mana-mana, serta menetapkan kebijakan untuk melindungi ikan dan satwa liar dari pembantaian massal (sayangnya sudah terlambat bagi burung penumpang yang malang).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CONSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun upaya perlindungan lingkungan kadang-kadang menimbulkan masalah baru (seperti penghilangan predator di taman nasional yang menyebabkan kematian massal), negara-negara maju lainnya segera ikut bergabung dalam gerakan konservasi. Baru beberapa dekade kemudian negara-negara berkembang ikut bergabung dalam gerakan tersebut … karena lebih fokus pada isu-isu praktis seperti industrialisasi, menghindari kelaparan, dan meningkatkan standar hidup warga mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Keterampilan kerajinan hanyalah penerapan keahlian dalam pembuatan sesuatu, baik yang fungsional maupun sekadar hiasan yang tidak berguna. Karena banyaknya pekerja tidak terampil, para pengrajin kuno sangat dihargai, baik yang budak maupun yang merdeka. Di Athena, keterampilan kerajinan berinteraksi dengan seni dan budaya dengan cara yang menarik; Socrates, misalnya, suka menggunakan analogi tentang keterampilan kerajinan dan konon sendiri adalah anak seorang tukang batu yang terampil. Banyak orang Yunani menjadi kaya berkat budak-budak pengrajin mereka, seperti yang dimiliki Demosthenes: sekitar 120 tukang kulit, pembuat seruling, dan tukang pisau. Keahlian budak begitu dihargai sehingga pengrajin sendiri menjadi komoditas berharga di Roma, di mana penenun dan penjahit, pekerja logam dan pemahat, tukang kulit dan pembuat sepatu, serta pasangan lainnya dapat dikumpulkan di bengkel-bengkel perkotaan untuk memproduksi barang-barang berkualitas tinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada Abad Pertengahan, para pengrajin mulai mengorganisir diri mereka ke dalam perkumpulan untuk mempromosikan keahlian dan standar mereka. Dalam perkumpulan tersebut, mereka yang ingin menjadi pengrajin ahli harus melewati tahap magang dan pekerja terampil terlebih dahulu, memastikan tingkat keunggulan dalam keahlian mereka. Namun, industrialisasi – produksi massal segala sesuatu – mengakhiri kebutuhan akan keahlian pengrajin, dan dalam dekade-dekade setelah Revolusi Prancis, sebagian besar perkumpulan tersebut runtuh. Perusahaan dapat memproduksi barang lebih cepat dan murah, menggantikan keahlian kerajinan dengan standarisasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Saat ini, dalam pandangan umum, kerajinan tangan telah diartikan sebagai "dibuat dengan tangan" daripada "produksi yang terampil" … dan kedua hal ini tentu saja tidak sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seruan global tentang "persaudaraan manusia" seringkali menyembunyikan asumsi kolonialis atau rasis. Siapa "manusia" yang menjadi model untuk persaudaraan ini? Prinsip siapa yang menjadi "alami," dan prinsip siapa yang bersifat khusus? Seiring para cendekiawan mulai menyadari hal ini, abad ke-20 menyaksikan lonjakan kepedulian tentang perlindungan warisan budaya yang khas dan unik di kalangan berbagai kelompok masyarakat. Dekolonisasi dan imigrasi menjadi latar belakang bagi kekhawatiran kontemporer tentang asal-usul "kita". Baik itu upaya untuk memperbaiki ketidakadilan yang dirasakan atau merayakan apa yang membuat suatu kelompok unik, "warisan budaya" menjadi isu baru bagi jutaan orang di negara-negara maju.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seperti yang dipahami dalam dua dekade setelah Perang Dunia II – tidak secara kebetulan, era Gerakan Hak Sipil, "Troubles" di Irlandia Utara, kesetaraan suku asli Amerika, dan gerakan kemerdekaan di Asia dan Afrika (sekitar tiga puluh negara baru memperoleh kemerdekaan antara 1945 dan 1960) – warisan budaya mengimplikasikan ikatan bersama, rasa memiliki terhadap suatu komunitas yang ditentukan oleh etnisitas, lokasi, agama, dan/atau keyakinan bersama. Hal ini menjadi alat identitas baik secara politik maupun pribadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Benda-benda fisik merupakan benda warisan budaya pertama yang menarik perhatian: lukisan, gambar, mozaik, patung, foto, karya sastra, bangunan, monumen, dan temuan arkeologi. Dengan pasar untuk benda-benda tersebut yang berkembang pesat, undang-undang properti budaya nasional dan internasional yang melindungi dan mengatur pengelolaan benda-benda budaya disahkan untuk melindungi benda-benda yang memiliki makna khusus bagi kelompok tertentu. Secara bersamaan, peraturan tentang repatriasi seni dan artefak, biasanya yang dijarah atau kuno, ke negara asal atau pemilik sebelumnya, juga berkembang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Warisan budaya tak benda juga menjadi isu, mencakup beragam tradisi budaya yang luas: musik, pakaian, teater, kuliner, perayaan, liburan, dan prosesi suci. Untuk memulihkan "keaslian" ini, industri pariwisata budaya telah berkembang, membawa orang ke atraksi budaya jauh untuk mengumpulkan informasi dan pengalaman guna memenuhi "kebutuhan budaya" mereka… baik itu penguatan identitas budaya sendiri maupun pengamatan terhadap "yang lain" yang eksotis. Di era globalisasi dan media sosial, mantra warisan budaya memberikan keseimbangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selain bersembunyi di balik tembok saat barbarian datang, taktik pertahanan pertama terdiri dari menempatkan prajurit berlapis baja sedekat mungkin, dengan banyak tombak tajam yang mengarah ke luar untuk menakuti penyerang. Yang pertama kali mengadopsi formasi phalanx semacam itu adalah orang Sumeria pada sekitar milenium ketiga SM. Pasukan infanteri mereka yang padat dilengkapi dengan perlengkapan tempur (helm, pelindung dada, dan pelindung kaki) serta senjata (tombak berukuran sembilan kaki dan perisai bundar yang dapat ditumpuk). Selama beberapa ribu tahun berikutnya, taktik pertahanan tidak banyak berubah, kecuali bahwa panahan membuat perlengkapan tempur yang lebih baik semakin penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seperti halnya banyak hal dalam bidang militer, Roma memperbaiki taktik pertahanan yang digunakan oleh sebagian besar pesaingnya. Orang Romawi memperkenalkan legiun manipular sekitar tahun 300 SM, memberikan formasi mereka fleksibilitas dan dukungan yang lebih besar; dengan formasi tiga baris yang memiliki celah di antara manipula, legiun dapat merespons ancaman dengan cepat. Sebelum pertempuran, pasukan elit penembak jitu (velites) melindungi formasi legiun; dan selama pertempuran, kavaleri dan pasukan bantu melindungi sayap. Orang Romawi yang cerdas mengembangkan taktik pertahanan untuk menghadapi setiap ancaman yang mungkin: formasi testudo untuk melindungi dari serangan proyektil, formasi saw untuk cepat menutup celah dalam barisan, formasi orb untuk formasi yang terputus, dan taktik Fabian untuk menghindari pertempuran saat berada dalam posisi yang tidak menguntungkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada Abad Pertengahan, kecerdikan semacam itu sebagian besar ditinggalkan demi serangan frontal terhadap musuh dan bertarung hingga salah satu pihak menyerah. Perbedaan taktik antara prajurit Viking berserker dan ksatria Eropa sangat kecil, karena pemikiran militer saat itu berfokus pada serangan dan hampir melupakan pertahanan (kecuali dinding kastil yang tinggi dan pasukan pemanah). Hal itu berlangsung hingga bubuk mesiu membuat serangan frontal menjadi pilihan yang berisiko. Seiring dengan semakin murah dan efektifnya senjata api, yang tidak memerlukan banyak pelatihan untuk digunakan dalam pertahanan, bubuk mesiu mendominasi medan perang. Dan taktik pertahanan yang sesungguhnya menjadi menyebar pasukan, menggunakan kamuflase, dan menggali parit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Melakukan "diplomasi" merupakan salah satu tindakan khas suatu negara, dan diplomasi telah "dilakukan" sejak zaman kota-kota negara pertama. Awalnya, diplomasi dilakukan oleh utusan seorang penguasa, biasanya untuk misi tertentu, dan kembali ke negaranya setelah negosiasi selesai (jika beruntung, banyak kepala utusan yang dikirim kembali sebagai gantinya). Oleh karena itu, "layanan diplomatik" terdiri dari anggota keluarga penguasa atau bangsawan tinggi ... sebuah kehormatan yang dipertanyakan jika gagal menyelesaikan masalah. Hingga masa Renaisans, tidak ada hubungan diplomatik permanen, kecuali antara Paus dan Kaisar Bizantium hingga abad ke-8 Masehi. Di Timur Jauh, Dinasti Song menetapkan pola utusan Tiongkok yang tinggal di negara-negara tetangga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Asal-usul "diplomasi modern" dapat ditelusuri hingga kota-kota di Italia Utara pada awal Renaisans. Pada abad ke-15, Milan – yang dipicu oleh Francesco Sforza – memainkan peran utama dalam pendirian kedutaan tetap di negara-kota lain untuk mengembangkan perdagangan, membuat perjanjian pertahanan, dan menunjukkan front bersatu terhadap kepausan. Sebagian besar tradisi layanan diplomatik – seperti penyampaian surat kepercayaan duta besar kepada kepala negara – bermula di sini. Pada tahun 1455, Milan menjadi yang pertama menempatkan perwakilan permanen di istana kekuatan besar – dalam hal ini, Prancis. Praktik ini menyebar, dengan Spanyol menjadi negara pertama yang "menukar" duta besar dengan negara berdaulat lain (Inggris). Pada akhir abad ke-16, kedutaan permanen menjadi standar dalam hubungan internasional … kecuali jika negara-negara tersebut sedang berperang, tentu saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Duta besar biasanya adalah bangsawan yang memiliki sedikit pengalaman dalam bernegosiasi (atau hal-hal lain); mereka didukung oleh staf besar yang terdiri dari para ahli, mulai dari pengacara dan ahli bahasa hingga tentara dan mata-mata. Seiring dengan penyebaran kekuatan Eropa ke seluruh dunia, menjalin kontak dengan peradaban asing di tempat-tempat jauh, dan membangun kerajaan, diplomasi menjadi terlalu penting untuk diserahkan kepada orang-orang yang tidak berpengalaman. Pada akhir abad ke-17, kebutuhan akan profesional terampil semakin dipenuhi oleh lulusan universitas dalam bidang hukum internasional, bahasa, sejarah budaya, ekonomi, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gagasan hak ilahi muncul ketika hukum kekaisaran berpadu dengan agama-agama global. Bangsa Bizantium mendasarkan hak mereka untuk memerintah pada Alkitab, sebagaimana tertulis dalam bab ke-13 Surat Roma: “Sebab tidak ada kekuasaan kecuali dari Allah, dan kekuasaan yang ada telah ditetapkan oleh Allah. Oleh karena itu, siapa pun yang menentang otoritas menentang apa yang telah ditetapkan Allah, dan mereka yang menentang akan menerima hukuman …” Selain itu, penguasa Arab mengklaim mandat ilahi, dan raja-raja India bersaing untuk dianggap sebagai “cakkavatin” — penguasa ilahi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sementara di tempat lain dan pada masa lain, beberapa raja mengklaim keturunan dari makhluk ilahi (atau bahkan mengklaim diri mereka sebagai dewa), di Eropa Kristen awal, gagasan bahwa Merovingian memegang kekuasaan karena itu adalah kehendak Tuhan, dan bahwa mereka karenanya diberkati, mulai mengakar. Oleh karena itu, ketika Charlemagne dinobatkan oleh paus pada Hari Natal tahun 800 M, hal itu bukanlah pemberian wewenang, melainkan hanya pengukuhan atas apa yang sudah ada … hak ilahi mereka untuk memerintah. Akar utama wewenang kerajaan adalah spiritual (meskipun memiliki pasukan besar dan terlatih dengan baik juga membantu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DIVINE_RIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Filsafat (atau teologi) ini cukup populer di kalangan raja-raja selama berabad-abad. Pada tahun 1597, misalnya, James VI dari Skotlandia menulis Basilikon Doron, sebuah panduan tentang kekuasaan raja, sebagai persiapan untuk naik takhta Inggris, dengan menyatakan, “Negara monarki adalah hal yang paling mulia di bumi, karena raja-raja bukan hanya wakil Tuhan di bumi dan duduk di takhta Tuhan.” Namun, pada abad ke-18, para penguasa mulai mengonsolidasikan kekuasaan dengan cara-cara yang lebih sekuler, cenderung menuju absolutisme. Penyebaran Protestanisme mempercepat proses ini, karena legitimasi ilahi Katolik mulai dipertanyakan. Revolusi Amerika dan Prancis, serta tindakan Napoleon yang menggulingkan berbagai raja, merampas sisa-sisa kredibilitas doktrin tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak mungkin ada peradaban manusia (setidaknya hingga kedatangan para Puritan yang kaku) yang menolak kegembiraan drama atau kenikmatan puisi. Drama – dalam bentuk tertentu – terdapat dalam ritual kebanyakan budaya primitif. Meskipun upacara-upacara tersebut tentu saja dramatis, mereka tidak memunculkan teater sebagai bentuknya. Drama teater memerlukan teks yang dinyanyikan atau diucapkan – puisi – suatu perkembangan yang terjadi di Yunani Kuno. Puisi itu sendiri sudah ada sebelum adanya literasi, setidaknya sejak zaman Homer dan epik lisan Mesopotamia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Athena, sekitar abad ke-6 SM, drama mulai dianggap sebagai bentuk "seni". Selama festival Dionysian, paduan suara akan menyanyikan kisah-kisah mitos Yunani. Pada suatu saat, seorang imam Dionysus bernama Thespis mulai berinteraksi dalam dialog dengan paduan suara. Menurut legenda, Thespis juga menjadi pemenang pertama dalam kompetisi teater yang diadakan di Athena pada tahun 534 SM. Kompetisi semacam itu menjadi fitur rutin dalam festival di seluruh Yunani, dan inovasi—yang kini menjadi konvensi—dalam tragedi dan komedi pun muncul. Aeschylus menambahkan aktor kedua; Sophocles menambahkan aktor ketiga, memperluas kemungkinan dramatis. Euripides memperkenalkan alur cerita yang lebih kompleks, karakterisasi yang lebih sentral, dan interaksi antar karakter menjadi inti drama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, puisi berkembang sebagai cara untuk mengingat – secara lisan – sejarah, mitos, hukum, silsilah, kode moral, dan berbagai hal penting lainnya bagi peradaban. (Baru dengan munculnya tulisan, beban ini terangkat dari umat manusia.) Sebagian besar karya kuno yang kemudian dituliskan, mulai dari Veda (sekitar 1700 SM) hingga Odyssey (sekitar 800 SM), ditulis dalam bentuk puisi untuk memudahkan penghafalan dan penyebaran secara lisan. Puisi tertua yang masih ada adalah Cerita Pelaut yang Tenggelam, ditulis dalam huruf Hieratik dan diyakini berasal dari sekitar 4500 SM … meskipun beberapa ahli berpendapat bahwa puisi tertua adalah Epik Gilgamesh yang ditulis dalam huruf paku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_DRAMA_POETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sejak masa-masa awal, baik drama maupun puisi telah mengalami banyak perkembangan, baik dalam peradaban Barat maupun Timur. Namun, keduanya tetap menjadi penanda budaya yang esensial di semua peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Polanya, pola alami negara-negara adalah bahwa suatu negara, karena alasan apa pun, menjadi lebih kuat secara ekonomi dan/atau militer daripada tetangganya dan menaklukkan mereka… menciptakan sebuah “kekaisaran.” Semakin banyak yang ditaklukkannya, semakin kuat ia menjadi, dan begitu ia menaklukkan semakin banyak tetangganya. Akhirnya, inersia mulai berlaku dan kerajaan berhenti berkembang – terkadang karena bertemu dengan negara tetangga yang lebih kuat, tetapi lebih sering karena kerajaan tersebut menjadi tidak efisien dan korup, dan tidak praktis untuk berperang jauh dari pusat kekuasaan. Seringkali, luas wilayah kerajaan pada awalnya ditentukan oleh tingkat teknologi, terutama dalam hal komunikasi dan transportasi. Pada suatu titik, kerajaan melemah dan pecah menjadi negara-negara kecil … dan siklus dimulai kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kekaisaran adalah unit politik multietnis, multinasional, dan hierarkis. Dari satu otoritas pusat—seorang kaisar—terbentuk sistem dominasi yang menjangkau ke bawah. Kekaisaran pertama adalah Kekaisaran Akkadia, didirikan oleh Sargon di Mesopotamia sekitar abad ke-24 SM, pencapaian yang kemudian disamai oleh Hammurabi dari Babilonia pada abad ke-17 SM. Pada abad ke-15 SM, Kerajaan Baru Mesir yang dipimpin oleh Thutmose III menjadi standar bagi sebuah kerajaan. Sekitar tahun 1500 SM, muncul Kekaisaran Shang di Tiongkok yang jauh, diikuti oleh Kekaisaran Chou 400 tahun kemudian—keruntuhannya disusul 550 tahun kemudian oleh Kekaisaran Qin sekitar tahun 221 SM. Kekaisaran pertama dalam peradaban yang sebanding dengan Kekaisaran Romawi adalah Kekaisaran Neo-Asyur; disusul oleh Kekaisaran Median, Babilonia lagi, Persia, Makedonia (singkat), dan seterusnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EARLY_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kekaisaran sering didirikan atas ide "misi peradaban", sebuah etos yang mengintegrasikan pihak luar. Pihak luar ini disebut "barbar" - mereka yang dianggap oleh kekaisaran sebagai tidak beradab. Kata Yunani dan Sanskerta, "barbarian," awalnya berarti orang yang tidak dapat berbicara dalam bahasa-bahasa tersebut, dan catatan Tiongkok menggambarkan "barbarian mentah" dan "barbarian matang," yang berarti mereka yang berada di bawah pengaruh kerajaan, dan mereka yang tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak manusia pertama kali menetap di satu tempat, selalu ada di antara mereka yang terdorong untuk melihat apa yang ada di balik cakrawala. Baik didorong oleh keuntungan, petualangan, agama, kebutuhan, atau sekadar rasa ingin tahu, para penjelajah telah memperluas pengetahuan kita tentang dunia dan keajaibannya. Dalam proses menjelajah, mereka juga telah menghubungkan budaya-budaya yang beragam dan jauh, baik untuk kebaikan maupun keburukan. Dan mereka menemukan sepanjang perjalanan banyak cara baru untuk mati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Orang-orang Fenisia berlayar ke seluruh wilayah Mediterania kuno mencari barang dagangan baru; timah yang ditemukan dalam artefak mereka menunjukkan bahwa mereka mungkin bahkan telah mencapai Britania yang jauh. Hanno "si Pelaut" dari Kartago menjelajahi pantai Afrika di luar Pilar-pilar Heracles sekitar tahun 500 SM. Orang Yunani yang tak pernah puas menjelajah ke Eropa Utara, mungkin bahkan hingga ke Thule yang jauh. Pada abad ke-2 SM, Dinasti Han mengirim penjelajah ke Asia Tengah untuk melihat apa yang ada di sebelah barat perbatasan mereka, di luar jangkauan serangan suku-suku nomad berkuda. Berabad-abad kemudian, Laksamana Zheng He dari Tiongkok berlayar melewati Asia Tenggara, Indonesia, mengelilingi India, dan sepanjang pantai timur Afrika, wilayah yang dipenuhi oleh suku-suku barbar dan barang-barang baru untuk diperdagangkan. Pada waktu yang sama, Viking menjelajahi Samudra Atlantik Utara untuk menjelajahi dan menetap di Islandia, Greenland, Vinland, dan tempat-tempat lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Era yang disebut "Era Penjelajahan" menyaksikan Eropa yang padat dan penuh gejolak melahirkan para penjelajah, yang mencari rute perdagangan baru dan wilayah penaklukan baru. Mulai abad ke-15, mereka mendirikan kerajaan perdagangan pertama, dan kemudian kerajaan yang lebih "agresif". Penjelajah-penjelajah kemudian seperti Diego Cao dari Portugal menjelajahi Sungai Kongo, Francisco de Orellana dari Spanyol menjelajahi Sungai Amazon, dan ekspedisi Lewis dan Clark menjelajahi Sungai Missouri dan Columbia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_EXPLORATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1900, tidak banyak lagi yang tersisa untuk dieksplorasi, kecuali wilayah kutub; baik Cook maupun Peary mengklaim telah mencapai Kutub Utara pada tahun 1908 dan 1909 masing-masing, sementara tim Amundsen tiba di Kutub Selatan pada Desember 1911.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun desentralisasi Kekaisaran Carolingia menjadi pemicunya, sistem feodal mulai menonjol pada abad ke-8 Masehi. (“Feodalisme” hanyalah istilah yang diciptakan oleh para sejarawan pada abad ke-17 untuk menggambarkan struktur sosial yang tidak dapat mereka definisikan dengan satu kata.) Untuk mendorong perluasan wilayah kekuasaannya, Charlemagne mulai memberikan hak-hak tertentu kepada para bangsawan atas lahan-lahan tertentu guna menghasilkan pendapatan yang diperlukan bagi mereka untuk menyediakan pasukan bagi petualangannya. Sebagai imbalan atas kebaikan ini, setiap bangsawan bersumpah setia kepada mahkota. Seiring waktu, kendali sosial, ekonomi, politik, dan yudisial atas tanah yang dialokasikan menjadi turun-temurun, dengan para lord kini memberikan feod kepada bawahan kesayangan mereka yang bersumpah setia … sehingga terbentuklah feodalisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Versi klasik feodalisme adalah campuran dari kewajiban hukum dan militer yang saling terkait di antara bangsawan perang, berpusat pada konsep tuan tanah, vasal, dan feod. (Tentu saja, ada petani yang terikat pada tanah, tetapi tuan tanah dan vasal tidak terlalu peduli dengan hal itu.) Selama 500 tahun berikutnya, kekuasaan dan kekayaan berpindah-pindah di antara segelintir orang terpilih seolah-olah dalam permainan besar; aturannya rumit, seringkali misterius, di mana Paus Katolik memiliki hak istimewa dan kekuasaan sebagai wakil Tuhan di Bumi. Bukan hanya bangsawan yang terlibat dalam feodalisme, tetapi juga uskup dan abbas (uskup kadang-kadang dapat ditemukan di medan perang, bertarung dengan gagah berani bersama para tuan sekuler). </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEUDALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Feodalisme, seiring dengan munculnya nasionalisme dan monarki absolut, mengalami kemunduran dan secara efektif menghilang di sebagian besar Eropa pada sekitar tahun 1500. Sistem ini bertahan di Eropa Tengah dan Timur hingga tahun 1850-an; bentuknya tetap ada di Jepang hingga kerajaan tersebut dipaksa membuka diri terhadap Barat. Dan Rusia akhirnya menghapuskan sistem budak pada tahun 1861.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut temuan arkeologi, sekitar abad ke-19 SM terdapat koloni pedagang Asyur di Kanesh, Cappadocia – contoh pertama yang diketahui tentang perdagangan internasional. Seiring dengan pembagian dunia menjadi kota-kota negara, republik, kerajaan, dan kekaisaran, orang-orang menyadari bahwa ada beberapa hal yang mereka inginkan… di seberang perbatasan. Karena perang penuh dengan ketidakpastian dan risiko, orang-orang cerdas menemukan cara yang lebih damai untuk mendapatkan barang-barang tersebut, dengan menukar apa yang mereka miliki dalam jumlah berlimpah (baik barang, jasa, atau budak) dengan apa yang dimiliki tetangga mereka. Seiring waktu, rute perdagangan terbentuk, beberapa melintasi benua: Jalan Sutra, Jalan Amber, dan Via Maris. Ekspor dan impor mendorong kemajuan peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seiring berjalannya waktu, tak terhindarkan, pemerintah mulai menyadari bahwa perdagangan luar negeri dapat menjadi berkah, karena pajak (tarif, bea, atau istilah lain yang tidak mencolok) atas impor dan ekspor dapat mengisi kas negara. Dan karena kelangkaan suatu barang dapat meningkatkan nilainya … dan karenanya, pajak … pemerintah mulai mengatur produksi, ekstraksi, pengiriman, dan semua aspek perdagangan luar negeri. Regulasi perdagangan luar negeri sudah ada di masyarakat kuno yang berpusat di wilayah Mesopotamia dan Mediterania. Regulasi ini kemudian mengarah pada standar berat dan ukuran agar pedagang tidak menipu, serta penggunaan logam langka sebagai bentuk kasar mata uang internasional. Di Tiongkok, uang kertas (konsep yang unik) diciptakan agar perdagangan luar negeri dapat dilakukan dengan cara yang teratur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FOREIGN_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Berbagai model dan teori telah dirumuskan oleh para ekonom untuk memahami dan menjelaskan perdagangan internasional: model Adam Smith, model Richardian, model Hechscher-Ohlin, model Gravity, teori perdagangan baru, teori perdagangan Ricardo-Sraffa, dan sebagainya. Namun, sebagian besar model tersebut tidak memperhitungkan dorongan utama … keserakahan. Atas prinsip dasar itulah peradaban dibangun.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FUTURE_CIVIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
      <Text>Perjalanan budaya adalah proses yang lambat dan bertahap, dan nilai-nilai yang mendefinisikan suatu budaya terus berkembang, surut, dan bergelombang seiring waktu. Para filsuf terus mendiskusikan pertanyaan-pertanyaan besar dari masa lalu hingga saat ini: Apa itu kehidupan yang baik? Bagaimana manusia seharusnya hidup secara moral? Apa hak dan kebebasan kita? Apa hubungan individu dengan negara? Perkembangan teknologi menciptakan dilema moral baru yang harus diatasi, serta peluang untuk menciptakan kebaikan dan kejahatan. Masa depan harus menghadapi masalahnya sendiri, sambil mengambil hikmah dari masa lalu. Meskipun kita tidak dapat mengetahui dengan pasti apa yang akan ditawarkan oleh budaya masa depan, kita berharap bahwa "masyarakat masa depan" ini akan menjadi perayaan atas hal-hal yang mempersatukan kita dalam kemanusiaan yang sama dan perbedaan yang memberikan tekstur pada kemanusiaan.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rekreasi merupakan unsur penting dalam kehidupan manusia; memang, waktu luang dianggap sebagai kebutuhan dasar berdasarkan Deklarasi Universal Hak Asasi Manusia yang disahkan oleh Majelis Umum PBB pada Desember 1948 Masehi. Kegiatan rekreasi dapat bersifat komunal atau individual, aktif atau pasif, terstruktur atau bebas, sehat atau merugikan, serta bersifat pribadi atau publik. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setiap peradaban kuno memiliki bentuk-bentuk rekreasi tersendiri. Rekreasi – dalam bentuk permainan dan olahraga – seringkali merupakan sisa-sisa dari perang, berburu, praktik keagamaan, atau aktivitas-aktivitas lain yang dianggap tidak berguna. Plato dan lainnya berpendapat bahwa rekreasi sangat penting bagi individu maupun masyarakat, karena melalui rekreasi, seseorang dapat belajar, menjelajah, dan mengalami hal-hal dalam lingkungan yang "aman". Namun, pada Abad Pertengahan, bagi banyak orang, rekreasi menjadi suatu kemewahan; semua orang bekerja keras … dan Gereja mengutuk sebagian besar bentuk rekreasi (meskipun orang-orang tetap melakukan semua itu meskipun demikian). Renaisans pun tidak jauh lebih baik, meskipun orang kaya menemukan waktu untuk bermain permainan dan membaca, dan "hobi seni" dijalani oleh berbagai orang yang tidak bertanggung jawab.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GAMES_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Revolusi Industri lah yang benar-benar membawa waktu luang, permainan, dan rekreasi kembali ke arus utama. Jam kerja tahunan yang dihabiskan untuk "pekerjaan" di Barat Industri menurun dari tahun 1840 hingga saat ini, dari kisaran 3.000 jam menjadi 1.800 jam. Pekerja dan serikat buruh mereka menuntut – dan mendapatkan – minggu kerja yang semakin pendek, cuti berbayar, akhir pekan libur, dan berbagai manfaat lainnya … hanya agar mereka dapat menghabiskan penghasilan tambahan dan waktu luang mereka untuk rekreasi dan permainan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada abad ke-20 Masehi, dorongan globalisasi dapat dilihat sebagai gelombang homogenitas yang semakin meluas … dari lokal ke nasional, regional, hingga global … dengan kesimpulan logis berupa ekonomi yang terpadu, budaya yang terpadu, bahasa yang terpadu, negara yang terpadu, dan mungkin peradaban yang terpadu. Perkembangan pesat teknologi informasi telah melahirkan hubungan virtual baru yang menyebabkan entropi budaya. Industrialisasi internasional telah membawa produksi massal barang-barang standar yang dapat dimasukkan ke setiap pasar di setiap tempat. Pengurangan tarif dan pembentukan zona perdagangan bebas, penghapusan kontrol modal nasional, serta pemberian subsidi baru telah melahirkan korporasi global yang luas dan beragam. Pengakuan supranasional terhadap hukum kekayaan intelektual internasional (pembatasan hak cipta dan paten) menjamin dominasi global bentuk-bentuk seni yang diterima, meskipun terkadang dengan mengorbankan keragaman lokal, tradisi, dan keunikan individu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tahun 1840-an menandai titik balik (dalam arti tertentu) dalam globalisasi dengan perluasan ekonomi internasional, ketika Inggris memaksa membuka wilayah dalam China (dalam Perang Opium) dan Amerika Serikat memaksa Jepang untuk membuka pelabuhannya bagi perdagangan Barat. Integrasi produksi pertanian yang terpisah dan sangat spesialis menciptakan ekonomi dunia pertama: anggur Prancis, daging sapi Australia, teh India, beras Jepang, lada Amerika Selatan, dan rempah-rempah Afrika. Teknologi industri seperti pabrik, kereta api, telegraf, senapan Gatling, dan kapal uap memfasilitasi penyebaran aturan dan regulasi serupa dari negara ke negara. Meskipun terputus sebentar oleh dua perang dunia dan depresi besar di antaranya, globalisasi melanjutkan langkahnya yang gemilang saat mesin media massa dan periklanan menyebar ke luar tirai besi dan bambu… dinamika ekspor budaya merambah ke setiap desa. Para sosiolog berargumen bahwa dunia telah memasuki fase keempat globalisasi yang penuh gejolak, di mana negara-negara maju dan berkembang menjadi mitra setara dalam investasi, dan pendapatan per kapita antara keduanya semakin mendekati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GLOBALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebuah dunia baru yang berani – meskipun mungkin agak membosankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada masa kejayaannya antara abad ke-12 hingga ke-15, perkumpulan pedagang dan pengrajin abad pertengahan memajukan ekonomi yang stabil dan produktif, mendukung amal dan reformasi sosial, serta membantu membiayai pembangunan jalan, sekolah, dan gereja. Mereka juga memfasilitasi transisi dari feodalisme ke kapitalisme. Namun, konservatisme, eksklusivitas, praktik monopoli, dan campur tangan politik perkumpulan tersebut akhirnya merusak manfaatnya, menuntun mereka ke arah ketidakrelevanan dan pembubaran. Ketika dekrit yang menghapuskan perkumpulan kerajinan diundangkan di Prancis (1791), Spanyol (1840), Jerman (1859), dan Italia (1864), otoritas perkumpulan tersebut telah lama merosot.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pendahulu dari perkumpulan dagang ditemukan sejak abad ke-3 SM di Roma dan Tiongkok Han. Namun, pada awal Abad Pertengahan, sebagian besar organisasi kerajinan Romawi (collegia) sering berubah menjadi perkumpulan Kristen, telah menghilang – kecuali tukang batu dan pembuat kaca, yang dipekerjakan dalam pembangunan semua gereja tersebut. Collegia tetap bertahan di Kekaisaran Bizantium dan memainkan peran penting dalam tatanan sosial ibu kota; Buku Prefek yang terkenal sekitar tahun 900 M memberikan wawasan tentang struktur perkumpulan yang rumit, dengan tujuan utama menerapkan kontrol ketat atas setiap kerajinan dan perdagangan di Bizantium. Konsep kontrol kualitas, kuantitas, dan harga ini kemungkinan menyebar ke Italia pada abad ke-10, dan kemudian ke seluruh Eropa pada abad ke-11.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GUILDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Gilda-gilda abad pertengahan umumnya didirikan melalui piagam atau surat izin yang dikeluarkan oleh badan pemerintahan kota atau desa, memberikan monopoli atas produksi atau perdagangan barang atau jasa di wilayah tersebut. Penguasa menerima upeti, sementara gilda berhak menetapkan standar dan harga … sehingga semua pihak puas (kecuali mungkin konsumen). Catatan dari akhir abad ke-12 menunjukkan lebih dari 100 gilda yang didirikan oleh masing-masing kota London dan Paris. Di beberapa tempat, beberapa perkumpulan begitu berkuasa hingga menjadi badan penguasa kota, seperti yang terlihat dari gedung perkumpulan yang ditemukan di Jerman, Swiss, dan Belanda. Namun, korupsi, ditambah dengan teknologi baru, menjadi penyebab kehancuran mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut Asosiasi Humanis Inggris, humanisme sekuler adalah: “1) menempatkan manusia dan makhluk hidup lainnya di pusat pandangan moral Anda; 2) memandang dunia sebagai tempat yang alami dan mengandalkan sains dan akal sehat untuk memahami dunia; dan 3) mempromosikan dan mendukung kemakmuran manusia di semua bidang, serta memperjuangkan hak asasi manusia untuk semua orang.” </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Konsep-konsep humanis ini telah ada sejak setidaknya tahun 1500 SM dalam berbagai filsafat India dan Asia. Pada abad ke-6 SM, Gautama Buddha mengemukakan sikap skeptis terhadap hal-hal gaib dan "jiwa"; Zarathustra berpendapat bahwa manusia adalah makhluk berpikir yang dilengkapi dengan kebebasan memilih dan kemampuan bertindak. Filsuf-filsuf Yunani dari Xenophanes hingga Plato berusaha menjelaskan dunia berdasarkan akal manusia, dan Epicurus secara ringkas merangkum pendekatan berpusat pada manusia untuk mencapai kebahagiaan. Pada Abad Pertengahan, sebagian besar cendekiawan Muslim mengejar interpretasi rasional dan ilmiah tentang keberadaan dalam tulisan-tulisan mereka tentang individualisme, sekularisme, skeptisisme, dan liberalisme... semua konsep humanis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_HUMANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun di Eropa, humanisme datang terlambat dalam peradaban. Katolik memiliki pengaruh yang kuat hingga masa Renaisans, dan baru setelah para penyair Italia menemukan kembali karya-karya "klasik" lah humanisme kembali muncul. Francesco Petrarca (yang lebih dikenal sebagai Petrarch) pada abad ke-14 sering disebut sebagai "Bapak Humanisme"; penemuannya dan terjemahannya atas surat-surat Cicero yang hilang ke dalam bahasa sehari-hari juga dianggap sebagai pemicu Renaissance. Penerimaan yang semakin luas terhadap studi klasik oleh para cendekiawan di universitas-universitas baru – program studia humanitatis yang mencakup tata bahasa, puisi, retorika, sejarah, dan filsafat moral – menyebarkan konsep pendekatan sekuler dalam memahami dunia melintasi batas-batas negara. Didukung oleh banjir manuskrip Yunani dan Romawi yang ditemukan kembali atau diterjemahkan ulang oleh tokoh-tokoh seperti Aristoteles, Cicero, dan Livy; karya-karya ini penuh dengan ide-ide segar, radikal, bahkan avant-garde.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perjalanan peradaban modern telah ditentukan oleh, tidak kalah pentingnya, berbagai “isme” modern: kapitalisme, sosialisme, komunisme, fasisme, konservatisme, liberalisme, pluralisme, rasisme, feminisme, terorisme, scientisme, dan sejumlah besar ideologi lain yang menentukan bagaimana masyarakat “seharusnya berfungsi.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada masa Revolusi Prancis, filsuf Destutt de Tracy menggunakan istilah "idéologie" untuk apa yang ia sebut sebagai "ilmu tentang ide-ide." Dalam hal ini, ia mengadopsi pandangan Francis Bacon bahwa tujuan ilmu pengetahuan adalah untuk meningkatkan kehidupan manusia; ideologi adalah ilmu dengan misi, bertujuan untuk melayani manusia—bahkan menyelamatkan mereka dari diri mereka sendiri—dengan membersihkan pikiran mereka dari prasangka dan mempersiapkan mereka untuk supremasi akal. Namun, ketika Napoleon mengaitkan kata "ideologi" dengan unsur-unsur yang ia anggap paling menjijikkan dari pemikiran Revolusi, ia mengaitkannya dengan penolakan dan fanatisme daripada rasionalisme (lebih banyak lagi "isme"). Karl Marx, bersama dengan sosiolog Jerman berpengaruh Max Weber dan Karl Mannheim, menggunakan istilah tersebut dalam arti peyoratif sebagai kesadaran palsu yang dihasilkan oleh sistem keyakinan. Dari perspektif ini, ideologi politik adalah konstruksi intelektual yang tidak dinilai berdasarkan kebenaran, konsistensi, atau kejelasannya, melainkan sebagai ekspresi kepentingan khusus suatu kelompok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_IDEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebelum kemunculan media massa, ideologi-ideologi tersebut tetap bersifat teoretis, hanya menjadi bahan perdebatan akademis yang kurang dikenal. Namun, kemampuan untuk mempromosikan "gerakan" melalui cetak, radio, film berita, dan kemudian televisi membuat semua "isme" menjadi jauh lebih nyata, dan para pejuang dari berbagai latar belakang menanamkan identitas mereka pada salah satu di antaranya. Semua perang, gerakan, dan genosida dalam peradaban abad ke-20 dapat dikaitkan dengan ideologi-ideologi yang memecah belah. Seperti yang dikatakan Joycelyn Elders, "kita semua harus menghadapi ideologi-ideologi kita." Jika tidak, masa depan tampak suram.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Media massa" (sebagai suatu kesatuan) pada dasarnya merupakan fenomena era Industri, meskipun beberapa sejarawan tetap bersikeras bahwa hal itu dimulai ketika Gutenberg menciptakan mesin cetaknya. Pertumbuhan industri percetakan komersial di London pada abad ke-18 – yang berpusat di sekitar penerbit di Grub Street – merupakan titik awal yang lebih masuk akal, karena di sinilah ribuan salinan murah dari novel-novel sensasional, novel erotis, dan majalah tabloid mingguan dicetak menggunakan mesin cetak uap. Buku-buku ini dijual kepada khalayak pembaca yang semakin berkembang, yang lahir dari sistem pendidikan publik baru dan terdesak dalam lingkungan perkotaan dengan sedikit kesempatan rekreasi; didukung oleh massa ini, penerbitan tidak lagi bergantung pada selera halus aristokrasi, orang kaya, dan kaum rohaniwan untuk keuntungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seiring dengan bertransformasinya Era Industri menjadi Era Modern, sejumlah teknologi revolusioner membawa cara-cara baru dalam memanjakan konsumen media. Fotografi dikembangkan pada tahun 1820-an, dan metode untuk mereproduksi gambar dalam cetakan terus ditingkatkan sepanjang abad tersebut, membuat majalah dan surat kabar semakin menarik bagi masyarakat yang sebagian besar belum bisa membaca. Telegraf, yang ditemukan pada tahun 1830-an dan sudah digunakan secara luas pada tahun 1850-an, merevolusi komunikasi pribadi maupun industri surat kabar, karena berita kini benar-benar "baru." Surat kabar murah dapat, melalui aliran terus-menerus kabel telegraf, membawa berita (dan iklan) dari wilayah, negara, dan – setelah selesainya kabel trans-Atlantik pada tahun 1863 – dunia ke pintu rumah seseorang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MASS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Fotografi menginspirasi perkembangan film, dan industri film berkembang pesat untuk menyediakan hiburan yang menghibur bagi siapa saja yang memiliki uang receh di saku dan beberapa jam luang. Pada tahun 1927, suara ditambahkan ke gambar-gambar yang berkedip, dan dunia mengalami ledakan hiburan. Untuk komunikasi pribadi, alat kecil Bell yang dimaksudkan untuk menggantikan telegraf, yaitu "telepon," menghubungkan semua orang di mana saja, kapan saja. Telegrafi nirkabel juga akhirnya mengarah pada radio, dan "radio komersial" menjadi media massa siaran pertama, menyiarkan musik, berita, dan iklan langsung ke rumah-rumah. Tak lama kemudian, televisi, yang menyebar dengan kecepatan luar biasa pada tahun 1950-an, berkembang menjadi penghabis waktu terbesar dari semua … hingga, tentu saja, permainan video dan Internet bergabung dalam jajaran media massa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan berkembangnya perdagangan luar negeri dan berkembangnya para pengrajin, pada akhir Abad Pertengahan muncul jenis pasar baru. Sebagai bagian dari sistem feodal Eropa, "kota pasar" adalah kota yang memiliki hak hukum, yang diberikan oleh seorang tuan tanah, untuk memiliki pasar permanen; bagi kota-kota dan desa-desa lain, bahkan kawasan perkotaan, muncul praktik mengadakan pasar tahunan. Selama pameran, pedagang keliling dan pengrajin berkumpul di tempat yang ditentukan dan menawarkan barang dagangan mereka untuk dijual. Seiring waktu, berbagai pihak ikut serta dalam acara tersebut – seniman, pengacara, dokter, pemungut pajak, dan orang-orang lain yang tidak diinginkan. Pameran, yang berlangsung hanya sehari atau tiga hari (dan sering dikaitkan dengan hari raya santo), biasanya diadakan di kompleks gereja atau biara. Kecuali di Inggris, di mana keserakahan semacam ini – bagian tentang “Yesus mengusir para penukar uang dari kuil” – dianggap sebagai penodaan dan oleh karena itu dilarang oleh Undang-Undang Winton yang disahkan selama pemerintahan Raja Edward I (sekitar tahun 1300 M).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Para bangsawan lokal mendorong pendirian pasar-pasar semacam itu, karena para pedagang diwajibkan membayar untuk mendirikan tenda dan kios mereka. Kemudian mereka biasanya juga harus membayar pajak kepada raja. Semua pihak mendapatkan apa yang mereka inginkan: raja dan bangsawan mendapatkan uang (untuk membeli barang-barang mewah); para pedagang mendapatkan keuntungan; sedangkan petani dan penduduk desa mendapatkan barang-barang baru, ide-ide baru, dan berita-berita baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selama puluhan tahun, sejumlah besar pasar tradisional ini didirikan berdasarkan piagam kerajaan, dengan yang tertua yang masih ada berdate 1199. Ada juga banyak referensi dalam catatan gereja dan pemerintah tentang pasar tradisional yang tampaknya tidak memiliki piagam; pasar-pasar ini dijelaskan sebagai "preskriptif" … artinya mereka diadakan berdasarkan kebiasaan. Banyak dari pasar-pasar tertua, terutama yang berada di pusat-pusat perkotaan, bersifat preskriptif dan telah beroperasi selama satu abad atau lebih … seperti pasar yang diadakan di lapangan hijau di Maldon (Essex), yang pertama kali disebutkan secara tertulis pada tahun 1287 tetapi mungkin telah ada sejak tahun 916.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada abad ke-17, Spanyol, Inggris, Portugal, Prancis, Rusia, dan berbagai kekuatan Eropa lainnya telah memiliki kerajaan yang harus dikelola, dan kerajaan-kerajaan tersebut merupakan beban yang mahal. Cara untuk menjaga kesehatan ekonomi domestik adalah dengan menerapkan sistem yang dikenal sebagai mercantilisme; pada dasarnya, koloni-koloni tersebut menjadi "sumber pendapatan utama" bagi negara induk. Sistem ini, tentu saja, sangat populer di kalangan raja-raja absolut dan rakyatnya – setidaknya di tanah air – dan menjadi praktik ekonomi dominan dari abad ke-16 hingga abad ke-18. Singkatnya, pemerintah pusat membatasi jenis barang jadi yang dapat diproduksi oleh koloni, kapal mana yang dapat mereka gunakan, dan dengan siapa mereka dapat berdagang … lalu mengenakan pajak atas segalanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tidak dapat dihindari bahwa Inggris menguasai mercantilisme. Mengirim pasukan dan kapal untuk mempertahankan dan menguasai koloni-koloni mereka yang tersebar di seluruh dunia sangat mahal. Selama puluhan tahun, sikap pemerintah Inggris adalah "pengabaian yang bermanfaat," yaitu membuat undang-undang untuk mengatur perdagangan kolonial tetapi tidak menegakkannya; koloni-koloni tersebut mendapat manfaat dari barang-barang yang masuk secara ilegal dari Prancis, Belanda, Spanyol, dan koloni-koloni mereka di Amerika Utara dan Selatan. Namun, karena kekurangan dana akibat Perang Tujuh Tahun dan petualangan lain yang gagal, pada tahun 1763 M Parlemen bergerak untuk menegakkan banyak pembatasan dan pajak, bahkan mengesahkan undang-undang baru – Undang-Undang Navigasi dan Undang-Undang Gula. Ide yang buruk, karena hal itu memicu revolusi di Amerika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Negara-negara Eropa lainnya mengadopsi mercantilisme dengan tingkat yang bervariasi, dan dengan tingkat keberhasilan yang bervariasi pula. Belanda memiliki sedikit minat untuk membatasi perdagangan internasional, sehingga mereka menerapkan sedikit kebijakan mercantilisme. Selama Perang Tiga Puluh Tahun, Swedia dan Denmark keduanya memberlakukan undang-undang perdagangan yang restriktif dan pajak untuk membiayai keterlibatan mereka; dan Kekaisaran Romawi Suci, meskipun menginginkan kebijakan ekonomi semacam itu, terlalu terdesentralisasi dan beragam untuk dapat melaksanakannya dengan efisien. Prancis mengadopsi mercantilisme sejak tahun 1539 ketika sebuah dekrit kerajaan melarang impor barang wol dari Spanyol dan Flanders serta ekspor logam mulia (aspek universal lain dari ekonomi mercantilisme).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCANTILISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, mercantilisme tidak berfungsi dengan baik ketika Revolusi Industri tiba, dan pada tahun 1860 Inggris telah mengakhiri sisa-sisa terakhir era mercantilisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak awal peradaban, manusia telah membunuh dan mati demi uang (lebih masuk akal daripada demi kehormatan, keyakinan, cinta, atau hal-hal lain yang tidak penting). Tidak ada yang benar-benar yakin kapan pertama kali seorang kepala suku mempekerjakan tentara bayaran untuk memperkuat milisi yang kurang terlatih (dan kemungkinan enggan) atau untuk melindungi dirinya sendiri, tetapi setelah penaklukan Qin atas negara-negara perang lainnya, Dinasti Qin dan Han mempekerjakan pemanah kuda nomaden dari stepa untuk memastikan keamanan. Xenophon menceritakan bahwa Cyrus yang Muda menyewa "Sepuluh Ribu" tentara bayaran Yunani pada tahun 401 SM untuk merebut takhta Persia, dan Makedonia, Kartago, dan Roma mempekerjakan tentara bayaran "barbar" dalam perang mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, pada masa Abad Pertengahan, tentara bayaran mulai menonjol dalam perang. Kaisar Bizantium mengikuti praktik kuno Romawi dengan merekrut orang asing sebagai pengawal pribadi, terutama para Norsemen yang ditempatkan dalam Pasukan Varangian. Di Inggris, William Sang Penakluk mempekerjakan pemanah Flemish untuk pertama kali memenangkan dan kemudian menguasai tanah tersebut. Di Italia, perusahaan condottieri melayani kota-kota negara mana pun yang bersedia membayar profesionalisme mereka dalam perang saudara yang mewarnai abad ke-12 hingga ke-15 … meskipun mereka berganti pihak dengan mudah. Dan El Cid bukanlah satu-satunya orang Kristen yang bertempur untuk penguasa Muslim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Perusahaan-perusahaan yang disebut "perusahaan bebas" muncul setelah Perjanjian Brétigny pada tahun 1360 mengakhiri Perang Seratus Tahun (selama sembilan tahun), ketika ratusan prajurit berpengalaman memilih untuk melanjutkan gaya hidup (dan perampokan) yang mereka kenal. Karena kebanyakan negara pada masa itu tidak mampu mempertahankan pasukan tetap, tidak ada kekurangan pekerjaan. Dipimpin oleh komandan-komandan yang berwarna-warni dan kejam seperti Sir John Hawkwood, Arnaud de Cervole, Rodrigo de Villandrando, dan Werner von Urslingen, perusahaan-perusahaan ini mendominasi perang di seluruh Eropa hingga abad ke-17. Di Kepulauan Britania dan Prancis, pasukan Skotlandia yang kejam, gallóglaigh (secara harfiah "prajurit muda asing"), meninggalkan jejak dengan membantai berbagai jenis orang Inggris. Kemudian ada tentara bayaran Swiss yang terkenal, beberapa di antaranya membentuk Pasukan Pengawal Vatikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MERCENARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tradisi ini terus berlanjut …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena manusia belum pernah bisa hidup berdampingan dengan baik dalam jangka waktu yang lama, perang pun tak terhindarkan. Oleh karena itu, di beberapa tempat, tradisi militer muncul untuk membuat pertempuran menjadi lebih efisien. Awalnya, tradisi ini hanya berarti melatih milisi, yaitu para "sukarelawan" yang menjalankan perintah penguasa saat konflik meletus. India memiliki beberapa milisi tertua; setelah invasi Arya sekitar 2000 SM, negara-kota Lembah Indus mulai mempertahankan pasukan prajurit yang terlatih. Pada waktu yang sama, Kerajaan Lama Mesir mendirikan milisi terlatih untuk melawan Libyans, Nubians, Canaanites, dan gangguan lainnya. Di Tiongkok, Periode Negara-Negara Berperang secara kokoh menegakkan tradisi militer dalam peradaban tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Yunani – khususnya Sparta – lahirlah tentara "profesional" pertama; di Sparta, pada usia tujuh tahun, anak-anak laki-laki dikirim ke barak untuk didoktrinasi dalam tradisi militer tanah air mereka. (Pada usia 33 tahun, mereka dibebaskan dari kehidupan barak dan diizinkan untuk menikah dan memiliki keluarga, meskipun mereka tetap "siaga" hingga usia 60 tahun.) Saat Roma mencapai puncaknya, tradisi militer telah mencakup berbagai praktik: mulai dari taktik dan seragam hingga formasi dan bahkan salam militer. Para penerus Roma di Eropa semakin mengukuhkan praktik kekerasan massal, dan di Timur Jauh, kode bushido Jepang menjadi bagian tak terpisahkan dari budaya mereka. Saat bubuk mesiu dan bensin mengubah perang menjadi bisnis pembantaian daripada petualangan yang mulia, setiap negara telah memiliki tradisi militernya sendiri, yang berakar sejak generasi-generasi sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Latihan militer bukan hanya tentang membuat remaja berjalan berbaris agar tidak tersandung satu sama lain, atau agar semua tombak mereka mengarah ke arah yang sama agar tidak saling menusuk; latihan militer juga mencakup membuat mereka mengikuti perintah (bahkan yang tidak masuk akal), menjaga kebugaran fisik, dan membunuh (sebaiknya tanpa terbunuh, tetapi itu bukanlah hal yang utama).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dalam peradaban militer, seperti Sparta dan Zulu, pelatihan militer wajib yang didukung negara dimulai sejak usia dini. Di Sparta, sistem pendidikan – Agoge – menekankan ketaatan, ketahanan, keberanian, dan pengendalian diri … serta bahwa kesetiaan kepada negara mendahului segala pertimbangan lain. Sebaliknya, tujuan sistem pendidikan Athena adalah menghasilkan pemikir yang terlatih dalam seni dan ilmu pengetahuan, meskipun siap untuk perang; anak-anak laki-laki muda belajar senam dan permainan bola, sementara anak-anak laki-laki yang lebih tua berlatih aktivitas militer yang semakin intensif seperti lari, tinju, dan gulat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vegetius menyatakan bahwa tentara Romawi dilatih terlebih dahulu dalam hal baris-berbaris dan kebugaran sebelum diizinkan untuk berlatih dengan senjata. Awalnya, prajurit baru menggunakan perisai anyaman dan senjata kayu, kemudian beralih ke gladius, dan akhirnya diajari menggunakan pilum. Pelatihan untuk tentara kekaisaran begitu penting sehingga dibangun gedung beratap untuk latihan dan pertarungan, sehingga aktivitas ini dapat dilanjutkan bahkan di musim dingin. Jauh di timur di Tiongkok, militer – kecuali beberapa profesional – terdiri dari wajib militer yang direkrut dari rakyat; meskipun rinciannya bervariasi dari dinasti ke dinasti, secara umum mereka yang berada di Xianzu (cadangan) dipaksa mendaftar untuk pelatihan militer singkat pada usia 20 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MILITARY_TRAINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Di Jepang feodal, para samurai dilahirkan ke dalam kehidupan yang keras dan penuh dengan latihan brutal serta pembentukan karakter. Meskipun metode latihan bervariasi sesuai dengan karakter masing-masing samurai, beberapa prinsip tetap konsisten sepanjang sejarah Jepang: persiapan mental, latihan fisik, keteguhan pribadi, serta teknik pertempuran tanpa senjata dan dengan senjata. Ini merupakan ideal latihan militer yang hingga kini masih ditiru di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak kepala suku pertama memanggil semua rakyatnya yang mampu untuk mengambil tongkat mereka dan mengikuti dia, mobilisasi telah menjadi hak prerogatif pemerintah. Namun, istilah "mobilisasi" baru muncul sejak perekrutan massal pasukan oleh Direktori untuk mempertahankan Revolusi Prancis. Pada masa Perang Saudara Amerika, teknologi baru—terutama telegraf dan kereta api—telah mendorong negara-negara menuju cara yang lebih efisien dalam merekrut dan mengumpulkan pasukan. Diperkirakan bahwa Negara Konfederasi Amerika memobilisasi sekitar 11% dari populasi bebasnya untuk perang, dan bahwa Prusia dapat memobilisasi 75% dari cadangan tentaranya dengan cepat … yang dilakukannya dengan sangat efektif dalam Perang Schleswig Kedua, Perang Austro-Prusia, dan Perang Prancis-Prusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dua negara yang sedang mengalami industrialisasi pesat – Britania Raya dan Amerika Serikat – memimpin dunia dalam perencanaan mobilisasi. Britania Raya membutuhkan cara untuk mengirim banyak tentara Redcoat ke tempat-tempat jauh untuk mempertahankan kerajaannya; dan Amerika Serikat membutuhkan cara untuk mengirim banyak tentara Bluecoat ke tempat-tempat jauh untuk membangun kerajaannya. Inggris, ketika berhadapan dengan Boers di Afrika, dapat dengan cepat memobilisasi pasukannya dan menaklukkan mereka; Amerika Serikat, yang terdorong oleh gerakan kemerdekaan Kuba, juga berhasil menggunakan kekuatannya untuk menaklukkan Spanyol yang malang di Karibia dan Filipina. Eropa lainnya memperhatikan hal ini, dan ketika Austria dan Rusia mulai memobilisasi pasukannya setelah pembunuhan Archduke Ferdinand pada Juli 1914, semua kekuatan besar juga melakukan hal yang sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MOBILIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dua dekade kemudian, mereka kembali terlibat dalam hal yang sama, dipicu oleh keputusan Polandia untuk melakukan mobilisasi sebagian pada 24 Agustus di tengah peningkatan kekuatan militer Jerman di sepanjang perbatasan. Dalam hitungan hari, Inggris dan Prancis pun melakukan mobilisasi… Jerman, Italia, dan Uni Soviet sudah berada dalam keadaan mobilisasi semi-permanen. Setelah itu, sebagian besar negara-negara "Dunia Bebas" mengikuti langkah Amerika Serikat ketika negara tersebut mengesahkan Undang-Undang Keamanan Nasional 1947, sebuah rencana komprehensif untuk melaksanakan mobilisasi dan penempatan pasukan secara cepat. Meskipun demikian, seiring berjalannya Perang Dingin, rencana-rencana rumit tersebut menjadi tidak relevan di bawah bayang-bayang awan jamur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah “mistik” berasal dari istilah Yunani yang berarti “menyembunyikan.” Dalam peradaban Hellenik, istilah ini merujuk pada "ritual rahasia" … tidak selalu bersifat keagamaan, karena tidak mengandung konotasi transenden atau ilahi. Namun, kemudian para Kristen mengadopsi istilah ini dan menggunakannya untuk merujuk pada "penafsiran alegoris yang tersembunyi" dari Kitab Suci atau "kehadiran tersembunyi," seperti kehadiran Kristus dalam Ekaristi. Kemudian, umat Kristen kembali memaknai istilah ini, menggunakannya untuk menggambarkan tiga aspek teologis yang saling terkait dari yang ilahi: aspek Alkitabiah, liturgi, dan spiritual (atau kontemplatif bagi non-Kristen). Secara umum, mistikus – baik yang teistik maupun tidak – memandang pengalaman mistis mereka sebagai tahap dalam transformasi manusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Oleh karena itu, pada masa Renaisans – ketika mistisisme merajalela – mistisisme dapat dipandang sebagai kumpulan praktik, diskursus, teks, institusi, tradisi, dan pengalaman yang semuanya bertujuan untuk mencapai transendensi. Ironisnya, mistisisme juga dikutuk oleh Gereja, dan banyak mistikus – yang dikaitkan dengan okultisme – disiksa dan dibakar dalam upaya mereka untuk mencapai transformasi ke keadaan keberadaan lain. Kemudian, seiring dengan perluasan cakrawala manusia pada masa Pencerahan, benang-benang berbagai aliran mistisisme pun saling terjalin: Kristen, Yahudi, Islam, Buddha, Tao, Hindu, Tantra, dan sebagainya. Kedatangan modernitas tidak memadamkan api mistisisme ini, melainkan justru menuangkan bensin padanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MYSTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Psikolog seperti Carl Jung berusaha menggabungkan "keaslian" ilmu pengetahuan dengan mistisisme spiritual dalam pencarian "jalan-jalan yang belum ditemukan menuju diri bawah sadar" yang dapat mengarahkan seseorang menuju "penyadaran akan sifat sejatinya dan pencapaian tujuan sejatinya." Tentu saja, para mistikus tidak pernah benar-benar mendefinisikan apa tujuan tersebut seharusnya. Baik itu apofatik (tidak dapat dijelaskan) atau kataphatik (dapat dibagikan), teurgik (seperti Kabbalah Yahudi) atau teologis, apakah mistikus mencari "persatuan" atau "identitas" dengan kecerdasan yang lebih tinggi, mistisisme tetap bertahan hingga abad ke-21.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut para ilmuwan politik, nasionalisme "muncul dan berkembang di masyarakat modern yang digambarkan memiliki ekonomi industri yang mampu mempertahankan keberlanjutan masyarakat, otoritas pusat yang mampu mempertahankan kekuasaan dan kesatuan, serta bahasa terpusat atau sekelompok kecil bahasa terpusat yang dipahami oleh komunitas masyarakat." Dengan kata lain, nasionalisme adalah patriotisme yang berlebihan, identifikasi pertama dengan negara daripada kota, wilayah, atau keluarga besar. Akarnya dapat ditelusuri kembali ke bangsa Ibrani, tetapi mereka tidak sendirian, karena pada abad-abad berikutnya, kebanggaan nasionalis ini juga ditemukan di kalangan bangsa Yunani, Romawi, Tiongkok, dan Eropa Katolik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pertumbuhan kelas menengah, keinginan mereka yang semakin besar untuk kekuasaan politik, dan perkembangan pemikiran demokratis yang mengikuti membantu memicu munculnya nasionalisme. Namun, Revolusi Prancis lah yang melahirkan ekspresi nasionalisme. Bagi para pemikir revolusioner yang terlibat dalam Teror, "bangsa" tidak dapat dipisahkan dari "rakyat," dan untuk pertama kalinya, rakyat akan menciptakan pemerintahan sesuai dengan kehendak kolektif mereka, memuliakan bangsa melalui prinsip-prinsip kebebasan, kesetaraan, dan persaudaraan. Demikianlah dimulainya transformasi politik peradaban. Sementara itu, filsuf-filsuf Jerman seperti Hegel dan Herder berargumen bahwa rasa kebangsaan menyatukan masyarakat modern melalui ekspresi budaya kebangsaan. Perang Napoleon kemudian memicu berbagai kelompok untuk menentang dominasi asing (baik oleh kaisar maupun revolusioner) berdasarkan identitas ras, etnis, bahasa, atau agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seiring dengan runtuhnya Kekaisaran Romawi Suci dan goyahnya Kekaisaran Austro-Hungaria serta Ottoman, berbagai bangsa mulai menemukan suara nasionalis mereka – seperti Polandia, Yunani, Hongaria, dan lainnya. Di pinggiran Eropa, gerakan kemerdekaan yang didorong oleh nasionalisme yang meluas di Irlandia, Norwegia, dan Bulgaria mulai menunjukkan kemajuan. Kerajaan-kerajaan kecil yang tidak teratur di Jerman dan Italia bersatu menjadi negara-negara baru, masing-masing dengan rasa identitas dan takdir yang sama. Dan di Serbia, semua ini berhasil memicu Perang Dunia … yang didorong oleh nasionalisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah istilah yang indah dan kuno, namun membingungkan… karena semua orang tahu apa arti “alami” dan apa itu “sejarah”, bukankah “sejarah alam” adalah studi tentang kehidupan non-manusia di Bumi di masa lalu? Tidak, bukan itu. Sejarah Alam adalah studi tentang hewan, tumbuhan, jamur, dan sejenisnya dalam lingkungannya. Berfokus pada penelitian observasional daripada eksperimental, para ahli sejarah alam cenderung menjelajahi tempat-tempat kotor dan sesekali menerbitkan karya mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Aristoteles adalah orang pertama yang menerapkan akal budi pada pengamatannya terhadap keragaman alam, namun Pedanius Dioscorides lah yang pertama kali menemukan aplikasi praktis sejarah alam dalam farmakologi. Penggunaan obat-obatan dari alam tetap menjadi fokus utama bidang ini hingga abad ke-18 Masehi. Selama periode tersebut, prinsip utama sejarah alam adalah scala naturae (atau "Rantai Besar Kehidupan") yang ditetapkan oleh Tuhan, yaitu susunan linear dari segala sesuatu—mineral, tumbuhan, hewan primitif hingga hewan yang lebih kompleks—dalam tingkat kesempurnaan yang semakin tinggi, mencapai puncaknya pada manusia. Konsep ini sangat diterima oleh Gereja Katolik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hingga saat itu, penjelajahan dunia yang lebih luas selama masa Renaisans membawa berbagai organisme baru ke permukaan. Peningkatan pesat dalam jumlah spesies yang diketahui mendorong upaya klasifikasi sistematis organisme-organisme ini ke dalam kelompok taksonomi, yang culminating dalam sistem revolusioner yang dipublikasikan oleh ilmuwan Swedia Carl Linnaeus pada tahun 1735. Studi sejarah alam, yang terbebas dari campur tangan Gereja, berkembang pesat. Dimulai pada tahun 1749 dan berlanjut hingga 1804, Histoire Naturelle, générale et particuliere adalah kumpulan ensiklopedis tentang segala hal yang diketahui tentang sejarah alam yang disusun oleh Comte de Buffon dalam 36 jilid.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NATURAL_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada era Industri, sejarah alam menjadi tren yang sangat populer. Para naturalis amatir bermunculan dari setiap taman, dan para penjelajah terus membawa pulang makhluk-makhluk aneh dari tempat-tempat jauh. Di seluruh Eropa dan Amerika, perkumpulan sejarah alam bermunculan, dan museum-museum publik raksasa – seperti yang ada di London dan Washington – dibangun untuk memamerkan tulang, kulit binatang, dan serangga yang ditusuk jarum sebagai bahan pembelajaran bagi anak-anak sekolah untuk selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia telah berperang di laut selama lebih dari tiga milenium; pertempuran laut pertama yang tercatat konon terjadi sekitar tahun 1210 SM ketika Suppiluliuma dari Kerajaan Hittites mengalahkan armada dari Siprus dan kemudian membakar armada dagang mereka. Ini menandai awal tradisi maritim yang panjang dalam membawa konflik ke laut dan merampok perdagangan laut tetangga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jelas, peradaban yang memiliki garis pantai yang luas atau banyak pulau cenderung (meskipun tidak selalu) mengembangkan tradisi untuk "mewarnai laut merah" lebih cepat daripada tetangga mereka yang kurang beruntung. Oleh karena itu, kapal-kapal berdayung dari Yunani Kuno dan Kartago mendominasi Laut Mediterania, di mana kapal-kapal lawan berusaha menabrak atau mendaratkan diri satu sama lain (pada dasarnya, hanya saling memukul seperti tentara di darat). Di Tiongkok kuno, kapal perang jenis junk dikembangkan, meskipun angkatan laut Tiongkok yang pertama kali terbentuk secara permanen baru muncul pada Dinasti Song pada abad ke-12 Masehi; sementara itu, Dinasti Chola di India abad pertengahan merupakan kekuatan maritim terbesar di wilayah tersebut pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada saat Abad Pertengahan tiba di Eropa, beberapa kerajaan telah memiliki tradisi maritim yang terkenal: Viking, Inggris, Belanda, Spanyol, dan Portugal. Tradisi-tradisi ini membantu mereka "menemukan" tanah-tanah jauh dan membantai penduduk asli agar orang Eropa dapat menetap di sana. Kapal-kapal cogs, caravels, dan carracks tidak hanya membuat kapal dayung menjadi usang, tetapi juga mampu bertahan dalam penyeberangan lautan luas dan terbuka. Tidak mengherankan, kerajaan-kerajaan yang berlayar di lautan ini juga berhasil membangun kerajaan perdagangan maritim yang besar saat Abad Pertengahan bertransformasi menjadi Renaisans.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kemudian datanglah bubuk mesiu, dan perang laut berubah selamanya. Hilanglah masa-masa ketika kapal-kapal bermanuver agar dapat menabrakkan haluan mereka ke sisi kapal lain sementara pasukan infanteri menyerbu melalui pagar kapal, digantikan oleh manuver agar kapal dapat melepaskan tembakan meriamnya ke musuh yang tak berdaya. Perkembangan ini menguntungkan negara-negara yang sudah memiliki tradisi maritim yang kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika "Trinity" diledakkan di New Mexico pada Juli 1945 M, hal itu merupakan puncak dari proyek ilmiah yang telah berlangsung selama berabad-abad. Uranium pertama kali ditemukan pada tahun 1789 oleh kimiawan Jerman Martin Klaproth. Wilhelm Röntgen menerima Hadiah Nobel atas penemuannya tentang radiasi ionisasi pada tahun 1895; kemudian pada tahun 1898, Pierre dan Marie Curie mengisolasi radium dari pitchblende, pada tahun yang sama Samuel Prescott menunjukkan bahwa radiasi dapat menghancurkan bakteri (dan makhluk hidup lainnya). Antara tahun 1898 dan 1938, penemuan-penemuan lain mengikuti … hingga Hahn dan Strassmann akhirnya membuktikan bahwa fusi atom terjadi dalam eksperimen mereka. Lise Meitner, Otto Frisch, dan Niels Bohr menghitung bahwa energi yang dilepaskan dari fusi nuklir sekitar 200 juta volt, angka yang dikonfirmasi secara eksperimental oleh Frisch pada Januari 1939.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Perang Dunia membawa proyek Manhattan kepada peradaban, saat Amerika Serikat berlomba untuk menjadi negara pertama yang membangun bom "atom". Hasil mengerikan dari semua ilmu pengetahuan ini adalah sebuah perangkat yang dikenal sebagai "Little Boy", yang dijatuhkan di Hiroshima pada 6 Agustus 1945, menghancurkan 12 kilometer persegi dan menewaskan sekitar 75 ribu orang (perkiraan pasti sulit ditentukan karena 90% dokter dan 93% perawat di kota tersebut tewas dalam ledakan). Pada Desember 1945, 75 ribu korban selamat lainnya meninggal akibat keracunan radiasi. Ketika Jepang tidak menyerah tanpa syarat secara langsung, Truman memerintahkan bom kedua dijatuhkan di kota Nagasaki, dengan hasil serupa. Jepang menyerah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun kini semua orang menginginkan "bom nuklir." Selama dekade 1950-an dan 1960-an, Amerika Serikat dan Uni Soviet bersaing untuk supremasi nuklir hingga mencapai titik MAD ("mutually assured destruction"). Selama dekade yang sama, kerja sama Anglo-Amerika membawa Inggris memiliki bom nuklir, dan China menjadi kekuatan nuklir pada tahun 1964 oleh Rusia yang kemudian menyesalinya. Prancis mengembangkan senjata nuklir secara mandiri. Sejak itu, kelima kekuatan ini berusaha untuk mengembalikan genie apokaliptik ke dalam kotaknya – tetapi berbagai negara telah memulai program nuklir: India, Pakistan, Israel, Libya, Iran, dan Korea Utara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika peradaban Eropa memiliki elit terpelajar dan kaya yang memiliki terlalu banyak waktu luang dan mencari cara untuk membedakan diri mereka dari rakyat jelata yang tidak berbudaya, dunia siap untuk opera dan balet. Jacopo Peri, sekitar tahun 1597 M, menciptakan apa yang dianggap sebagai opera pertama untuk sekelompok humanis Florentine (The Florentine Camerata). Sementara itu, pada abad yang sama, balet berkembang sebagai cabang dari tarian istana di Italia Renaisans dan membentuk bentuk ikoniknya di Prancis. Pada era Barok, keduanya semakin halus (yaitu, terpisah dari musik dan tarian kaum awam yang kasar) di Naples, Vienna, Paris, dan pusat-pusat budaya lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada awal era Barok, opera seria menjadi gaya dominan, dengan cerita yang diadaptasi dari mitologi klasik dan peran utama dinyanyikan oleh para castrati terkenal. Namun, sementara opera-opera ini fokus pada keindahan puisi kata-kata, pada akhir era ini, hal tersebut digantikan oleh keunggulan vokal virtuoso, yaitu pendekatan bel canto. Selama apa yang disebut "masa keemasan opera," komposer seperti Verdi dan Wagner mengembangkan tradisi nasional yang khas. Selama tahun-tahun setelah Revolusi Prancis, kelas menengah industri yang baru memiliki uang untuk sering mengunjungi teater, didorong untuk menjadi "berbudaya." Gelombang Romantisisme melanda Eropa, dan opera menjadi lebih mudah diakses oleh kaum awam yang naik pangkat; dalam beberapa dekade, bahkan kelas bawah pun dapat menikmati opera, karena fonograf dan kemudian radio membawa nyanyian opera langsung ke gubuk-gubuk mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_OPERA_BALLET_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada abad ke-16, Catherine de Medici – istri Henry II dari Prancis dan pelindung seni (di antara hal-hal lain) – mensponsori pertunjukan tari yang halus, ballet de cour, untuk mendidik para bangsawan pria dan wanita di acara-acara mewah di istananya. Seabad kemudian, Louis XIV, seorang penggemar tari yang antusias, berusaha mempopulerkan dan menstandarkan balet; pada tahun 1661 ia membantu mendirikan Académie Royale de Danse di Paris. Pada tahun 1681, pertunjukan balet telah berpindah dari istana ke panggung, dan balet-balet awal era Romantis seperti Giselle dan La Sylphide menjadi populer jauh melampaui Prancis … terutama di Rusia Tsar. Komposer dan koreografer Rusia menghasilkan karya-karya yang memukau seperti The Nutcracker, Swan Lake, dan The Sleeping Beauty, yang bahkan orang awam pun dapat menikmati melalui perang dan revolusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagian besar negara-negara dunia pertama kini memiliki satuan militer yang mampu melakukan penempatan cepat di lapangan dalam waktu singkat; berbeda dengan "Pasukan Penempatan Cepat" (yang bersifat lokal, seperti Garda Nasional Amerika Serikat), "Pasukan Penempatan Cepat" (RDF) dirancang untuk operasi di luar batas negara asal. Secara umum, RDF terdiri dari formasi elit, seperti Divisi Paraudara ke-82 Amerika Serikat, Resimen Ranger ke-75 AS, atau Marinir Kerajaan Inggris. Semua memiliki misi untuk menyiapkan pasukan tempur "siap tempur" dalam waktu 18 jam setelah pemberitahuan, dan semua dilatih untuk melakukan "penyerbuan paksa" ke wilayah musuh guna merebut dan mengamankan lokasi strategis (seperti landasan udara atau pantai) untuk unit-unit yang akan datang.</Text>   
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sejarah pasukan penempatan cepat sangat kaya dan beragam, layaknya kebanyakan unit militer elit. Marinir mungkin merupakan formasi tertua dalam kategori ini, dan jejak sejarahnya dapat ditelusuri hingga pasukan pendaratan laut Peter the Great, sementara Korps Marinir AS awalnya didirikan oleh Kongres Kontinental pada tahun 1775. Korps Marinir memperoleh reputasi "cepat" mereka selama pertempuran seperti Perang Barbary Pertama, Perang Meksiko-Amerika, Pemberontakan Boxer, dan selama puluhan misi untuk melindungi kepentingan Amerika di seluruh dunia. Di Eropa, unit infanteri ringan seperti grenz, chasseur, dan jager (tergantung preferensi nasional) dibentuk, yang dapat dimobilisasi dan diangkut ke perbatasan dengan cepat. Seiring waktu, unit udara dan unit mobil udara ditambahkan ke dalam formasi tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dengan dimulainya Perang Dingin, kedua belah pihak mengembangkan susunan pasukan RDF yang mencakup unit-unit dari berbagai angkatan bersenjata. Di Britania Raya, Pasukan Reaksi Cepat Gabungan terdiri dari kumpulan unit-unit khusus dari ketiga angkatan bersenjata, yang mampu melaksanakan operasi di bawah naungan NATO, Uni Eropa, atau PBB. Amerika Serikat membentuk Pasukan Tugas Gabungan Reaksi Cepatnya sendiri pada Maret 1980 dengan misi khusus untuk “membantu mempertahankan stabilitas regional dan aliran minyak Teluk ke barat.” Di Rusia, Pasukan Reaksi Cepat Kolektif yang dibentuk pada 2009 telah menggantikan sebagian besar unit VDV (pasukan udara) Soviet yang digunakan untuk tujuan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada dasarnya, filsafat politik berfokus pada konsep pembentukan pemerintahan; bentuk apa yang seharusnya diambil; makna dari konsep-konsep seperti kebebasan, keadilan, hukum, dan fiksi-fiksi peradaban lainnya; serta hak dan kewajiban warga negara. Seperti yang dapat dibayangkan, para filsuf politik tidak banyak sepakat. Bahkan, makna istilah "politik" itu sendiri merupakan salah satu topik yang paling kontroversial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Filsafat politik bermula dari perdebatan etis mengenai pertanyaan-pertanyaan tentang apa yang构成 kehidupan yang baik. Karena manusia secara alami bersifat sosial – jarang ada pertapa sejati – maka timbul pertanyaan tentang bagaimana seseorang seharusnya bersikap di tengah-tengah orang lain. Filsafat politik Tiongkok, misalnya, telah ada sejak lama, hingga karya-karya Konfusius pada abad ke-6 SM. Karya pertama filsafat politik Barat adalah Republik karya Plato, yang mencari solusi untuk ketidakadilan dan ketidaksetaraan yang ia lihat; untuk itu, ia mengusulkan sistem politik utopis pertama (karena bersifat "moral") dari banyak sistem serupa yang akan muncul kemudian. Filsafat politik Romawi sangat dipengaruhi oleh Stoik, sehingga cenderung lebih pragmatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah beberapa abad mengambil pendekatan teologis, filsafat politik Renaisans kembali ke pendekatan pragmatis – sebagaimana tercermin dalam karya-karya Niccolo Machiavelli. Kemudian sekelompok intelektual … Rousseau, Hobbes, Locke, Montesquieu, dan sejenisnya … mulai mengemukakan gagasan tentang “kontrak sosial,” hak asasi manusia, kesetaraan, dan sebagainya, yang memicu sejumlah revolusi, terutama Revolusi Prancis yang mengubah tatanan peradaban. Untuk memperumit situasi lebih lanjut, dengan industrialisme yang mulai mengakar, filsuf politik Marxis (Marx, Engels, Lenin, dan sebagainya) mengusulkan struktur politik lain – sosialisme radikal – sebagai bentuk pemerintahan yang “benar” … yang mengarah pada revolusi berdarah lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dan para filsuf politik belum sepakat mengenai siapa yang benar …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama sebagian besar sejarah manusia, pria telah bekerja keras untuk bersenang-senang dan menikmati waktu luang mereka. Waktu luang terutama merupakan hak istimewa bagi orang kaya; orang lain harus berjuang tanpa henti untuk makanan, tempat tinggal, pakaian, dan keamanan. Meskipun orang-orang selalu menikmati bermain dan menonton olahraga, terutama olahraga tim, kompetisi ini umumnya bersifat amatir – kecuali balapan kereta kuda berdarah di Roma, permainan bola di Mesoamerika, dan pertandingan polo di Persia. Namun, dengan meledaknya industri waktu luang selama Revolusi Industri dan orang-orang bersedia membayar untuk menonton atlet profesional berkompetisi, serta banyaknya waktu luang yang harus diisi oleh kelas pekerja, ya … olahraga profesional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Olahraga sekolah umum dan klub olahraga di Inggris telah menjadi tren sejak tahun 1660-an, dan pada pertengahan abad ke-18, tim-tim "kelas pertama" (semi-profesional) dalam kriket mulai dibentuk. Sementara itu, Revolusi Industri sedang berkecamuk. Seiring perpindahan massa ke kota-kota, mereka membawa olahraga pedesaan mereka; dan kemajuan dalam transportasi dan komunikasi membuka peluang bagi tim-tim universitas untuk berkompetisi satu sama lain. Hal ini memicu upaya untuk menetapkan aturan standar, dan pada tahun 1848 M, Aturan Cambridge mengkodifikasi permainan sepak bola asosiasi (yang dikenal sebagai sepak bola di beberapa tempat terbelakang). Hal ini kemudian mengarah pada pendirian Asosiasi Sepak Bola pada tahun 1863 di London, badan pengatur pertama untuk olahraga penonton; setahun sebelumnya, Klub Sepak Bola Notts County membayar beberapa pemainnya, menjadikannya klub profesional tertua di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, di seberang Samudra Atlantik, setelah Perang Saudara, olahraga bisbol menarik perhatian massa di wilayah timur laut Amerika Serikat. Karena uang tampaknya menjadi insentif besar untuk bermain dengan keras, beberapa tim baseball awal mulai membayar gaji kepada pemainnya, dengan Cincinnati Red Stockings menjadi yang pertama pada tahun 1869. Pada tahun 1871, liga baseball profesional pertama dibentuk, dan pada awal abad ke-20, sebagian besar kota besar di Amerika Serikat bagian timur sudah memiliki satu atau lebih tim profesional, yang dibagi menjadi Divisi Nasional dan Divisi Amerika. Dan olahraga tidak lagi "menyenangkan" sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Memahami masa lalu tampaknya merupakan kebutuhan dasar manusia lainnya, dan pencatatan sejarah muncul secara independen di berbagai peradaban sepanjang sejarah kuno. Kronologi sederhana tertua dapat ditelusuri kembali ke Mesopotamia dan Mesir kuno. Namun, sejarah faktual (lebih-kurang) pertama yang tidak hanya diukir di makam dan kuil adalah "Dua Puluh Empat Sejarah" Tiongkok, catatan resmi dinasti-dinasti di sana dari sekitar 3000 SM hingga Dinasti Ming pada abad ke-17 M. Mulai dari Dinasti Tang, setiap dinasti mendirikan jabatan resmi untuk menulis sejarah dinasti pendahulunya menggunakan catatan istana; akhirnya hal ini menghasilkan 3.213 volume (yang kadang-kadang dipertanyakan nilainya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Mediterania, Herodotus dari Halicarnassus (sekitar 450 SM) umumnya diakui sebagai "Bapak Sejarah", meskipun sebenarnya Thucydides, rekan sezamannya, lah yang pertama kali mendekati sejarah sebagai catatan sistematis tentang peristiwa-peristiwa yang sebenarnya. Berbeda dengan Herodotus, Thucydides memandang sejarah sebagai hasil dari pilihan yang dibuat oleh manusia, suatu masalah sebab-akibat daripada campur tangan ilahi seperti yang diyakini Herodotus (dan kemudian sekelompok besar cendekiawan Kristen). Selama periode Abad Pertengahan dan Renaisans, peristiwa-peristiwa dilihat (dan dicatat) melalui kacamata agama. Baru pada masa Georg Friedrich Hegel dari Jerman, pendekatan sekuler terhadap sejarah kembali diangkat; Hegel sendiri hanyalah menyempurnakan pendekatan sejarawan Arab Ibn Khaldun, yang berargumen bahwa masa lalu adalah lanskap yang aneh dan memerlukan interpretasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_RECORDED_HISTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Puncak sejarah Pencerahan dicapai dengan karya monumental enam jilid Edward Gibbon tentang kemunduran dan kejatuhan Kekaisaran Romawi, yang diterbitkan pada tahun 1776. Dengan penekanan pada objektivitas dan penggunaan sumber primer, karya ini menjadikan Gibbon sebagai sejarawan modern pertama. Klaim serupa juga diajukan terhadap Leopold von Ranke (1795-1886), yang fokus pada penelitian arsip dan analisis dokumen sejarah dengan penekanan pada sejarah naratif. Saat Sekolah Annales Prancis dan pendekatan Marxist-Leninist mulai menafsirkan sejarah dengan cara baru, sejarah tidak lagi sekadar catatan faktual, melainkan menawarkan wawasan tentang bagaimana … dan mengapa … peradaban menjadi seperti yang ada saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikatakan bahwa sedikit pemberontakan sesekali adalah hal yang baik, tetapi jarang sekali pemberontakan tersebut memicu perubahan yang sedalam Reformasi Protestan abad ke-16. Seorang teolog Jerman bernama Martin Luther memicu api pemberontakan dengan menentang praktik indulgensi penuh Gereja Katolik, yang memungkinkan orang kaya untuk secara harfiah membeli jalan keluar dari neraka. Ide-ide ini menyebar di kalangan para pemberontak yang semakin banyak di seluruh Eropa, akhirnya menyebabkan perpecahan agama dari Gereja. Segera, Lutheranisme menyebar di seluruh Kekaisaran Romawi Suci, gereja-gereja Reformasi bermunculan di Swiss dan Belanda, dan jemaat Presbyterian terbentuk di Skotlandia. (Sementara itu, Henry VIII dari Inggris mendirikan Gereja Anglikan untuk menceraikan istrinya dan menikahi Anne Boleyn yang lebih muda.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pelemahan dalam Katolikisme sudah mulai terjadi, seiring dengan munculnya humanisme dan Revolusi Ilmiah yang menantang teks-teks suci yang diterima secara umum. Selain itu, pemikiran bebas menyebar luas di kota-kota urban yang berkembang pesat dan di kalangan kelas menengah yang sedang muncul (dan bertekad). Seperti biasa, Reformasi ini disertai dengan banyak darah; Perang Tiga Puluh Tahun menghancurkan Jerman dan menewaskan sekitar 25% hingga 40% penduduknya, saat Kekaisaran Romawi Suci berusaha mengukuhkan kembali Katolikisme. Perjanjian Westphalia pada tahun 1648 M akhirnya mengakhiri perang dengan menjamin bahwa setiap penguasa berhak menentukan agama negaranya, dan bahwa umat Kristen di mana pun berhak menjalankan keyakinan mereka secara terbuka (selama jam-jam tertentu, tentunya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_REFORMED_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Reformasi dalam agama tentu saja tidak terbatas pada Kristen. Gerakan reformasi dalam Islam dan Yahudi telah menghasilkan cabang-cabang baru dari agama induknya. Dalam gerakan-gerakan ini, para reformis berusaha menyesuaikan tradisi "gereja" dengan nilai-nilai liberal dan berorientasi pada hak asasi manusia. Gerakan-gerakan ini muncul dari perbedaan interpretasi nilai-nilai inti, dengan menekankan sifat yang terus berkembang dari kewajiban dan praktik mereka. Gerakan serupa juga telah berkembang dalam Buddha dan Hindu, karena agama-agama kuno ini berusaha relevan dalam peradaban modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perang tidak pernah sekadar tentang mengalahkan pasukan musuh. Untuk menang, seseorang harus menghancurkan sarana dan moral musuh untuk melanjutkan perang. Kehancuran semacam ini sudah sangat familiar bagi warga sipil sejak zaman kuno hingga akhir Renaisans, tetapi kemajuan-kemajuan Revolusi Industri mengubah penghancuran massal yang cepat menjadi strategi militer yang sah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Strategi bumi hangus bertujuan untuk menghancurkan atau menghilangkan kemampuan musuh untuk berperang—makanan, pasokan, infrastruktur, atau apapun yang dapat dimanfaatkan oleh musuh. Tsar Alexander I dari Rusia menghambat dan membuat kelaparan pasukan Napoleon Bonaparte pada invasi 1812 dengan memerintahkan pembakaran wilayah pedesaan Rusia. Strategi pertahanan bumi hangus ini memungkinkan Alexander untuk menghancurkan lahan pertanian negaranya sendiri daripada membiarkan Pasukan Besar Napoleon memanfaatkan sumber daya alam. Dalam Perang Saudara Amerika, Jenderal William T. Sherman menerapkan strategi bumi hangus di wilayah musuhnya. "March to the Sea" Sherman menghancurkan ratusan mil rel kereta api, merampas jutaan pon makanan, dan membakar target militer serta properti sipil tanpa pandang bulu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SCORCHED_EARTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun banyak negara menerapkan strategi perang habis-habisan dalam berbagai tingkat, Perang Dunia II menyaksikan penerapan strategi ini pada skala yang sangat besar—terutama terlihat secara tragis selama invasi Jerman ke Uni Soviet. Apa yang tidak dihancurkan oleh pasukan Soviet selama serangan Jerman, dihancurkan oleh pasukan Jerman saat mereka mundur tiga tahun kemudian. Dampak mengerikan dan besar-besaran terhadap populasi sipil, yang kembali terlihat selama konflik di Korea dan Vietnam, menyebabkan strategi ini dilarang berdasarkan Konvensi Jenewa 1977.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>ICYMI, media sosial mengandung segala hal yang perlu diketahui tentang peradaban manusia… atau setidaknya bagian-bagian dari peradaban tersebut yang diketahui oleh orang-orang yang terhubung. Kecuali mungkin apakah media sosial merupakan berkah atau kutukan abad ke-21. BTAIM, mereka bahkan tidak yakin bagaimana tepatnya media sosial dimulai. LMAO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebelum ada Six Degrees, weblogs, atau MySpace, semuanya bermula dari BBS dial-up pertama yang diluncurkan oleh Ward Christensen dan Randy Suess di Chicago pada Februari 1978 M. Tempat pertemuan online primitif ini adalah potongan kode yang diproduksi secara independen, yang memungkinkan pengguna berkomunikasi melalui server pusat di mana mereka dapat mengunduh file dan memposting pesan publik. Layanan teks-saja ini dengan cepat populer di kalangan teman dekat melalui word-of-mouth (WOM), dan sepanjang 1980-an dan awal 1990-an, berbagai layanan seperti FidoNet muncul untuk menghubungkan BBS-BBS ini menjadi papan pesan global. Sementara itu, layanan komersial seperti CompuServe memperluas jangkauannya ke ranah publik, menawarkan forum diskusi tentang berbagai topik … dan layanan baru yang disebut “email.” FOMO menarik ribuan generasi X untuk bergabung. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 1997, situs pertama yang dapat disepakati oleh semua orang sebagai jejaring sosial (SMP) diluncurkan: SixDegrees.com. Situs ini hanya bertahan hingga tahun 2001 akibat maraknya spam, namun memungkinkan pengguna untuk membuat profil yang dapat diperbarui tentang diri mereka sendiri, dan kemudian "berteman" dengan pengguna lain. Sebagai informasi, pada tahun 2000 sekitar 100 juta orang memiliki akses ke Internet; berbagai jenis pengguna memanfaatkan ruang obrolan untuk diskusi, kencan, dan berbagi. Gelombang pertama media sosial muncul tak lama setelah itu dengan diluncurkannya LinkedIn (2002) dan MySpace (2003). Namun menurut saya, tahun 2004 dengan peluncuran Facebook oleh Mark Zuckerberg dan tahun 2006 dengan peluncuran Twitter oleh Jack Dorsey lah yang menetapkan dunia "terhubung" media sosial. Hari ini, di platform-platform ini dan puluhan layanan lainnya (Flickr, Tumblr, Habbo, Sina Weibo, dll.), hampir semua jenis file teks, video, audio, atau gambar dapat dibagikan di berbagai perangkat, bahkan perangkat mobile… meskipun jujur saja, semakin sulit untuk membedakan yang berkualitas dari yang tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>DFTBA … IRL.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah perang, Amerika Serikat dan Uni Soviet merekrut, memaksa, atau bahkan menculik ratusan ilmuwan Jerman yang selamat… dan tidak ada yang sebanyak mereka yang pernah bekerja pada program roket Nazi. Seiring memanasnya Perang Dingin, ruang angkasa menjadi bidang persaingan lain bagi kedua superpower, masing-masing berusaha membuktikan keunggulan teknologinya (dan, secara implisit, sistem politik-militer-ekonominya). Awalnya, tujuan utamanya adalah meluncurkan versi yang lebih besar dari roket V-2 Jerman, yang mampu membawa hulu ledak ke kota-kota jauh. Namun, segera setelah itu, beberapa visioner yang sedikit gila melihat penggunaan yang “lebih baik” untuk misil balistik tersebut; pada tahun 1955 M, hanya empat hari terpisah, kedua negara secara terpisah dan secara terbuka mengumumkan bahwa mereka akan menempatkan satelit buatan di orbit pada tahun 1957 atau ’58.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Uni Soviet memenangkan babak pertama perlombaan antariksa dengan meluncurkan Sputnik I ke orbit pada Oktober 1957; empat bulan kemudian, von Braun (yang memimpin upaya Amerika) dan timnya menempatkan Explorer I di atas roket empat tahap Juno I di Cape Canaveral dan meluncurkannya. Selama beberapa tahun berikutnya, beberapa anjing dan monyet yang malang diluncurkan ke orbit dalam perjalanan satu arah, semua mengarah pada peluncuran Yuri Gagarin oleh Uni Soviet ke orbit pada April 1961 … yang menikmati perjalanan pulang-pergi. Sekali lagi, Amerika Serikat kalah dalam perlombaan hanya beberapa bulan, dengan John Glenn mengorbit Bumi dalam Friendship 7 pada Februari 1962. Ketika Presiden AS Kennedy membuat klaim berani bahwa Amerika akan mendaratkan manusia di bulan sebelum akhir dekade, persaingan kembali memanas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SPACE_RACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tahun-tahun berikutnya diwarnai dengan beberapa kegagalan spektakuler (roket yang meledak menghasilkan gambar yang menakjubkan), baik bagi Uni Soviet maupun Amerika Serikat, namun mencapai puncaknya dengan peluncuran Apollo 8 pada tahun 1968, misi berawak pertama yang mengorbit Bulan. Pada 20 Juli 1969, astronaut Amerika Serikat Neil Armstrong menyatakan, “Langkah kecil bagi manusia, lompatan besar bagi umat manusia.” Pada Juli 1975, seiring dengan membaiknya hubungan antara Rusia dan Amerika, misi bersama pertama – docking Apollo-Soyuz – menandai berakhirnya perlombaan antariksa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pekerjaan dimulai dengan Homo sapiens; bersama dengan pembuatan alat, struktur otak yang kompleks, dan bahasa lisan, organisasi tenaga kerja bertanggung jawab atas penaklukan manusia terhadap alam dan tentu saja membedakan manusia dari hewan lain. Sejarahwan Karl Wittfogel menyarankan bahwa proyek irigasi berskala besar di Mesopotamia dan Mesir kuno yang dibangun oleh pekerja yang direkrut oleh negara membawa peradaban: spesialisasi pekerjaan, munculnya kelas sosial, pemerintahan yang terorganisir, dan hierarki budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selain tentara milisi (tentu saja), kemampuan untuk "merekrut" tenaga kerja negara untuk proyek-proyek pembangunan publik berskala besar merupakan bentuk utama kekuasaan dan "perhatian" penguasa kuno terhadap rakyatnya. Seiring waktu, proyek-proyek publik ini mengambil berbagai bentuk; Piramida Besar di Giza melibatkan sekitar 100 ribu pekerja selama 20 tahun, sedangkan Tembok Besar di Tiongkok mempekerjakan lebih banyak lagi pekerja wajib militer selama bergenerasi. Dalam proyek-proyek ini dan lainnya, para pekerja sebagian besar adalah petani (bukan budak, yang terlalu berharga untuk dibuang ribuan orang dalam membangun keajaiban semacam itu), yang melayani negara sebagai bentuk pajak layanan. Romawi menjadi pelopor teknik organisasi canggih untuk tenaga kerja negara yang terampil dalam membangun infrastruktur yang menjadikan Roma sebagai kerajaan berabad-abad: jalan raya, saluran air, pemandian umum, pelabuhan, dermaga, mercusuar, dan tempat hiburan seperti Colosseum dan Circus Maximus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_STATE_WORKFORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Layanan tenaga kerja kepada negara memiliki berbagai bentuk, tetapi semuanya melibatkan jenis pekerjaan yang tidak dibayar dan tidak bebas. Di peradaban Barat, corvée menjadi populer, yaitu pekerjaan yang bersifat sporadis dan untuk periode terbatas; pada zaman kuno untuk proyek besar tunggal, dan berkembang di Timur Jauh menjadi sejumlah hari tertentu setiap tahun atas perintah tuan tanah. Perbudakan adalah sistem standar di bawah feodalisme, di mana petani diwajibkan bekerja untuk "Tuan Tanah" dalam kapasitas apa pun yang dianggap perlu olehnya (atau dia) … termasuk membantu dalam proyek konstruksi yang tidak masuk akal dari raja atau Gereja Katolik. Kemudian datanglah perbudakan utang dan perbudakan upah pada Revolusi Industri … meskipun perundingan kolektif, upah minimum, undang-undang tenaga kerja anak, hak narapidana, dan minggu kerja 40 jam telah hampir menghilangkan tenaga kerja negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hak pilih – gagasan aneh bahwa setiap orang dalam demokrasi berhak untuk memilih. Sebelum serangkaian reformasi pertama pada tahun 1832 M di Britania Raya, hanya 3% dari populasi pria dewasa yang “berhak” untuk memilih. Secara umum, baik di Amerika maupun di Eropa, hak untuk memilih bergantung pada seberapa banyak seseorang menghasilkan dan nilai propertinya. Oleh karena itu, mayoritas orang yang berhak memilih adalah orang kaya dan pria. Selama awal abad ke-19, para idealist berjuang untuk memperluas hak pilih kepada perempuan, orang miskin, imigran, dan berbagai kelompok minoritas, dengan beberapa kemenangan yang diraih (seperti Amandemen ke-15 tahun 1870 di Amerika Serikat). Namun, secara umum, hak pilih masih merupakan hak istimewa bagi pria kulit putih kelas menengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun sejarah hak pilih universal merupakan campuran dari gerakan reformasi, protes sipil, dan kritik tajam dalam editorial, upaya paling menonjol (dan paling berisik) adalah perjuangan perempuan di Amerika Serikat dan Britania Raya untuk mendapatkan hak pilih. Meskipun hak pilih penuh bagi perempuan masih puluhan tahun lagi di sebagian besar tempat, pernah ada beberapa contoh singkat di mana perempuan memiliki hak pilih: di Swedia-Finlandia pada tahun 1718 hingga 1772, Korsika pada tahun 1755 hingga 1769, dan bahkan di New Jersey pada tahun 1776 (hak pilih tersebut dicabut pada tahun 1807).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SUFFRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di Amerika Serikat, kampanye untuk hak pilih perempuan dimulai dengan serius pada tahun 1848 ketika sekelompok abolisionis, sebagian besar perempuan, berkumpul di Seneca Falls untuk membahas hak-hak perempuan dalam demokrasi. Hasilnya adalah upaya yang signifikan – dan terkadang kekerasan – untuk memperoleh hak pilih. Di Inggris, setelah Undang-Undang Reformasi 1832 yang cacat, hak pilih menjadi topik politik, yang mengarah pada pembentukan National Society for Women’s Suffrage pada tahun 1867 dan Women’s Social and Political Union yang lebih radikal pada tahun 1903. Meskipun prosesnya tertunda akibat Perang Dunia I, pada tahun 1920 di Amerika Serikat dan 1928 di Inggris, perempuan akhirnya diberikan hak pilih penuh … jauh setelah Selandia Baru (1893) dan Finlandia (1906).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah peradaban menciptakan agama terorganisir, tak terhindarkan bahwa teolog akan mengikuti. Teologi adalah "disiplin filsafat yang berurusan dengan spekulasi agama dan apologetika" yang berfokus pada yang ilahi dan suci, manusia dan "Tuhan," keselamatan, dan eskatologi. Dalam upayanya untuk menjadi sesistematis dan serelevan ilmu pengetahuan lainnya, teologi telah melahirkan berbagai "isme": agnostisisme, ateisme, deisme, dualisme, monoteisme, panteisme, politeisme, animisme, totemisme, dan sebagainya. Meskipun berlaku untuk semua agama, teologi telah menjadi benang merah utama terutama dalam agama-agama Abrahamik – Yahudi, Kristen, Islam, dan cabang-cabangnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Filsuf Plato mengidentifikasi istilah "teologi" dengan mitos, yang mungkin memiliki makna pedagogis sementara tetapi pada akhirnya akan dibersihkan dari negara rasional. Identifikasi teologi dengan mitos ini tetap umum di seluruh peradaban Mediterania hingga para Kristen merasa tersinggung dan menyatakan bahwa teologi adalah sarana untuk mengumumkan yang ilahi, mengakuinya, dan menyebarkan pengakuan tersebut. Oleh karena itu, pada awal Era Abad Pertengahan, teologi merupakan upaya para penganutnya untuk membuat pernyataan iman yang logis dan rasional, menjelaskan pernyataan tersebut dalam terms rasionalisme, dan menempatkannya dalam konteks dunia "nyata" serta spiritual. Pada masa Renaisans, teolog berusaha keras untuk menjauhkan diri dari mistisisme dan diakui secara serius oleh disiplin akademis lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THEOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada akhir Abad Pertengahan dan awal Renaisans, teologi menjadi mata pelajaran utama di sebagian besar universitas, dijuluki sebagai "Ratu Ilmu Pengetahuan" dan berfungsi sebagai puncak dari Trivium dan Quadrivium yang diharapkan dikuasai oleh para pemuda yang belajar. Posisi teologi yang menonjol dalam kurikulum universitas akhirnya mulai dipertanyakan selama Zaman Pencerahan, terutama di Jerman. Sebagian besar perdebatan yang belum terselesaikan sejak saat itu berpusat pada apakah metode teologi cukup teoretis dan ilmiah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pencerahan adalah gerakan intelektual, filosofis, budaya, dan sosial yang luas, ditandai dengan empirisme, rasionalisme ilmiah, dan reduksionisme, yang tercermin dalam pertanyaan terhadap ortodoksi agama dan politik. Gerakan ini muncul dari pemikiran beberapa pemikir berpengaruh yang menulis di berbagai tempat tentang berbagai topik – politik, sains, agama, estetika – dan menyebar ke seluruh Eropa, dengan berbagai aliran bercampur dan bermutasi. Singkatnya, ini adalah gelombang besar rasionalisme … yang membawa peradaban ke arah baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kekuatan akal budi pertama kali dieksplorasi oleh para filsuf Yunani kuno, seperti Plato, Aristoteles, Zeno, Socrates, dan Thales dari Miletus. Orang Romawi mengadopsi dan menyesuaikan pemikiran Yunani untuk memasukkan pemikiran mereka tentang tatanan alam yang rasional dan hukum alam, tetapi sebagian besar hal ini ditolak oleh Gereja pada abad-abad berikutnya, hingga Thomas Aquinas menghidupkan kembali akal budi sebagai alat pemahaman … meskipun ia menempatkan akal budi di bawah wahyu spiritual tentang kebenaran yang diwahyukan oleh Gereja. Segera, penemuan kembali karya-karya klasik kuno, humanisme, ilmu pengetahuan eksperimental, Renaisans, dan Reformasi Protestan membawa cara berpikir baru. Pemikir seperti Bacon, Galileo, dan Copernicus menantang dogma Gereja tentang cara kerja alam semesta; tokoh-tokoh seperti Voltaire, Diderot, Rousseau, Hume, dan Smith menawarkan pemikiran baru tentang kondisi manusia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Beberapa sejarawan menandai awal Zaman Pencerahan dari tahun 1715 (tahun kematian Louis XIV) hingga 1789 M (awal Revolusi Prancis), karena pada periode inilah para pemikir besar menyebarkan pemikiran mereka melalui pertemuan di akademi ilmiah dan perkumpulan, salon sastra, loji Masonik, dan terutama melalui buku-buku cetak dan pamflet. Konsep-konsep politik rasional sangat menonjol, terutama yang diusung oleh pemikir seperti John Locke, Thomas Hobbes, dan Thomas Paine, yang mengemukakan hak individu, kontrak sosial, dan pemerintahan representatif. Pemikiran ini dianggap mengerikan oleh para raja dan gereja. Dan pemikiran tersebut memicu berbagai revolusi, Perang Napoleon, Revolusi Industri, dan segala hal yang terjadi sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah 'totalitarismo' pertama kali digunakan oleh "filosof fasisme" Giovanni Gentile di tengah krisis ekonomi global untuk menggambarkan rasa aman dari sebuah "negara yang menyeluruh dan total" yang dapat memberikan keamanan dan kemakmuran bagi warganya jika mereka bersedia menyerahkan sebagian kebebasan mereka. Dapat dikatakan bahwa totalitarianisme adalah konsep kuno yang telah ada selama ribuan tahun. Di bawah Menteri Li Si, Legalisme menjadi filsafat dominan Dinasti Qin: aktivitas politik dibatasi, literatur liberal dihancurkan, dan mereka yang tidak patuh dieksekusi secara sepihak. Masyarakat kasta yang kaku yang digambarkan Plato dalam 'Republik' memiliki banyak ciri totaliter, dan 'The Prince' karya Machiavelli menawarkan ide-ide totaliter yang lebih jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sejumlah filsuf politik dan sejarawan telah membahas topik totalitarianisme. Meskipun mereka tidak sepaham dalam hal lain (seperti seberapa efektifnya, dalam kondisi apa, dan dengan hasil apa), mereka sepakat bahwa ada lima ciri utama yang bersama-sama membedakan negara totaliter: ideologi resmi yang wajib dipatuhi secara umum; partai tunggal yang terorganisir secara hierarkis dan terintegrasi dengan birokrasi negara; kendali monopolistik atas angkatan bersenjata; kendali monopolistik atas media massa; sistem kontrol polisi yang bersifat teroristik; dan pengarahan sentral atas ekonomi kapitalis negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_TOTALITARIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun mungkin sulit dipercaya bahwa seseorang yang rasional akan dengan sukarela menyerahkan pluralisme politik dan kebebasan individu, liberalisme sejati mengandung kontradiksi: pengejaran kebebasan pribadi yang tak terkendali merupakan ancaman bagi orang lain, dan karenanya bagi masyarakat. Dan pluralisme dapat menyebabkan kelumpuhan. Dengan penekanan mereka pada aspek sosial daripada individu, dan terguncang oleh kekacauan politik dan ekonomi pasca Perang Dunia Pertama, sejumlah pemimpin politik mempromosikan totalitarianisme (memang, ada gerakan totalitarian di sebagian besar negara) dan beberapa di antaranya berkuasa: Benito Mussolini di Italia (1922), António Salazar di Portugal (1932), Adolf Hitler di Jerman (1933), dan Francisco Franco di Spanyol (1936). Dan banyak lagi sejak itu … di Argentina, Paraguay, Haiti, Albania, Angola, Irak, Uganda, dan seterusnya, seterusnya, seterusnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Diperkirakan bahwa pada tahun 2050 M, sekitar 70% populasi dunia akan tinggal di daerah perkotaan, menguras sumber daya yang langka dan menghasilkan limbah dalam skala yang belum pernah terjadi sebelumnya dalam peradaban manusia. Ini adalah tren yang telah berkembang sejak munculnya kota-kota pertama di Mesir Kuno, Mesopotamia, India, dan Tiongkok, ketika manusia akhirnya melampaui pertanian subsisten dan masyarakat primitif dapat membiayai "mulut-mulut yang tidak berguna" – pendeta, filsuf, birokrat, dan sejenisnya. Namun, kota-kota terbatas pada populasi yang dapat didukung oleh pertanian lokal, dengan "lokal" yang meluas seiring dengan perkembangan transportasi. Selain itu, produksi pertanian bersifat padat karya, dan hanya ada begitu banyak pekerjaan yang tersedia di kota untuk tukang dan profesi lain. Namun, dimulainya Revolusi Pertanian dan Industri pada abad ke-18 menghancurkan keseimbangan yang telah berlangsung ribuan tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hanya tiga persen penduduk dunia tinggal di kota pada tahun 1800; pada tahun 1900 angka tersebut naik menjadi 14 persen, dan 12 kota memiliki populasi lebih dari satu juta masing-masing. Hanya setengah abad kemudian, persentase tersebut telah berlipat ganda, dan terdapat 83 kota di dunia dengan populasi lebih dari satu juta orang. Kota-kota terus menjadi semakin padat; jumlah "kota mega" – yaitu kota dengan populasi sepuluh juta atau lebih – meningkat dari tiga pada tahun 1975 menjadi 16 pada tahun 2000, dan diperkirakan akan mencapai 27 pada tahun 2025. Semua berkat teknologi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_URBANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sosiolog telah mengusulkan bahwa Revolusi Industri menghilangkan empat batasan alami terhadap pertumbuhan pusat-pusat perkotaan: jarak ke pasokan makanan dan air, luas geografis tembok dan benteng, kecepatan lalu lintas (semua kereta sapi dan pejalan kaki yang lambat), dan ketersediaan tenaga. Mesin uap dan mobil, gas alam dan listrik, lemari es dan instalasi air dalam ruangan, artileri dan pesawat terbang. Telepon dan mobil membawa tahap urbanisasi berikutnya pada awal abad ke-20, yaitu fenomena pinggiran kota. Orang-orang tidak lagi perlu tinggal dekat pabrik dan kantor tempat mereka bekerja di kota; kini mereka dapat tinggal di "pedesaan" lagi.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>