<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota kecil adalah entitas politik yang lebih kecil yang tidak dapat memenangkan permainan, tetapi dapat sangat membantu atau menghambat kemajuan peradaban menuju kemenangan. Ada beberapa opsi untuk menangani kota-kota kecil ini. Anda dapat menjalin persahabatan dengan mereka dan memperoleh sejumlah manfaat penting, Anda dapat mengabaikan mereka, atau Anda dapat menaklukkan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Kontekstual Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Amstelredamme, nama asli ibu kota Belanda Amsterdam, adalah sebuah desa nelayan kecil yang didirikan pada abad ke-12 Masehi di dekat bendungan di Sungai Amstel. Penduduk setempat segera menyadari bahwa mereka dapat memperoleh lebih banyak uang dari pungutan di jembatan-jembatan terdekat, serta dengan menggali gambut dari lumpur sekitarnya – tanpa sengaja memulai proses reklamasi polder di sekitar kota. Amsterdam diberikan hak kota sekitar tahun 1300 oleh tuan tanahnya, Count of Holland dan Zeeland. Ketika Belanda memberontak melawan kekuasaan Spanyol Katolik, para pengungsi ekonomi dan agama (para Protestan yang licik) dari wilayah yang dikuasai Spanyol berduyun-duyun masuk ke Amsterdam. Segera, kota ini menjadi kota terbesar di Belanda yang merdeka dan juga pelabuhan yang ramai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad ke-17, Amsterdam menjadi kota terkaya di dunia … setidaknya hingga Inggris mengalahkan Belanda dalam Perang Anglo-Belanda dan Napoleon menaklukkan negara tersebut selama Perang Napoleon. Namun, kota ini masih memimpikan "Zaman Keemasan"-nya, ketika para pedagang Belanda berdagang di seluruh dunia, berlayar ke Amerika Utara, Afrika, Timur Jauh, dan seluruh Eropa. Kota ini menjadi pusat seni besar, karena seniman cenderung tertarik pada uang yang mudah. Pada tahun 1602, kantor-kantor Perusahaan Hindia Timur Belanda di Amsterdam menjadi bursa saham pertama di dunia dengan memperdagangkan sahamnya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_AMSTERDAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kota tersebut akhirnya berhasil memulihkan posisinya sebagai pelabuhan besar setelah masa-masa sulit pada abad ke-19. Revolusi Industri datang lebih awal di Amsterdam, karena Kanal Amsterdam-Rhine dan Kanal Laut Utara secara dramatis meningkatkan perdagangan, dan stasiun kereta api awal membawa barang-barang dari Eropa Tengah ke pelabuhannya. Meskipun terkena dampak Perang Dunia II (Belanda berhasil menghindari Perang Dunia I), Amsterdam tetap menjadi salah satu pusat perdagangan terbesar di dunia, dengan populasi sekitar 1,5 juta orang (wilayah metropolitan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Brussels didirikan di tepi Sungai Senne pada tahun 979 Masehi ketika Charles dari Lorraine membangun benteng pertama di sekitar sebuah kapel Katolik kecil dan kota. Kota ini terletak di sepanjang sungai dan sering terendam banjir, sehingga mendapat nama Belanda Broeksel, atau "rumah di rawa." Warga kota telah berusaha untuk melupakan masa lalu itu selama berabad-abad, fokus pada menjadikan kota ini sebagai pusat industri di "Eropa Baru." Tembok kota yang luas, yang dibangun dan diperluas antara abad ke-11 hingga ke-14, memungkinkan periode pertumbuhan, perluasan, dan keamanan relatif yang jarang terjadi pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama sekitar dua abad, kota ini berganti penguasa dari satu ke yang lain … lebih kurang dengan damai. Hal itu berakhir secara tiba-tiba pada tahun 1695 ketika Raja Louis XIV dari Prancis mengirim pasukan ke Brussels dan membombardir kota tersebut dengan artileri, menghancurkan Grand Place dan hampir sepertiga kota dalam serangan tersebut. Hal ini secara paksa membawa "Prancisisasi" ke Belgia, setidaknya dalam hal budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Jadi, tak terhindarkan, pada tahun 1830, provinsi-provinsi berbahasa Prancis di bagian selatan Kerajaan Belanda saat itu memisahkan diri dari provinsi-provinsi berbahasa Belanda dalam "Revolusi Belgia," dengan konflik yang sebagian besar terjadi di Brussels. Setelah kemerdekaan Belgia, Raja Leopold I yang baru mulai menghancurkan tembok kota tua untuk memberi ruang bagi pembangunan baru dan gedung-gedung modern untuk ibu kotanya. Saat ini, Sungai Senne, yang pernah menjadi urat nadi kota, telah menjadi saluran pembuangan terbuka, sehingga antara tahun 1867 dan 1871, sungai tersebut ditutupi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BRUSSELS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Brussels berhasil lolos dari dua Perang Dunia dengan relatif tidak rusak parah, sebagian besar karena kurangnya signifikansi strategisnya, ketidakpedulian pendudukan Jerman, dan sikap pasif penduduknya. Mungkin hal ini – atau fakta bahwa kota ini merupakan pusat transportasi utama – yang menjadikan Brussels sebagai pusat perdagangan internasional modern, ibu kota de facto Uni Eropa, dan markas NATO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota yang ramai dan dinamis ini membentang dari utara ke selatan sepanjang Sungai Río de la Plata, Buenos Aires telah menjadi gerbang masuk ke Argentina sejak awal berdirinya. Penduduk Buenos Aires, yang menyebut diri mereka "Porteños," memiliki identitas budaya yang kaya dan kompleks, dipengaruhi oleh budaya Spanyol, Portugal, Italia, Jerman, Irlandia, Polandia, Yahudi, serta pengaruh asli; kota ini sering disebut sebagai "Parisnya Amerika Selatan." Gaya hidup dan arsitekturnya lebih khas Eropa daripada kota mana pun di belahan selatan bumi. Tata letak fisiknya bagaikan mozaik yang beragam seperti penduduknya, masakannya, dan musiknya. Buenos Aires, tak heran, adalah kota paling banyak dikunjungi di Amerika Selatan (bahkan lebih dari Rio de Janeiro).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kota ini didirikan dengan nama Ciudad de Nuestra Señora Santa María del Buen Ayre (“Kota Santa Maria Bunda Kami dari Angin Baik”) pada tahun 1536 M oleh ekspedisi Spanyol. Ketika Argentina merdeka pada tahun 1816, kota kosmopolitan ini menjadi ibu kotanya. Pada dekade-dekade antara tahun 1880 dan 1940, Buenos Aires menjadi tempat berlindung bagi mereka yang mencari perlindungan dari penganiayaan politik, agama, ideologis, dan seni di berbagai negara di Eropa. Dari imigran Irlandia yang kelaparan hingga Yahudi yang taat, hingga para penyintas Tsar, setiap gelombang imigran membawa tradisi dan bakat mereka untuk memperkaya keragaman budaya kota, menjadikan Buenos Aires sebagai pesaing budaya bagi ibu kota dunia manapun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BUENOS_AIRES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selain seni dan budaya, Buenos Aires merupakan pusat industri manufaktur terkemuka, dengan industri berat menyumbang 16% dari perekonomian kota. Pabrik-pabrik, yang sebagian besar terkonsentrasi di bagian selatan kawasan perkotaan, memproduksi tekstil, kimia, otomotif, minuman, dan produk minyak bumi. Kota ini juga menjadi pusat ekspor hasil pertanian Argentina yang melimpah: daging, susu, tembakau, biji-bijian, dan wol. Buenos Aires tidak lagi hanya tentang tango.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hingga Publius Scipio Africanus dari Romawi menghancurkannya dan menaburi tanahnya dengan garam (demikianlah legenda bercerita) untuk mengakhiri Perang Punik Ketiga, Kartago merupakan salah satu kota besar di masa kuno. Kelahirannya di tepi Teluk Tunis pun tak kalah legendaris, konon didirikan oleh ratu pertamanya yang legendaris, Dido. Secara lebih prosaik, kota ini sebenarnya berkembang dari koloni Fenisia yang didirikan pada abad pertama SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terletak secara strategis di sepanjang pantai utara Afrika, Kartago menjadi pusat perdagangan yang semakin penting di Mediterania selama beberapa abad berikutnya. Namun, kesuksesan ini tidak datang tanpa konsekuensi, karena Kartago akhirnya menarik kemarahan baik Yunani maupun Roma, dan konflik yang terjadi dengan musuh-musuh yang menakutkan ini menjadi semakin legendaris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ketegangan dengan Yunani terkait penguasaan kota-kota di Sisilia dan rute perdagangan yang saling terkait memicu serangkaian konflik—Perang Sisilia. Dengan memiliki beberapa jenderal terhebat pada masanya, seperti Hamilcar Mago dan cucunya Hannibal Mago, pada abad ke-3 SM Kartago berhasil menguasai sepenuhnya pulau tersebut. Selama konflik-konflik yang berlangsung, Roma bergerak untuk mengukuhkan kekuasaannya atas seluruh Italia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CARTHAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tidak lama setelah berakhirnya Perang Pyrrhic, tekanan yang terus menerus dari Roma yang sedang berkembang memicu kemarahan Kartago, karena kedua saingan tersebut berjuang untuk menguasai wilayah dan perdagangan. Serangkaian bentrokan yang semakin memanas, yang kini dikenal sebagai Perang Punic, meletus pada tahun 264 SM, ketika kedua kekuatan tersebut terlibat dalam perselisihan lokal mengenai penguasaan kota Messina di Sisilia. Karthago yang terdesak bertahan hingga tahun 146 SM berkat kepemimpinan brilian Hannibal dan para pemimpin lainnya, namun akhirnya terpaksa menyerah. Kota tersebut dibakar habis, sebagian besar penduduknya dibantai, dan para penyintas dijual sebagai budak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Awalnya didirikan di sebuah bukit yang menghadap ke danau yang indah oleh sekelompok nomad Paleolitik, sekitar tahun 500 SM Jenewa menjadi kota benteng Celtic, sebelum akhirnya direbut oleh Romawi pada tahun 121 SM. Kekuasaan atas kota ini terus berganti tangan antara negara-negara tetangga yang berperang, hingga akhirnya jatuh ke tangan orang Jerman pada tahun 1033 M. Pada saat itu, Jenewa telah menjadi pusat keagamaan yang penting, dengan uskup kota tersebut menjadi vasal langsung Kaisar Romawi Suci sebagai pangeran yang memiliki wilayah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Karena pemisahan antara gereja dan negara belum terlalu jelas, kekuasaan di Jenewa diperebutkan antara para adipati Savoy dan para paus Katolik selama lima abad berikutnya. Ketika uskup penguasa terakhir melarikan diri dari kota pada tahun 1533, warga Jenewa melakukan langkah berani untuk membebaskan diri dari both Katolik dan Savoy – kota tersebut bersekutu dengan negara Protestan Bern dan mendeklarasikan Jenewa sebagai kedaulatan Protestan pada tahun 1536. Jenewa tetap menjadi benteng keyakinan Protestan selama bertahun-tahun, meskipun sebagian penduduknya kembali ke Katolik pada awal abad ke-17.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GENEVA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seiring berjalannya waktu, Jenewa menjadi pusat pembelajaran dan penelitian ilmiah. Pada tahun 1559, John Calvin mendirikan Akademi Jenewa (kemudian Universitas Jenewa) sebagai seminari "humanis". Dalam waktu singkat, berbagai ilmuwan datang dan menemukan hal-hal menarik – seperti geolog pionir Jean-Andre Deluc, fisikawan Firmin Abauzit, dan naturalis Francois Huber. Pada tahun 1909, universitas di sana memberikan gelar doktor kehormatan pertama kepada Albert Einstein. Baru-baru ini, Jenewa menjadi tempat tinggal Werner Arber (Pemenang Hadiah Nobel Kedokteran 1978) dan Felix Bloch, direktur pertama CERN, yang bermarkas di pinggiran barat laut kota. Bahkan ada Musée d’Histoire des Sciences di Jenewa untuk memperingati semua kemajuan ilmiah yang mengalir dari kota ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dahulu merupakan ibu kota Kerajaan Hittite yang perkasa, Hattusa kini hanyalah reruntuhan yang terpanggang matahari – meskipun telah masuk dalam daftar Situs Warisan Dunia UNESCO. Sekitar tahun 2000 SM, suku Hatti memutuskan untuk membangun di lokasi pemukiman prasejarah yang terbengkalai di bukit Buyukkale, yang tidak memiliki banyak kelebihan kecuali kemudahan pertahanannya. Pada abad ke-19 dan ke-18 SM, pedagang dari Asyur mendirikan pos perdagangan di kota tersebut dan memperkenalkan tulisan paku. Seabad kemudian, Raja Anitta menghancurkan kota tersebut dan mengutuknya sebagai tambahan, dengan menulis di sebuah batu: “Siapa pun yang menjadi raja setelahku dan memukimkan kembali Hattusa, biarlah Dewa Badai Langit menghancurkannya.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hanya satu generasi kemudian, kutukannya diabaikan, ketika seorang raja Hittite memilih lokasi tersebut untuk istana dan ibu kotanya yang baru. Hal ini menandai awal dari garis keturunan raja-raja Hittite yang "besar," 27 di antaranya masih dikenal namanya. Hattusa menjadi pusat pendidikan, agama, dan politik kerajaan; pada puncaknya, kota ini mencakup area seluas 1,8 kilometer persegi, dikelilingi oleh tembok raksasa yang dibangun selama pemerintahan Suppiluliuma, sekitar 1333 SM. Di sektor selatan terdapat empat kuil batu besar yang dikelilingi oleh rumah-rumah dan toko-toko dari bata lumpur. Sekitar 40 hingga 50 ribu orang tinggal di Hattusa pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HATTUSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun tidak diketahui secara pasti, Hattusa kemungkinan besar merupakan lokasi di mana sebagian besar kemajuan teknologi yang dicapai oleh bangsa Hittites dilakukan. Mereka adalah yang pertama kali diketahui menggunakan besi, membuat senjata dan alat yang lebih baik. Bangsa Hittites adalah yang pertama mengembangkan kereta kuda dua kuda, dan menggunakan roda berpinggiran besi (lebih cocok untuk jalan berbatu). Para petani meningkatkan irigasi, melakukan rotasi tanaman, dan menciptakan berbagai alat pertanian. Namun, pada akhirnya, semua ini tidak banyak membantu; bukti menunjukkan bahwa kota tersebut hancur, bersama dengan seluruh Kekaisaran Hittites, sekitar tahun 1200 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hong Kong (yang berarti "Pelabuhan Harum") adalah sebuah negara kota dalam bentuknya yang paling murni selama 99 tahun. Sebagai pelabuhan besar di pesisir Tiongkok, pulau Hong Kong dan wilayah daratannya kini menjadi tempat tinggal bagi lebih dari tujuh juta penduduk. Dahulu, wilayah ini merupakan lokasi berbagai pemukiman kecil, termasuk yang dibangun oleh pedagang asing. Faktanya, perdagangan dan perniagaan adalah satu-satunya alasan Hong Kong ada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama Dinasti Jin, desa di pulau tersebut berkembang menjadi pusat perdagangan regional berkat pelabuhan yang terlindungi dan produksi garam di sekitarnya. Selama Dinasti Tang yang berlangsung 300 tahun, Hong Kong berkembang pesat sebagai pelabuhan internasional; distrik Tuen Mun menjadi pangkalan laut utama. Pada tahun 1513 M, Portugis Jorge Álvares tiba, membuka perdagangan dengan Eropa. Namun, di bawah kebijakan pintu tertutup Dinasti Ming (Haijin edict), kota tersebut mulai meredup. Hingga Inggris mengambil alih dengan tangan besi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selama pemerintahan Dinasti Qing Tiongkok pada abad ke-19, hubungan dengan Inggris memburuk di tengah kekhawatiran yang semakin meningkat terkait impor opium India ke Tiongkok. Inggris berharap dapat menyeimbangkan perdagangan tehnya yang semakin mahal dari Tiongkok dengan mengekspor jumlah opium yang semakin besar dari India ke Tiongkok. Namun, penguasa Qing menentang hal ini dan berusaha menyita kiriman opium yang masuk, sehingga memicu Perang Opium pada tahun 1839.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HONG_KONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Setelah bertahun-tahun konflik, Perjanjian Nanking memberikan Inggris berbagai keuntungan, termasuk sewa selama 99 tahun atas Hong Kong. Selama satu abad sebagai koloni Inggris, Hong Kong akhirnya dikembalikan ke Tiongkok pada tahun 1997, setelah proses penyerahan kekuasaan yang damai. Meskipun Republik Rakyat Tiongkok menganut komunisme, Hong Kong tetap mempertahankan sistem pemerintahan semi-otonom yang mendukung perdagangan bebas, dan kota ini tetap menjadi salah satu pusat keuangan dunia. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Desa air di Kampong Ayer pernah dijuluki oleh seorang pelancong sebagai 'Venesia di Timur.' Sejak abad ke-16, kota ibu kota ini telah menjadi pusat Kerajaan Brunei.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JAKARTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terletak di tepi utara Sungai Brunei, sejarah Bandar Brunei dapat ditelusuri kembali ke para pemukim Melayu pertama di wilayah ini pada abad ke-8 Masehi. Hal ini terjadi sebelum Bandar Brunei menjadi pelabuhan yang makmur di bawah Kesultanan pada abad ke-16 dan setelah mereka berhasil mengusir semua bajak laut. Bandar Brunei menjadi ibu kota ketiga Brunei setelah Kota Batu dan kemudian 42 desa yang membentuk Kampong Ayer (yang kemudian dilebur ke dalamnya). Kelemahan menjadi permata adalah semua orang ingin berebut untuk memilikinya; pada era modern, Bandar Brunei menjadi wilayah yang diperebutkan dengan sengit selama Perang Dunia II sebelum menjadi pusat minyak yang makmur dan merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan sebagian wilayah kota tua yang dibangun lebih dari 6.000 tahun yang lalu, Yerusalem merupakan salah satu kota tertua yang masih berdiri di dunia. Hal ini tidak lepas dari keberuntungan, karena sepanjang sejarahnya yang penuh gejolak, Yerusalem telah berkali-kali diserang. Baik kerajaan-kerajaan yang ambisius maupun pejuang-pejuang agama saling membunuh ribuan orang untuk merebut kendali kota ini dari satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kawasan tertua di Yerusalem, yang dikenal sebagai "Kota Daud," konon dibangun oleh raja legendaris tersebut pada abad pertama SM. Selama berabad-abad berikutnya, imigran dan pengungsi yang hidup di bawah pemerintahan berbagai raja, imam, dan nabi bekerja untuk memperluas kota tersebut. Ketika kekhalifahan Islam naik ke tampuk kekuasaan pada abad ke-7 Masehi dan merebutnya atas nama Allah pada tahun 638, Yerusalem telah terlebih dahulu dikuasai oleh Kekaisaran Makedonia, Romawi, dan Bizantium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tidak puas dengan kepemimpinan kota saat itu, pada tahun 1095 Paus Urbanus II menyerukan kepada para ksatria Kristen untuk membebaskan Yerusalem dengan pedang. Yang terjadi selanjutnya adalah dua abad penuh pertumpahan darah. Pada akhirnya, orang Arab tetap menguasai kota tersebut (meskipun mereka kehilangan kendali untuk sementara waktu). Mereka kemudian digantikan oleh Ottoman, Inggris, dan Yordania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_JERUSALEM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Abad yang lalu dapat dikatakan sebagai periode paling kontroversial dalam sejarah tragis Yerusalem, setelah pendirian negara Yahudi Israel dan aneksasinya atas seluruh kota tersebut setelah Perang Enam Hari pada tahun 1967.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kepada sesama warga Afghanistan, Abed Rahmani menulis, “Bersatulah seperti hujan; jadilah kuat seperti lautan.” Penduduk Kabul, kota terbesar di Afghanistan, yang telah bertahan dari invasi imperial berulang kali untuk mempertahankan budaya dan identitas khas mereka, dapat dikatakan telah melakukannya. Terletak di lembah pegunungan Hindu Kush, Kabul menempati lokasi strategis di rute antara Asia Selatan dan Asia Tengah, mengendalikan akses ke Khyber Pass. Dan karena memiliki pengalaman berabad-abad dalam melawan penjajah, kota ini telah melahirkan prajurit-prajurit tangguh sepanjang masa. Ketika tidak berperang melawan orang luar, suku-suku pegunungan dengan senang hati berperang satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kabul berusia lebih dari 3.500 tahun, tetapi jarang merdeka. Kitab Rigveda Hindu memujinya sebagai kota ideal, "gambaran surga yang tertanam di pegunungan." Pada akhir Era Achaemenid, kota ini menjadi pusat Zoroastrianisme. Banyak kerajaan dan kekaisaran menguasai Kabul selama dua belas abad berikutnya. Pada tahun 1504 M, kota ini direbut oleh Babur, yang menjadikannya markas besarnya saat ia mendirikan Kekaisaran Mughal. Babur begitu mencintai kota tempat ia tinggal selama dua dekade sehingga makamnya memuat sebuah prasasti dalam bahasa Persia yang berbunyi: "Jika ada surga di bumi, inilah dia, inilah dia."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KABUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Orang Afghanistan menghabiskan sebagian besar abad ke-19 berperang melawan Inggris. Ketika abad ke-20 tiba, Kabul mengalami kebangkitan yang berlangsung selama 60 tahun. Selama pemerintahan Mohammed Zahir Shah yang liberal, investasi Eropa dilakukan dalam bidang komunikasi modern, transportasi … dan senjata. Pendudukan Soviet selama sepuluh tahun berakhir dengan perang saudara setelah Rusia menarik pasukannya pada 1989, yang berujung pada berdirinya Emirate Islam Afghanistan yang dikuasai Taliban. Pada 2001, koalisi yang dipimpin Amerika Serikat menggulingkan Taliban, meskipun pada 2020 tampaknya Taliban siap untuk bangkit kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Catatan – lebih kurang bersejarah – menunjukkan bahwa kota Kandy di Sri Lanka didirikan oleh Raja Vikramabahu III dari Gampola dan awalnya diberi nama Senkadagalapura di dekat Watapuluwa (banyak huruf untuk tempat yang begitu kecil). Sekitar tahun 1400 M, Kandy menjadi kerajaan merdeka di bawah pemerintahan Sena Sammatha Wickramabahu dari keluarga kerajaan Kotte. Kerajaan Kandy tetap merdeka, cukup sejahtera, dan aman, hingga Inggris menyerang. Dalam Perang Kandy Kedua, pasukan Inggris tidak menemui perlawanan dan merebut kota tersebut pada Februari 1815.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagian dari hal ini mungkin disebabkan oleh engganannya penduduk untuk melihat kota dihancurkan, karena kota tersebut menjadi tempat tinggal bagi berbagai agama – Buddha Theravada, Hindu, Islam, dan bahkan Kristen – serta berbagai tempat suci. Misalnya, Kuil Buddha Gigi Suci, yang dibangun pada tahun 1595, terletak di dalam istana kerajaan. Komunitas Buddha merayakan – dan masih melakukannya – Hari Poya setiap bulan dengan penuh keikhlasan. Umat Hindu (sekitar 13%) dan Muslim (sekitar 10%) juga merayakan hari-hari suci dan perayaan mereka dengan sama antusiasnya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KANDY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di bawah kepemimpinan Eropa, Ceylon (seperti yang dikenal saat itu) mengalami modernisasi yang cepat dan drastis. Kecuali dua pemberontakan – Uva pada 1818 dan Matale pada 1848 – Kandy hanyalah sudut yang tenang dari Kekaisaran Britania. Selama Perang Dunia II, Kandy memang menjadi markas Komando Asia Tenggara Sekutu, tetapi tidak pernah terancam. Reformasi Donoughmore pada tahun 1930-an, termasuk penerapan toleransi agama yang ketat, akhirnya membawa Sri Lanka meraih status Dominion yang merdeka pada tahun 1948. Sejak itu, pulau ini dilanda konflik politik internal, beberapa pembunuhan, pemberontakan sporadis, dan perang saudara (1983-2009). </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada bukti arkeologis bahwa telah ada pemukiman di Kumasi sejak periode Neolitik.  Namun, kota ini tidak dikenal secara luas hingga tahun 1695 Masehi ketika menjadi pusat Konfederasi Ashanti di bawah kepemimpinan Osei Tutu. Dengan kemenangan pada tahun 1701 atas suku-suku Denkyira, Kumasi menjadi pusat budaya maupun politik kelompok etnis Ashanti. Terletak di persimpangan dua rute perdagangan Sahara, kota ini juga menjadi sangat kaya … dan penemuan emas di kerajaan tersebut tentu saja tidak merugikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tidak diragukan lagi, hal tersebut berkontribusi pada legenda bahwa pendeta dan pembuat undang-undang Ohomfo Anokye menerima Kursi Emas dari surga, yang merupakan perwujudan roh bangsa Ashanti – masa lalu, sekarang, dan masa depan. Kecuali, tentu saja, para budak; perbudakan merupakan tradisi historis di kalangan Ashanti, dan seringkali diperoleh melalui perang atau penyerangan terhadap suku-suku tetangga. Budak kadang-kadang dikorbankan, dan diharapkan mengikuti tuan mereka ke alam baka (biasanya dengan sedikit bantuan). Namun, di sisi positifnya, budak Ashanti dapat memiliki budak lain dan bahkan meminta transfer kepemilikan jika mereka merasa disiksa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kumasi berkembang dengan baik, sebuah metropolis seni menurut semua laporan, hingga Perang Anglo-Ashanti … lima perang antara tahun 1824 dan 1901. Konflik ini dipicu oleh beberapa kerajaan pesisir di Ghana yang terancam oleh ekspansi Ashanti dan meminta perlindungan Inggris; keserakahan Inggris akan emas mungkin juga menjadi faktor. Apapun alasannya, pada akhir Perang Anglo-Ashanti Ketiga, sebagian besar Kumasi, termasuk istana, dihancurkan oleh pasukan Inggris setelah kemenangan mereka dalam pertempuran sengit di Amoaful dan Ordashu. Meskipun masih ada dua perang lagi, Kumasi tidak pernah kembali ke kejayaannya dan kedudukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KUMASI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, Kumasi tetap menjadi pusat budaya Ashanti; kendali upacara atas Kumasi dikembalikan kepada Ashanti pada tahun 1926. Pada tahun 1935, Wilayah Otonomi Ashanti didirikan di wilayah Britania, dengan Kumasi sebagai ibu kotanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika penjelajah Spanyol menemukan reruntuhan kota-kota kuno Olmec (budaya induk Mesoamerika), mereka memberi nama Spanyol pada kota-kota tersebut, seperti yang mereka lakukan di La Venta. Kota Olmec asli, "San Lorenzo," ditinggalkan sekitar 900 SM, dan La Venta mulai menonjol di wilayah tersebut. La Venta sendiri ditinggalkan sekitar tahun 400 SM, tetapi selama lima abad berikutnya, kota ini menjadi pusat budaya, seni, dan agama Olmec. Berbeda dengan kebanyakan kota Mesoamerika, batu alam langka di sekitarnya, sehingga pemukiman tersebut sebagian besar dibangun dari tanah liat dan tanah urug.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Terletak di pulau seluas dua mil persegi di tengah rawa pesisir yang menghadap ke muara Sungai Rio Palma, La Venta bukanlah tempat yang menyenangkan. Namun, tempat itu suci, dengan beberapa contoh luar biasa dari keahlian teknik dan kekayaan. Piramida Besar di sana, pada masanya, merupakan struktur terbesar di Amerika; bahkan setelah 2.500 tahun erosi, piramida itu masih menjulang 34 meter di atas pulau datar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Banyak monumen dan patung menghiasi kompleks ini, dengan makam dan altar juga telah ditemukan. Dari patung-patung "Kepala Raksasa" yang diukir oleh suku Olmec, La Venta menampilkan empat di antaranya yang paling terkenal. Masing-masing patung tersebut beratnya mencapai beberapa ton, dan para arkeolog masih terkesima bagaimana suku Olmec berhasil memperoleh batu untuk ukiran-ukiran raksasa ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dan kekayaan … penemuan harta karun yang melimpah telah ditemukan di situs tersebut oleh arkeolog yang melakukan penggalian: 1.000 ton blok serpentine yang dipoles, mozaik yang luas, dan 48 temuan giok, tembikar, patung-patung, dan cermin hematit. Serta sisa-sisa tulang belulang budak, banyak sekali, beserta alat-alat yang tampaknya digunakan untuk pengorbanan darah (tusuk upacara dan sejenisnya), yang memicu spekulasi mengenai pengorbanan manusia untuk tujuan keagamaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LA_VENTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun, kemungkinan besar sejarah tidak akan pernah mengetahui dengan pasti, karena sebagian besar La Venta telah diratakan atas nama kemajuan. Misalnya, bagian selatan pulau tersebut kini tertutup oleh sebuah kilang minyak. Dan pada tahun 2009, sejumlah patung kepala rusak akibat tindakan sekelompok orang yang mencoba melakukan ritual keagamaan pra-Kolumbus yang diduga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pantai Somalia telah memiliki peran yang sangat penting sejak zaman kuno. Meskipun saat ini kita memikirkan perdagangan yang melewati Terusan Suez dan menuju ke Semenanjung India, wilayah ini sudah memiliki peran yang vital bahkan sebelum itu. Pada masa Romawi, pedagang Somalia dan Arab mencegah pedagang India mengunjungi pelabuhan di utara Tanduk Afrika, karena pelabuhan-pelabuhan tersebut terlalu dekat dengan pasar Romawi (agar mereka dapat mempertahankan koneksi yang menguntungkan tersebut untuk diri mereka sendiri), namun mereka bebas untuk bermukim di pelabuhan seperti Mogadishu, sehingga kota tersebut menjadi tempat tinggal bagi pedagang India di Afrika. Selain India dan Romawi, pedagang Somalia mengangkut kain dan barang-barang lain dari Fenisia, Mesir, Yunani, Persia, dan wilayah lain, sepanjang pantai Swahili. Namun, jaringan perdagangan juga meluas ke barat, ke Sudan dan Ethiopia. Ibn Khaldun, filsuf Arab abad ke-14, menggambarkan Mogadishu sebagai kota yang makmur, tetapi tetap mempertahankan karakter nomaden yang mendasar – Khaldun mengusulkan siklus sejarah di mana bangsa nomaden dan bangsa yang menetap berada dalam ketegangan konstan, dan Mogadishu mewakili kemenangan bangsa nomaden. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LISBON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ketika orang Italia memutuskan – terlambat – untuk bergabung dengan kekuatan Eropa lainnya dalam upaya kolonialisme, mereka mengarahkan perhatian mereka ke Tanduk Afrika. Pada akhir abad ke-19, mereka "diberikan" wilayah yang kini dikenal sebagai Eritrea (secara harfiah berarti "Laut Merah" dalam bahasa Latin) oleh Inggris, mencoba menaklukkan Ethiopia (dan gagal, berkat Kaisar Ethiopia Menelik II), serta meyakinkan para sultan Somalia untuk menandatangani perjanjian menjadi protektorat Italia. Mogadishu kemudian, sebentar saja, menjadi bagian Italia, tetapi pada 1940-an, Italia kehilangan Somalia kepada Inggris, yang kemudian menyerahkan wilayah tersebut kepada PBB hingga kemerdekaan pada 1960-an. Ketika Somalia merdeka, Mogadishu menjadi ibu kotanya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dibangun sekitar tahun 2500 SM, Mohenjo-daro merupakan salah satu pemukiman terbesar dari peradaban Harappa, pusat budaya yang berkembang pesat yang mencakup wilayah utara India dan Pakistan. Sementara orang Mesir membangun piramida untuk firaun mereka dan orang Minoa melompat di atas banteng untuk hiburan, sekitar 40.000 warga Mohenjo-daro membangun struktur menakjubkan dari batu bata yang dibakar dan direkatkan dengan mortar: pemandian umum, pasar pusat dengan sumur umum, rumah-rumah yang luas, lumbung besar (dengan saluran udara untuk mengeringkan biji-bijian), "Hall Berpilar" untuk rapat, dan "Hall Kolese" (78 ruangan yang diduga sebagai tempat tinggal para pendeta).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Arkeolog, serta pencuri, telah menemukan berbagai macam karya seni dan artefak yang menakjubkan dalam penggalian mereka di Mohenjo-daro: patung-patung figur duduk dan berdiri, alat-alat tembaga, cap resmi, perhiasan emas dan jasper, timbangan, mainan anak-anak, timbangan perdagangan, dan perabotan ukiran. Di antara benda-benda paling menonjol adalah patung perunggu "Gadis Menari," segel Pashupati, dan kalung berantai tujuh yang diperkirakan berusia 4.500 tahun. Kota ini pasti merupakan tempat yang nyaman untuk ditinggali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dan relatif damai. Kota tersebut tidak memiliki tembok luar, meskipun terdapat menara penjaga di sebelah timur dan beberapa benteng pertahanan di sebelah selatan. Meskipun tampaknya tidak ada ancaman manusia yang mengganggu ketenangan, para dewa yang marah dalam bentuk alam pasti melakukannya. Mohenjo-daro dihancurkan setidaknya tujuh kali dan dibangun kembali – yang baru langsung di atas yang lama. Tampaknya banjir Sungai Indus secara berkala menenggelamkan seluruh peradaban tersebut. Namun, setiap kali kota itu bangkit kembali dan menjadi kota paling canggih di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MOHENJO_DARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, semua hal baik pada akhirnya akan berakhir. Ketika peradaban Harappa mengalami kemunduran mendadak – dan hingga kini belum terjelaskan, meskipun para sejarawan memiliki banyak teori – sekitar tahun 1900 SM, Mohenjo-daro secara bertahap ditinggalkan. Kota itu terlupakan hingga tahun 1920 M, ketika seorang sejarawan India yang sedang berkunjung, Rakhaldas Banerji, menemukan sebuah alat pengikis batu api kuno di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum diperkuat pada awal abad ke-9 Masehi, Preslav hanyalah sebuah pemukiman Slavia yang tenang. Namun, pada saat penobatan Boris I, dengan ibu kotanya di Pliska yang berdekatan, Preslav telah menjadi pusat strategis yang penting dan markas besar 'Ichirgu-boil' Bulgaria, komandan garnisun ibu kota dan kepala militer de facto kerajaan. Kota ini juga menjadi pusat keagamaan ketika orang-orang Bulgaria memeluk Kristen pada tahun 864 dan membangun sejumlah gereja di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, bisnis utama Preslav adalah perang. Setelah pemberontakan pagan akhirnya ditumpas pada tahun 892 dan Boris menunjuk Simeon I sebagai penerusnya, diputuskan untuk memindahkan ibu kota dari Pliska ke Preslav yang jauh lebih Kristen. Selama 80 tahun berikutnya, ibu kota baru ini tidak hanya menjadi pusat politik dan militer Bulgaria, tetapi juga pusat budaya, seni, dan agama. Tembok-tembok diperluas dan diperkuat, dan barak-baraknya menjadi tempat latihan bagi ambisi besar Bulgaria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hingga akhirnya, Bangsa Bulgaria dikalahkan oleh Pangeran Kiev Sviatoslav Igorevich dan Preslav diduduki. Perang yang terjadi antara Bizantium dan Kiev membuat kota tersebut hancur lebur dan nyaris rata dengan tanah oleh pasukan Bizantium yang membebaskan. Sebuah pelajaran untuk waspada terhadap sekutu. Pasukan Bizantium membawa pergi harta kekayaan Bulgaria, perhiasan kerajaan, dan kebanyakan koleksi perpustakaan kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Preslav kembali memperoleh sebagian pentingnya sebagai pusat militer pada dekade-dekade awal "Kekaisaran Bulgaria Kedua," sekitar tahun 1185. Memang, Preslav – bersama dengan benteng di Tarnovgrad – menjadi salah satu pusat pemerintahan kerajaan di bawah pemerintahan bersama para penguasa. Namun, posisi pertahanan strategis Tarnovgrad terbukti lebih mampu menahan ancaman dari luar. Serangan Tartar pada tahun 1270-an mengusir penduduk yang tersisa di Preslav; mereka membangun desa baru dengan nama yang sama beberapa mil jauhnya, merampas dinding-dinding yang pernah perkasa untuk bahan bangunan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagian besar arkeolog dan sejarawan tidak percaya bahwa reruntuhan kota terlantar Nan Madol, yang terletak di sebelah timur pulau Pohnpei di Mikronesia, merupakan sisa-sisa benua hilang Mu. Kota tersebut justru dibangun di sebuah laguna dan terdiri dari sekitar 100 pulau buatan kecil yang dibangun di atas platform batu dan karang, dipisahkan oleh kanal pasang surut. Alih-alih merupakan sisa-sisa dari tenggelamnya benua prasejarah, dugaan terbaik adalah bahwa pembangunan pulau-pulau buatan ini dimulai sekitar abad ke-8 Masehi, dan pembangunan struktur megalitik di atasnya dilakukan pada abad ke-12 dan ke-13. Hal ini dilakukan agar kasta elit Dinasti Sandeleur tidak perlu bercampur dengan rakyat biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nama asli untuk kota laguna tersebut adalah Soun Nan-leng (“Terumbu Surga”), dan penjelajah Eropa menjulukinya sebagai “Venesia Pasifik.” Sebagian besar pulau-pulau kecil yang diberi nama berfungsi sebagai pemukiman, tempat tinggal para kepala suku dan pendeta … meskipun beberapa di antaranya memiliki fungsi khusus: persiapan makanan, produksi minyak kelapa di Peinering, dan pembangunan perahu di Dapahu. Kawasan pemakaman “perumahan” mencakup sekitar 58 pulau kecil, yang dipenuhi dengan kuburan. Nan Madol merupakan pusat kekuasaan politik, agama, dan budaya bagi suku Sandeleur, yang berhasil menyatukan klan-klan (yang berjumlah sekitar 25 ribu orang) di pulau Pohnpei dan Temwen. Tak lama setelah itu, penguasa memaksa para kepala suku untuk pindah ke kota baru agar ia dapat mengawasi mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_NAN_MADOL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada puncaknya, populasi Nan Madol mungkin sekitar 1.000 orang. Karena tidak ada sumber makanan atau air tawar di pulau-pulau kecil tersebut, semua kebutuhan harus diangkut dengan perahu dari Pohnpei. Menurut legenda, batu-batu yang digunakan untuk semua bangunan dan makam dibawa ke pulau oleh dua penyihir kembar Olisihpa dan Olosohpa, yang mendirikan Sandeleur. Terlepas dari fakta-fakta seputar pembentukannya, pada saat orang Eropa tiba pada awal abad ke-19, Nan Madol telah ditinggalkan, kemungkinan sekitar tahun 1450 ketika Sandeleur runtuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun wilayah sekitar Seoul telah dihuni sejak Zaman Batu Tua, kota ini baru resmi didirikan pada tahun 18 SM ketika Kerajaan Baekje membangun ibu kotanya, Wiryeseong, di lokasi tersebut. Seiring waktu, Baekje berkembang dari negara kecil menjadi salah satu dari Tiga Kerajaan Korea, sekelompok negara yang mendominasi Semenanjung Korea selama sebagian besar milenium pertama Masehi. Seiring waktu, Seoul berkembang menjadi kota yang kuat dengan makna politik, budaya, dan komersial yang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Akhirnya, Tiga Kerajaan disatukan di bawah satu pemerintahan, dan pada tahun 1394 M, ibu kota entitas baru ini dipindahkan ke Seoul. Tembok-tembok besar dibangun di sekitar kota, baik untuk mencegah pencuri maupun binatang besar dan menakutkan seperti beruang … serta para barbar yang mengganggu. Akhirnya, Seoul membuka gerbangnya bagi gelombang orang Barat yang datang ke Timur Jauh pada akhir abad ke-19, dan kota ini dengan cepat modernisasi. Faktanya, Seoul adalah kota Asia pertama yang memiliki listrik, air mengalir, dan telepon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun hal ini tidak mengherankan, mengingat Seoul telah menjadi pusat kemajuan teknologi selama berabad-abad. Menteri sipil Choe Yun-ui menemukan huruf logam bergerak di sana pada tahun 1234 M untuk mencetak 50 salinan Sangjeong yemun … jauh sebelum Gutenberg menemukan ide yang sama. Dinasti Joseon menyaksikan penemuan jam air, kaca pengukur, udometer, dan banyak alat cerdas lainnya. Pada tahun 1442, puncak kemajuan astronomi dicapai dengan Chiljeongsan, sebuah kompilasi perhitungan tentang lintasan tujuh benda langit. Kemudian ada rompi balistik pertama di dunia yang diciptakan pada tahun 1860-an, yang menjadi berkah bagi tentara Korea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SEOUL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan perusahaan-perusahaan seperti Samsung dan LG Corporation yang bermarkas di kota ini, aktivitas riset dan pengembangan (R&D) tidak banyak melambat sejak saat itu. Pada tahun 2008, Korea Selatan menempati peringkat kelima dalam pengeluaran R&D tertinggi di dunia, dengan sebagian besar aktivitas tersebut berpusat di Seoul. Di bidang elektronik, komputer, robotika, energi terbarukan, dan banyak bidang lainnya, Seoul menjadi pusat inovasi terdepan untuk penemuan-penemuan baru yang terus bermunculan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dokumen tertulis tertua tentang Stockholm berasal dari tahun 1252 M dan menggambarkan kota tersebut sebagai kota perdagangan besi, namun dalam beberapa saga Norse diklaim sebagai kota hilang Agnafit (tempat Raja Ange legendaris digantung oleh istrinya yang menjadi tawanan, Skjalf). Cerita lain menyebutkan bahwa kota ini didirikan oleh Birger Jarl, seorang Swedia, untuk melindungi negara yang baru berdiri dari serangan armada asing. Terlepas dari mana (jika ada) yang benar, kota ini dengan cepat berkembang menjadi pusat perdagangan, pertambangan, dan perikanan … hingga akhirnya bergabung dengan Liga Hanseatik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad ke-15, gerakan kemerdekaan nasional mulai terbentuk di Stockholm saat rakyat Swedia mendambakan untuk menggulingkan penguasa Denmark mereka. Sayangnya, revolusi tersebut tidak berjalan lancar, dan pada tahun 1520, Raja Denmark Christian II memasuki kota dan memicu Pembantaian Stockholm, sebuah pembantaian terhadap sebagian besar pasukan oposisi Swedia. Pemberontakan-pemberontakan selanjutnya di seluruh negeri pada tahun-tahun berikutnya lebih berhasil dan menghancurkan Uni Kalmar (nama yang menyenangkan untuk kendali Denmark atas Skandinavia), dan Swedia akhirnya memperoleh kemerdekaannya. Raja pertama Swedia, Gustav Vasa, dinobatkan pada tahun 1523, dan populasi Stockholm mulai berkembang pesat. Dalam seratus tahun, jumlah penduduk meningkat enam kali lipat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_STOCKHOLM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada paruh kedua abad ke-20, Stockholm menjadi salah satu pusat pendidikan terkemuka di Eropa. Akademi Militer Karlberg, salah satu akademi militer tertua di dunia, didirikan pada tahun 1792; Karolinska Institutet, salah satu sekolah kedokteran paling prestisius di Eropa, pada tahun 1811; dan Institut Teknologi Kerajaan pada tahun 1827. Namun, yang tertua di antara semuanya adalah Akademi Ilmu Pengetahuan Kerajaan Swedia, tempat penghargaan Nobel, yang didirikan oleh naturalis terkenal Carl Linnaeus pada tahun 1739. Kota ini terus menjauh dari akar sejarahnya dalam bidang perikanan, pertambangan, dan pelayaran, dan beralih ke penelitian teknologi tinggi, manufaktur modern, serta memberikan jutaan dolar kepada ilmuwan-ilmuwan yang kurang dikenal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota terpadat di Kanada (sekitar 2,6 juta penduduk pada tahun 2011), Toronto awalnya merupakan pos perdagangan Prancis yang kecil pada tahun 1750 Masehi setelah suku Iroquois meninggalkan wilayah tersebut pada akhir Perang Berang-berang. Namun, tampaknya lokasi tersebut tidak terlalu baik, karena orang Prancis sendiri meninggalkannya pada tahun 1759. Suku Mississaugas mewarisi wilayah tersebut secara otomatis, tetapi selama pemberontakan kolonial Amerika, gelombang imigran Loyalis Inggris tiba di wilayah perbatasan yang belum terjamah di utara Danau Ontario. Oleh karena itu, pada tahun 1787, Inggris menegosiasikan "Pembelian Toronto" dengan suku Mississaugas, memperoleh lebih dari seperempat juta acre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Orang Inggris membangun Benteng York di mulut pelabuhan Toronto, tepat pada waktunya untuk direbut dan dihancurkan oleh pasukan Amerika selama Perang 1812. (Fakta yang kurang dikenal: penjarahan York menjadi motivasi utama bagi pembakaran Washington oleh pasukan Inggris.) Setelah peristiwa tidak menyenangkan itu – dan pemberontakan Upper Canada yang gagal dipimpin oleh William Mackenzie dari Toronto pada tahun 1837 – Toronto memasuki era pertumbuhan, perbaikan, dan industrialisasi. Kereta Api Grand Trunk dan Northern bekerja sama untuk membangun Stasiun Union; sementara itu, kapal uap dan kapal layar di Danau Ontario menjadikan Toronto sebagai gerbang utama menuju sumber daya di pedalaman benua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TORONTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Semua ini berkontribusi pada Toronto menjadi pusat industri. Misalnya, sejumlah pabrik minuman beralkohol mulai beroperasi, menjadikan kota ini produsen alkohol terbesar di Amerika Utara; pabrik minuman beralkohol Gooderham & Worts menjadi pabrik whiskey terbesar di dunia pada pertengahan 1860-an. Kebakaran Besar 1904 menghancurkan sebagian besar pusat kota, tetapi kawasan tersebut dibangun kembali dengan gaya yang lebih elegan, dan sebagian besar industri dipindahkan ke pinggiran kota. Pabrik dan gudang berpusat di sekitar stasiun kereta api dan pelabuhan. Selain minuman beralkohol, Toronto kini memproduksi mobil, besi dan baja, kimia, kertas, dan makanan kemasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Valletta, yang terletak di Republik Malta, didirikan pada tahun 1566 M oleh Jean Parisot de la Valette, Grandmaster ke-49 dari Ordo Militer Suci Hospitaller Saint John dari Yerusalem, Rhodes, dan Malta. Hal ini terjadi setelah para Ksatria Hospitaller berhasil menahan pengepungan dan invasi pulau tersebut oleh Kekaisaran Ottoman setahun sebelumnya. (Malta telah diberikan secara permanen kepada ordo tersebut oleh Charles V dari Spanyol pada tahun 1530 untuk berfungsi sebagai benteng pertahanan melawan gelombang Ottoman.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Untuk membangun dan memperkuat kota baru dan pulau tersebut, Valette meminta bantuan dari para raja dan pangeran Kristen. Dan bantuan itu pun datang … jelas mereka berpendapat bahwa lebih baik sekelompok fanatik militan yang menghadapi pasukan Muslim yang datang daripada pasukan dan kapal mereka sendiri. Paus Pius V mengirim arsitek militernya sendiri untuk merancang benteng-benteng, dan Philip II dari Spanyol memberikan kapal dan senjata. Yang lain menyumbangkan jumlah uang yang besar untuk mendanai gereja, barak, dan fasilitas pelabuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kota tersebut, dengan pelabuhan yang indah dan lokasi strategisnya, berhasil bertahan melalui abad-abad perang, bahkan hingga Perang Dunia II. Para Ksatria mengambil alih tugas mengamankan jalur pelayaran Mediterania antara Eropa Kristen dan Levant, melawan bajak laut Barbarossa dan bajak laut lainnya. Mereka juga berupaya membebaskan budak-budak Kristen, sebagian besar dengan menyerang kapal-kapal Ottoman sendiri. Namun, kemunculan Genoa, Venesia, dan Pisa, serta Reformasi Protestan kemudian, melemahkan dukungan keuangan Valletta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VALLETTA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Oleh karena itu, pada tahun 1798 ketika Napoleon merebut Malta dalam perjalanan untuk menyerang Mesir, hanya Naples dan Inggris yang tampak sangat peduli. Beberapa tahun kemudian, penduduk Malta memberontak melawan garnisun Prancis; para pemimpin pemberontak yang menang menyerahkan pulau tersebut kepada Inggris, meminta agar pulau itu dijadikan wilayah jajahan kerajaan. Perjanjian Paris 1814 mengukuhkan kendali Inggris, di bawah kekuasaannya pulau itu tetap berada hingga kemerdekaan pada tahun 1964.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di persimpangan dua sungai yang dapat dilayari, Vilnia dan Neris, sekitar 194 mil dari Laut Baltik, Vilnius didirikan sebagai pos perdagangan di tengah hutan-hutan Lithuania. Kota ini pertama kali disebutkan dalam catatan tertulis pada tahun 1323 M, ketika orang Yahudi Jerman diundang untuk pindah ke ibu kota Kadipaten Agung Lithuania oleh Duke Gediminas, yang menjanjikan toleransi agama dan peluang perdagangan. Selama dekade-dekade berikutnya di bawah kepemimpinan duke yang ambisius dan putra-putranya, kerajaan tersebut berkembang hingga mencakup sebagian besar Lithuania modern, Belarus, Ukraina, Transnistria, serta bagian-bagian Polandia dan Rusia utara. Dengan Persatuan Lublin pada tahun 1569, kota ini menjadi pusat perdagangan penting di Persemakmuran Polandia-Lithuania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama periode ini, Vilnius mengalami perubahan drastis dari sebuah kota terpencil menjadi pusat budaya dan politik. Para migran disambut baik oleh pemerintah, dan ribuan orang Slavia, Jerman, dan Yahudi pindah ke kota yang sedang berkembang pesat ini. Pada tahun 1579, Raja Stefan Báthory mendirikan institusi yang kemudian berkembang menjadi 'Vilniaus universitetas,' universitas tertua di Negara-Negara Baltik, yang dengan cepat menjadi salah satu pusat ilmiah dan budaya terpenting di Eropa. Gilda-gilda seni dan kerajinan berbagai jenis didirikan, dan kota ini menjadi pusat utama perdagangan antara Skandinavia dan wilayah dalam Polandia serta Rusia Utara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VILNIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Semua uang tunai yang tersedia ini berarti bahwa penduduk – ketika mereka tidak sedang berperang melawan Polandia, Swedia, Rusia, atau Jerman – dapat hidup dengan nyaman. Meskipun dijuluki sebagai "kota Barok", Vilnius memadukan berbagai gaya arsitektur – Gotik, Renaisans, Neo-Klasik, dan sebagainya – di Kota Tua yang terawat baik dan unik (dimasukkan ke dalam Daftar Warisan Dunia UNESCO pada tahun 1994). Museum dan monumen berbagai jenis tersebar di seluruh kota. Menara Gediminas, Lapangan Katedral, dan Istana Agung para Adipati, Rumah Para Penandatangan, serta museum dan perpustakaan nasional berhasil bertahan dari pendudukan oleh banyak musuh… dan sejak kemerdekaan pada tahun 1990, kembali menjadi jantung Lithuania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada bukti keberadaan pemukiman manusia di dekat ibu kota Armenia yang berasal dari zaman prasejarah. Alat-alat batu yang diolah telah ditemukan di gua Yerevan, yang diperkirakan berusia puluhan ribu tahun. Situs Shengavit di Yerevan didirikan sekitar tahun 3200 SM, menjadikannya salah satu situs arkeologi Zaman Perunggu yang paling terkenal di dunia. Kota Yerevan sendiri relatif modern jika dibandingkan, didirikan di lokasi benteng bernama “Erebuni” lebih dari 2.500 tahun yang lalu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Armenia adalah negara pertama yang mengadopsi Kristen sebagai agama resminya, pada awal abad ke-4. Yerevan juga terkenal karena kerajinan kulitnya (sepasang sepatu kulit berusia lebih dari 5.000 tahun dipamerkan di Museum Sejarah Armenia). Terletak di persimpangan berbagai kerajaan di Asia dan Timur Tengah, kota ini pernah dikuasai oleh Medes, Romawi, Bizantium, Arab, Persia, Ottoman, dan Rusia. Naik-turunnya budaya-budaya ini masih tercermin dalam arsitektur dan budaya kota yang masih bertahan hingga kini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Gereja-gereja kuno tersebar di Yerevan. Gereja Katoghike yang kecil kontras dengan Katedral Saint Gregory the Illuminator yang megah, gereja Apostolik Armenia terbesar di dunia. Namun, beberapa di antaranya telah hilang, seperti Gereja Saint Paul dan Peter abad ke-5 (meskipun fragmen-fragmennya masih tersimpan di museum sejarah). Masjid Biru ditutup selama beberapa dekade dan digunakan sebagai Museum Kota Yerevan, tetapi kini telah dipulihkan dan kembali digunakan sebagai tempat ibadah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YEREVAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Yerevan juga menjadi rumah bagi Yerevan Chess House. Catur dan permainan pendahulunya telah dimainkan di Armenia sejak setidaknya abad ke-9, dan mungkin bahkan sejak abad ke-6, dan hingga saat ini, orang Armenia terus mewakili negara mereka di tingkat kompetisi tertinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pulau Zanzibar, yang merupakan bagian dari Pantai Swahili yang kaya akan perdagangan, telah menjadi tempat tinggal manusia selama sekitar 20 ribu tahun setelah manusia berhasil mencapai pulau ini dari Afrika. Catatan tentang Zanzibar sangat sedikit hingga sekitar kematian Muhammad pada tahun 632 M. Namun, lokasinya menjadikannya titik strategis untuk rute perdagangan Arab, Swahili, India, dan Persia; pedagang dan orang-orang dari semua kelompok ini bermigrasi ke Zanzibar. Pulau ini juga menjadi basis yang nyaman untuk serangan perbudakan di sepanjang pantai Afrika Timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kunjungan Da Gama pada tahun 1498 membuat orang-orang di tanah air terkesan; pada sekitar tahun 1503, Zanzibar menjadi bagian dari Kekaisaran Portugis ketika sebuah ekspedisi militer kecil mendarat, menuntut, dan menerima upeti dari sultan setempat sebagai imbalan atas perdamaian. Namun, Portugis merupakan tuan tanah yang cukup longgar, sehingga ketika sebuah kapal Inggris singgah pada tahun 1591, kaptennya tidak menemukan benteng atau garnisun Portugis, melainkan hanya sebuah feitoria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tidak diragukan lagi, salah satu alasan ketertarikan Portugis untuk menjaga kedamaian di wilayah tersebut adalah budidaya rempah-rempah di pulau-pulau tersebut: cengkeh, vanila, kayu manis, dan pala, serta rempah-rempah lain yang kurang bernilai. Budak-budak bekerja di perkebunan besar yang bermunculan di seluruh koloni. Sementara itu, berbagai kapal dagang berlayar masuk dan keluar pelabuhan, baik dari Eropa maupun Asia. Para sultan terus berkuasa dari Stone Town (pusat kota yang kini dikenal sebagai Zanzibar City) selama dua abad berikutnya, selama Portugis mendapatkan bagian mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ZANZIBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, otonomi semi-otonomi ini berakhir ketika Inggris merasa terancam oleh perdagangan budak Portugis dan Arab. Setelah beberapa dekade negosiasi, ancaman, dan kekerasan sesekali, Perjanjian Anglo-Zanzibar pada tahun 1873 mengakhiri praktik tersebut, dan ekonomi Zanzibar pun runtuh. Portugal menarik diri, dan pada tahun 1890, Jerman—kekuatan asing satu-satunya yang masih tertarik pada wilayah tersebut—secara resmi mengakui "protektorat Inggris" atas Zanzibar. Protektorat tersebut akan dihentikan secara sepihak oleh Inggris pada Desember 1963, dan Zanzibar akan bergabung dengan Tanganyika untuk membentuk Tanzania.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
