<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Setiap peradaban memiliki pemimpin. Beberapa peradaban hanya memiliki satu pilihan pemimpin, sementara yang lain memiliki beberapa pemimpin untuk dipilih. Seperti halnya peradaban, setiap pemimpin memiliki ciri khas yang unik. Ciri-ciri ini berbeda dengan ciri-ciri peradaban dan spesifik untuk setiap pemimpin, bahkan pemimpin dari peradaban yang sama. Setiap pemimpin juga memiliki agenda berdasarkan persona historisnya, serta agenda tersembunyi yang acak.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_TITLE">
			<Text>Frederick Barbarossa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_SUBTITLE">
			<Text>Duke of Swabia, Raja Burgundy, Raja Jerman, Raja Romawi. Raja Italia, Kaisar Romawi Suci.</Text>
		</Row>			
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_QUOTE">
			<Text>Kekuatan Jerman akan abadi selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Frederick (yang kemudian diberi julukan "Barbarossa" oleh orang Italia yang memberontak yang ia coba kuasai) mengumpulkan gelar-gelar seperti ia mengumpulkan musuh. Pada saat kematiannya pada Juni 1190 M, ia telah memiliki cukup banyak dari masing-masing. Ketika ia selesai, ia telah mengalahkan semua penantang... kecuali sebuah sungai yang mengalir cepat dan jauh. Sejarawan menganggapnya sebagai salah satu kaisar Romawi Suci abad pertengahan terbesar – jika bukan yang terbesar (well, ia adalah yang pertama). Dibandingkan dengan rekan-rekannya, keabadian, ambisi, kemampuan organisasi, kehebatan di medan perang, kecerdasan politik, dan kejamnya yang terfokus membuatnya tampak hampir superhuman di era yang disebut "gelap" oleh peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir pada tahun 1122 dalam keluarga yang mengklaim keturunan dari Charlemagne, Frederick menjadi pewaris Kadipaten Swabia – salah satu dari sekitar 1.600 kadipaten kecil dan kota-kota merdeka yang membentuk "Jerman" – yang ia pimpin sebagai penguasa pada tahun 1147. Sebagai sosok yang tidak pernah puas, tak lama setelah itu, duke baru ini mendampingi pamannya, Conrad III, Raja Jerman, dalam Perang Salib Kedua yang berujung tragis. Sementara orang Prancis memilih rute yang lebih aman meski lebih panjang ke Tanah Suci, Konrad memutuskan untuk langsung melintasi Anatolia, di mana pasukannya dihancurkan oleh Turki Seljuk dalam Pertempuran Dorylaeum dan kemudian mundur ke pantai, di mana sebagian besar penyintas desertir untuk pulang sendiri. Namun, Frederick yang teguh membedakan dirinya dan menunjukkan bakat dalam pertempuran. Oleh karena itu, ketika Conrad meninggal pada tahun 1152, ia menunjuk Frederick sebagai penerusnya daripada putranya sendiri (yang pada saat itu baru berusia enam tahun).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada 4 Maret, Frederick dinobatkan sebagai "raja terpilih" Jerman di Frankfurt; lima hari kemudian, ia dinobatkan sebagai Raja Romawi di Aachen (meskipun orang Romawi sendiri tidak terlalu menginginkannya, sehingga penobatan dilakukan di kota Jerman). Jerman pada saat itu merupakan kumpulan kerajaan yang saling berselisih, terdiri dari para pangeran, adipati, dan bangsawan lain yang mengklaim wilayah mulai dari wilayah besar seperti Bavaria hingga wilayah yang terlalu kecil untuk ditunjukkan di peta (jika ada peta yang layak digunakan). Frederick menyadari bahwa satu-satunya cara untuk memulihkan ketertiban adalah dengan memberikan mereka tujuan bersama... penegakan hak-hak kekaisaran Jerman di Italia. Alih-alih membatasi feodalisme seperti yang terjadi di kerajaan lain, ia berusaha memulihkannya sepenuhnya dan dengan demikian membujuk para bangsawan Jerman dengan koncesinya yang mewah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Jika Frederick ingin mengembalikan kejayaan Jerman yang pernah dinikmati di bawah Charlemagne dan Otto yang Agung dengan menginjak-injak Italia, ia perlu memanjakan kepausan. Selain itu, Frederick ingin membatalkan pernikahannya yang tanpa cinta, dan yang lebih penting lagi tanpa keturunan, dengan Adelheid dari Vohberg yang kecil. Pada Maret 1153, ia menandatangani Perjanjian Konstanz dengan Paus Eugene III, di mana Frederick berjanji untuk membela kepausan, tidak membuat perdamaian dengan orang-orang Sisilia atau musuh-musuh gereja yang sejati, dan merebut kembali Roma dari republik yang tidak beradab. Dan ia menyingkirkan Adelheid.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sekarang dengan alasan dan restu dari Bapa Suci, Frederick berangkat ke selatan pada Oktober 1154. Pertama ia menaklukkan Milan, lalu menjarah dan menghancurkan Tortona yang bandel. Frederick menerima Mahkota Besi, dan dengan demikian dinobatkan sebagai Raja Italia. Pavia, Bologna, Tuscany, tak lama kemudian ia mendekati Roma sendiri. Di sana ia bertemu dengan Paus baru, Adrian IV, di Vatikan. Keesokan harinya, 18 Juni 1155, Adrian mengangkat Frederick I sebagai Kaisar Romawi Suci di Basilika Santo Petrus di tengah sorak-sorai pasukan Jerman dan keheningan yang tegang dari orang-orang Roma. Penduduk setempat yang tidak bersyukur segera mulai berontak, dan Frederick menghabiskan hari penobatannya untuk menegakkan perdamaian di kota tersebut, dengan korban seribu orang Romawi tewas. Setelah menjalani tur Italia yang sukses, Frederick kembali ke Jerman bersama paus, menyerang Spoleto, dan bertemu dengan utusan dari Kaisar Bizantium di sepanjang perjalanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setelah kembali, Kaiser Rotbart (seperti yang disebut oleh orang Jerman) mendapati para bangsawan sedang terlibat dalam intrik-intrik warisan mereka. Ia menenangkan kerusuhan tersebut dengan kelembutan khasnya – dengan menukar gelar dan wilayah kekuasaan sehingga para pangeran dan adipati kehilangan dukungan dari rakyat baru mereka. Misalnya, Frederick memindahkan Kadipaten Bavaria kepada sepupunya, yang saat itu menjabat sebagai Adipati Saxony, dan menjadikan mantan Adipati Bavaria sebagai Adipati Austria yang baru. Dan seterusnya. Di sepanjang perjalanan, ia menikahi Beatrice dari Burgundy pada tahun 1156, sehingga ia menjadi Raja Burgundy pada tahun 1178.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tak ada istirahat bagi yang jahat, seperti kata pepatah. Kaisar Frederick Barbarossa memimpin empat invasi lagi ke Italia (pada tahun 1158, 1163, 1166, dan 1174), sebagian besar untuk menyelesaikan – berulang kali – siapa yang berhak menduduki Takhta Petrus. Dia juga berencana... beberapa kali... untuk menangani masalah Sisilia Norman, tetapi terus terganggu oleh pemberontakan di Italia utara dan ketidakstabilan di Rhineland. Dalam ekspedisi kelima ke Italia, di mana dia ditentang oleh Liga Lombard, yang meliputi tidak hanya berbagai kota Italia tetapi juga Sisilia dan Konstantinopel, Frederick yang kini sudah tua tetapi masih tangguh dikalahkan dalam Pertempuran Alessandria pada tahun 1175. Eropa terkejut. Ketika para adipati Jerman menolak memberikan bantuan, Frederick dikalahkan secara telak di Legnano dekat Milan pada Mei 1176. Kaisar Romawi Suci tidak punya pilihan selain menyetujui Perjanjian Anagni, di mana ia mengakui Alexander III sebagai paus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Frederick menghabiskan dekade berikutnya dengan "tenang"... membalas dendam pada para adipati Jerman (termasuk sepupunya) yang gagal mendukung upayanya untuk menaklukkan Italia, dan sekali lagi menempatkan orang Italia pada tempatnya dengan bergabung bersama bangsawan pedesaan lokal untuk menaklukkan beberapa kota Tuscan yang memberontak. Namun, tampaknya kuda perang tua itu tidak tenang. Dia tentu saja tidak lemah. Pada tahun 1189 M, ia bergabung dengan Perang Salib Ketiga, bersama Raja Philip II Prancis dan Raja Richard I Inggris, atas ajakan paus baru. Namun, ia tidak pernah sampai untuk menghadapi Saladin, karena ia tenggelam pada Juni 1190 saat mencoba menyeberangi Sungai Saleph dengan kudanya daripada menggunakan jembatan yang ramai. Dalam suatu cara, akhir yang pantas bagi Barbarossa (sayang sekali kudanya, meski begitu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Seperti dalam sejarah, Jerman di bawah Frederick Barbarossa merupakan kekuatan besar yang mampu mengancam untuk menaklukkan musuhnya dengan produktivitas dan kehebatan militernya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BARBAROSSA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Kota-kota Jerman dapat berkembang dengan cepat, menambahkan distrik kedua, ketiga, dan seterusnya jauh lebih awal daripada musuh-musuhnya. Kota-kota negara tetangga dapat dengan mudah diserap ke dalam "Kekaisaran Romawi Suci" Frederick. Perhatikan bahwa ia akan menyerang kota negara dengan tanah subur dan sumber daya daripada mencoba menghabiskan waktu untuk memikatnya secara diplomatis. Pada era Modern, Jerman menambahkan U-Boat, unit unggulan yang dirancang untuk mengganggu ekonomi musuh. Dengan basis industri beratnya, Jerman dapat maju ke kemenangan di front mana pun yang mereka pilih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_TITLE">
			<Text>Catherine de Medici</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_SUBTITLE">
			<Text>Permaisuri Brittany, Permaisuri Prancis</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_QUOTE">
			<Text>Potongannya bagus; sekarang kamu harus menanam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Catherine de Medici (versi Prancis dari nama Italia "Catrina") telah mendapat reputasi buruk dari para sejarawan, sebagian karena hubungan keluarganya dengan keluarga de Medici dan sebagian karena kejamnya dalam mempertahankan dinasti Valois (cabang perempuan dari garis keturunan Capetian) di takhta dengan segala cara. Meskipun demikian, tanpa Catherine, kemungkinan besar Dinasti Valois tidak akan mampu bertahan menghadapi tantangan-tantangannya, dan Prancis pun tidak akan mampu melewati cobaan dan penderitaan pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Catherine dilahirkan dalam keluarga de Medici yang hampir tak terbayangkan kekayaannya dan kekuasaannya, penguasa de facto Florence, bankir para raja, dan pembuat paus (paman buyutnya saat itu adalah Paus Leo X). Menurut semua catatan, ayahnya, Lorenzo, yang diangkat menjadi Duke of Urbino oleh Leo, merasa "seperti jika itu adalah seorang putra" atas kelahirannya. Selain cerdas dan berbakat ("untuk seorang gadis"), kedudukan duke memberinya hak untuk mengklaim keturunan bangsawan, membuka berbagai peluang baginya. Di antaranya adalah sejumlah calon suami kerajaan; setelah menolak James V dari Skotlandia dan lainnya, pada Oktober 1533 M – pada usia 14 tahun – ia menikah dengan putra kedua raja Prancis dalam pernikahan yang diatur oleh Paus Clement VII dari keluarga de Medici.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pengantin muda itu jarang bertemu suaminya, Pangeran Henri, karena ia sibuk dengan banyak selirnya. Namun pada tahun 1536, saudara laki-laki Henri yang lebih tua, Francis, terserang flu dan meninggal, menjadikan Henri sebagai Dauphin... dan Catherine sebagai Dauphine Prancis. Tidak hanya itu, tiba-tiba Catherine terbukti sangat subur – dan tangguh. Setelah delapan tahun berusaha keras namun tidak berhasil melahirkan anak, ia melahirkan seorang putra pada tahun 1544. Mengikuti saran dari dokter terkenal Jean Fernel, yang telah memperhatikan beberapa "ketidaknormalan" anatomis pada pasangan tersebut, tahun berikutnya ia melahirkan seorang putri untuk Henri. Apapun saran Fernel, pasti berhasil, karena Catherine melahirkan delapan anak lagi untuk Henri (sebuah prestasi luar biasa mengingat tingginya angka kematian saat melahirkan pada masa itu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ketika ayah Henri meninggal pada Maret 1547, Catherine menjadi Ratu Prancis. Meskipun Henri, yang sangat tergila-gila pada selirnya Diane de Poitiers, memperlakukan Catherine dengan hormat yang kaku, ia tidak memberikan pengaruh politik kepadanya – bahkan memberikan kastil yang sangat diinginkannya kepada Diane. Pada 1556, Catherine nyaris meninggal saat melahirkan kembar; ia tidak akan mengalami kehamilan lagi. Ia sangat mencintai anak-anaknya dan menggunakan kekayaan keluarganya serta statusnya sebagai Ratu Permaisuri untuk memastikan mereka mendapatkan pendidikan terbaik, tidak kekurangan apa pun, dan terlindungi dari ayahnya, yang sedikit tertarik pada anak-anaknya, kecuali putra sulungnya. Catherine, yang memiliki reputasi sebagai orang yang tertarik pada "ilmu hitam", bahkan memanggil Nostradamus yang terkenal pada Agustus 1556 untuk datang ke istana dan meramal horoskop ketujuh anaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada Juni 1559, sebagai bagian dari pernikahan perwakilan putrinya yang berusia 13 tahun, Elizabeth, dengan Raja Philip II dari Spanyol, Henri bersikeras ikut serta dalam turnamen adu kuda. Keputusan yang kurang bijaksana, karena ia terluka parah dan meninggal dua minggu kemudian. Francis II, yang sudah menjadi raja Skotlandia melalui pernikahannya dengan Mary (Ratu Skotlandia), menjadi raja Prancis pada usia 15 tahun. Dalam apa yang pada dasarnya merupakan kudeta, saudara-saudara Guise dan Kardinal Lorraine pindah ke Istana Louvre dan secara efektif mengambil alih kekuasaan. Catherine, menggunakan semua kecerdasan politik dan kecerdikan yang diwarisinya sebagai seorang de Medici, memilih untuk bekerja sama dengan faksi Guise.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sebagai regent de facto, meskipun Catherine tidak memiliki hak atas posisi tersebut, ia mulai mengkonsolidasikan kekuasaan dan pengaruhnya sendiri. Dengan menggunakan "kekuasaan barunya," ia memaksa Diane de Poitiers untuk mengembalikan permata mahkota (yang diberikan oleh Henri yang terpesona padanya) beserta kastil yang pernah diinginkan Catherine; Catherine secara efektif menyingkirkan selir mantan raja tersebut. Ratu Ibu berhasil menghindari keterlibatan dalam penganiayaan berdarah Guise terhadap Protestan, serta upaya gagal Bourbon untuk menggulingkan mereka. Ia juga bersekutu dengan kanselir baru Michel de l’Hopital dalam mempertahankan hukum dari upaya Guise untuk mengelakinya, terutama terkait obsesi mereka terhadap Protestan yang telah meninggal. Namun, ia juga dapat bertindak kejam dalam mempertahankan posisi putranya sebagai raja; ketika Pangeran Condé mengumpulkan pasukan dan menyerang kota-kota Katolik, ia memerintahkannya untuk hadir di pengadilan dan kemudian memenjarakannya begitu ia tiba. Ia hanya selamat dari hukuman mati berkat kematian mendadak Francis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Namun, tidak semuanya menyenangkan bagi Catherine; ia juga sering mengadakan pesta-pesta mewah di istana – yang disebut "joyeuse magnificences" – dengan alasan yang paling sepele: pernikahan, ulang tahun, pembaptisan, hari raya, dan hampir semua kesempatan yang bisa dibayangkan. Di pesta-pesta semacam itulah pasukan terkenal Catherine, L’Escadron Volant (“Pasukan Terbang”), beraksi, termasuk para wanita seperti Lady Isabelle de la Tour dan Baroness Charlotte de Beaune Semblancay. “Skuadron” tersebut adalah kelompok wanita bangsawan muda yang menarik yang digunakan Catherine untuk tujuan menjalin hubungan dengan pria-pria berkuasa di istana, sehingga memperoleh informasi “dalam” yang berguna bagi Catherine dalam skemanya. Bersama dengan pembunuhan dan pemerasan, wawasan tersebut membantunya menangkis ancaman terhadap Prancis dan posisinya di dalamnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Catherine hampir tidak mengalami hambatan saat menjadi regent bagi putranya yang berusia sepuluh tahun, Charles IX. Jika ada, kekuasaannya justru semakin kuat. Anak laki-laki itu, yang pemurung dan lemah, menangis saat penobatannya; Catherine terus memantau dia dengan ketat, bahkan sampai tidur di kamarnya. Pada dasarnya, Catherine memerintah Prancis, tetapi negara itu menghadapi beberapa masalah serius. Dia mulai menangani masalah-masalah ini dengan gaya khas de Medici. Ia memanggil para pemimpin agama Prancis, baik Katolik maupun Huguenot, untuk menyelesaikan perbedaan doktrinal; ketika upaya itu gagal, ia mengeluarkan Edikt Saint-Germain untuk mempromosikan toleransi agama. (Sayangnya, Duke of Guise menyerang dan membantai sebuah ibadah Huguenot, sehingga memicu Perang Agama Prancis yang berlangsung selama 30 tahun.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ketika para bangsawan Protestan mengumpulkan pasukan sebagai respons terhadap pembantaian pada tahun 1562, setelah negosiasi gagal, Catherine mengerahkan pasukan kerajaan untuk melawan mereka. Ketika Antoine de Bourbon, seorang Protestan, meninggal karena luka-lukanya, dan Duke of Guise, seorang Katolik yang tidak stabil, dibunuh, ia mengeluarkan Edikt Amboise (Edikt Perdamaian) pada tahun 1563 untuk mengakhiri kerusuhan. Kemudian ia mengumpulkan para bangsawan Huguenot dan Katolik untuk merebut kembali Le Havre dari Inggris, yang kembali campur tangan dalam urusan Prancis. Kecuali pembantaian Hari Santo Bartolomeus, yang diperintahkan oleh Raja Charles IX, keadaan relatif stabil bagi "Ratu Italia" tersebut. Kemudian Charles meninggal pada usia 23 tahun. Putra lainnya, yang menjadi favoritnya, dinobatkan sebagai Raja Polandia pada tahun 1573 (yang tidak berlangsung lama) dan kemudian sebagai Raja Henri III Prancis pada tahun 1574 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Namun, Henri, yang sudah dewasa dan dalam keadaan sehat baik secara mental maupun fisik, ternyata tidak sepatuh saudara-saudaranya. Meskipun ia bergantung pada Catherine untuk mengawasi banyak detail pemerintahan selama sepuluh tahun, pada tahun 1588 di Blois, ia tiba-tiba memecat semua menteri yang ditunjuk Catherine untuk kerajaan, secara efektif mengakhiri pengaruhnya atas pemerintahan. Henry juga bertindak melawan keluarga Guise yang masih berkuasa, sekutu ibunya, dengan memerintahkan pembunuhan Duke dan delapan anggota lainnya. Catherine, yang terbaring di tempat tidur pada usia 69 tahun, tetap tenang mendengar berita tersebut. Dalam bulan yang sama, pada Januari 1589, ia meninggal dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Meskipun secara nominal merupakan pemain budaya, Prancis adalah lawan yang berbahaya. Catherine akan mengetahui apa yang Anda rencanakan, dan akan dapat menggunakan mata-mata dan pasukan industri yang kuat untuk melindungi kepentingan-kepentingannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Seperti Cleopatra dan Qin Shi Huang, Prancis ingin menjadi pemain utama dalam permainan keajaiban. Kesuksesan di sana seharusnya membuat mereka menjadi pesaing utama untuk Kemenangan Budaya. Dengan Catherine memimpin, mereka seharusnya memiliki informasi tentang semua lawan mereka, memungkinkan mereka untuk fokus pada keajaiban-keajaiban yang pasti dapat mereka bangun terlebih dahulu. Prioritas kedua setelah keajaiban adalah kastil yang strategis, yang juga berguna untuk Kemenangan Budaya. Semua [ICON_Culture] Budaya ini seharusnya membantu mereka melewati Pohon Kebijakan dengan cepat, mencapai Korps dan Pasukan sebelum banyak pesaing mereka. Jika mereka memiliki keduanya bersamaan dengan Garde Imperiale, waspadalah!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_TITLE">
			<Text>Cleopatra VII</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_SUBTITLE">
			<Text>Ratu Ptolemaik dari Mesir Hulu dan Mesir Hilir</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_QUOTE">
			<Text>Keabadian ada di mata dan bibir kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cleopatra Thea Philopator dianggap sangat memikat pada masanya (meskipun standar kecantikan tentu saja telah berubah sejak saat itu). Dia juga berhasil terhindar dari dampak penuaan, meninggal pada usia 40 tahun. Namun dalam rentang waktu yang singkat itu, dia telah menikah dengan dua saudara laki-lakinya, menjalin hubungan dengan dua pria paling berkuasa di Roma, dan kehilangan sebuah kerajaan. Sebuah kehidupan yang penuh makna menurut standar siapa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir dari Ptolemy XII dan Cleopatra V pada tahun 69 SM, Cleopatra muda menyatakan dirinya sebagai reinkarnasi dewi Isis, klaim yang umum digunakan untuk legitimasi politik. Setelah beberapa kasus keracunan dan eksekusi di kalangan perempuan Ptolemy, pada usia 14 tahun ia diangkat menjadi regent dan wakil ayahnya. Empat tahun kemudian, pada Maret 51 SM, ayahnya meninggal, meninggalkan dia dan saudara laki-lakinya yang berusia 10 tahun, Ptolemy XIII, sebagai penguasa bersama. Meskipun kini menikah dengan saudara laki-lakinya yang lebih muda, Cleopatra – yang ketujuh dengan nama itu yang berkuasa – tidak berniat berbagi kekuasaan dengan saudaranya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada Agustus 51 SM, segala pretensi tentang keharmonisan keluarga telah lenyap. Cleopatra menghapus nama Ptolemy dari catatan resmi dan menempatkan wajahnya sendiri pada koin baru. Ptolemy, yang menunjukkan kebijaksanaan lebih dari yang diharapkan, bersembunyi. Revolusi istana pada tahun 48 SM yang dipimpin oleh eunuch Pothinus dan guru Ptolemy, Theodotus, menggulingkan Cleopatra dan menjadikan Ptolemy XIII sebagai penguasa tunggal. Meskipun ia memimpin pemberontakan, Cleopatra segera dipaksa untuk bersembunyi sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sementara itu, Jenderal Gnaeus Pompey memiliki nasib sial berada di pihak yang berlawanan dengan Julius Caesar dalam perang saudara Romawi terbaru. Ketika situasi memburuk, Pompey melarikan diri ke Alexandria mencari suaka. Ptolemy, yang kurang cerdas, atas saran Pothinus, memerintahkan pembunuhan Pompey dengan harapan dapat memenangkan simpati Caesar, sebuah perhitungan yang salah besar. Ketika Julius tiba dua hari kemudian, ia marah dan mengumumkan niatnya untuk mengeksekusi Ptolemy dan Pothinus secara bergantian. Pothinus menghasut massa lokal untuk menentang. Caesar mendaratkan legionnya. Ia merebut ibu kota dan dengan demikian menyusup ke dalam perselisihan saudara dalam dinasti sebagai arbiter.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dalam negosiasi yang berlangsung, Pothinus, yang bertindak atas nama Ptolemy, bersikap sombong secara terbuka terhadap Julius Caesar, sebuah kesalahan perhitungan (dan langkah karier yang sangat buruk). Cleopatra menyusup ke istana, di mana ia memikat Julius yang berusia 52 tahun. Pertemuan pertama antara jenderal Romawi yang stoik dan ratu Mesir yang penuh gairah itu pasti sangat spektakuler, karena sembilan bulan kemudian ia melahirkan putra mereka. Namun sebelum itu, Caesar mengumumkan saudara perempuan dan laki-laki sebagai penguasa bersama, mengawasi pengucapan sumpah pernikahan baru, mengeksekusi Pothinus, menahan serangan terhadap istana, dan menumpas pemberontakan di kota (secara tidak sengaja membakar sebagian besar Perpustakaan Besar di sana dalam prosesnya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ptolemy XIII, daripada merasa bahagia dalam pengasingan, mengumpulkan pasukan dan menantang Caesar dan Cleopatra, namun akhirnya dikalahkan secara telak dalam Pertempuran Nil (salah satu dari banyak pertempuran dalam sejarah Mesir) dan tenggelam di sungai tersebut. Caesar mengukuhkan Cleopatra sebagai penguasa Mesir dan menikahkannya dengan adiknya yang lebih muda, Ptolemy XIV, untuk menjaga ketenangan penduduk setempat (tiga legiun yang ditempatkan Caesar di negara tersebut mungkin membantu dalam hal ini). Meskipun pernikahan palsu itu, Caesar dan Cleopatra terus melanjutkan hubungan asmara mereka, dan segera berangkat ke Roma, membawa serta Ptolemy terbaru dan Caesarion (“Caesar kecil”, putra Julius). Di sana, Cleopatra dan rombongan Mesirnya menetap di salah satu perkebunan Caesar di pedesaan, sementara istri Caesar, Calpurnia, tinggal di rumah mereka di Roma.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Masa indah dua tahun ini berakhir pada tanggal 15 Maret. Caesar tidak pernah menunjuk putranya sebagai pewarisnya, melainkan memilih keponakan cucunya, Octavian. Tanpa prospek di Roma dan umumnya dibenci oleh elit berkuasa – kecuali teman Caesar, Marc Anthony – Cleopatra kembali ke Alexandria. Tak lama kemudian, Ptolemy XIV meninggal, dikabarkan dibunuh oleh saudarinya. Cleopatra menunjuk Caesarion sebagai co-regent dan pewaris yang ditunjuknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dalam perjalanan perang saudara Romawi antara triumvirat yang dipimpin oleh Octavianus dan para pembunuh Julius, Anthony datang ke Mesir. Cleopatra menyambutnya dengan gaya gemerlapnya yang biasa, dan begitu memikatnya sehingga ia memilih untuk menghabiskan musim dingin 41 SM bersamanya daripada melanjutkan perang. Pastinya itu adalah masa istirahat yang menyenangkan, karena pada Desember 40 SM ia melahirkan kembar yang ayah kandungnya adalah Anthony. Oh, dan ia memerintahkan Anthony untuk membunuh saudara kandungnya yang terakhir, saudarinya Arsinoe, sebelum jenderal itu kembali ke medan perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Empat tahun kemudian, Anthony kembali, secara resmi untuk berperang melawan Parthia di timur. Namun, ia kembali terjebak dalam jaring Cleopatra dan menikahinya dalam upacara Mesir – meskipun saat itu ia sudah menikah dengan saudara perempuan Octavian. Wilayah luas yang dikuasai Anthony di Armenia dan Medea diserahkan kepada Mesir, dan seluruh kekayaan Ptolemaik yang luas dibagi-bagikan di antara Cleopatra, Caesarion muda (yang dinyatakan oleh Cleopatra sebagai anak Horus dan “raja para raja”), dan anak kembar Anthony. Hal ini menjadi pemicu bagi Octavian, yang meyakinkan Senat Romawi untuk “mendeklarasikan” perang terhadap Mesir pada tahun 33 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Setelah dua tahun pertempuran kecil-kecilan, pasukan Anthony berhadapan dengan pasukan Octavian dalam pertempuran laut di lepas pantai Actium, Yunani Barat. Kalah telak, Anthony bunuh diri dengan pedangnya – secara harfiah. Cleopatra hadir dalam pertempuran dengan armada Mesir miliknya sendiri, tetapi melarikan diri sebelum pertempuran berakhir (mungkin berkontribusi pada kekalahan Anthony dengan melakukannya). Dalam hitungan bulan, Octavian menyerbu Mesir dengan perlawanan minimal. Pasukan Anthony yang tersisa membelot dari Cleopatra dan membuka gerbang kota untuk Octavian pada tanggal 1 Agustus 30 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ketika pasukannya bergerak masuk dan mengepungnya di istana, atau mungkin makamnya, Cleopatra bunuh diri dengan memeluk ular asp ke dadanya (meskipun beberapa orang mengklaim dia meminum campuran hemlock dan opium). Caesarion ditangkap dan dieksekusi, dan Mesir diserap ke dalam kekaisaran. Di Roma, Octavian menjadi kaisar; setelah kematiannya, Cleopatra menjadi legenda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text> Cleopatra adalah pesaing utama Qin Shi Huang dalam perlombaan keajaiban; namun, alih-alih menggunakan Tembok Besar sebagai perlindungan, ia memanfaatkan pesonanya (dan manfaat perdagangan) untuk mendorong teman-teman berkuasanya menyerang atas namanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CLEOPATRA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Mesir memulai permainannya tepat di sepanjang Sungai, di mana mereka mendapatkan bonus saat membangun distrik dan keajaiban. Keajaiban-keajaiban ini menjadi sangat berharga jika ada Sphinx di dekatnya, memungkinkan Mesir untuk memulai dengan cepat di semua aspek permainan. Jika Cleopatra dapat menjalin persahabatan dengan peradaban-peradaban kuat lainnya (mungkin karena mereka mendapatkan [ICON_Food] Makanan dari berdagang dengannya), dia akan dapat terus mengembangkan keajaiban. Hal ini akan membantunya menuju kemenangan dalam jenis apa pun, meskipun dengan keajaiban dan Sphinx, dia sangat kuat dalam mengejar Kemenangan Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_TITLE">
			<Text>Mohandas Karamchand Gandhi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_SUBTITLE">
			<Text>Jiwa Agung, Bapak Bangsa India</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_QUOTE">
			<Text>Hiduplah seolah-olah kamu akan mati besok; belajarlah seolah-olah kamu akan hidup selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sedikit orang yang dapat dengan sah disebut bapu (bahasa Gujarati untuk "ayah") dari negaranya; bahkan lebih sedikit lagi yang mencapai gelar itu tanpa menumpahkan banyak darah. Namun, Mohandas Gandhi, yang lebih dikenal di seluruh dunia sebagai Mahatma (bahasa Sanskerta untuk "yang mulia") Gandhi, bisa. Ia memprakarsai pendekatan satyagraha (istilah yang ia ciptakan, secara harfiah "kekuatan kebenaran"), atau perlawanan terhadap tirani melalui ketidakpatuhan sipil massal, taktik yang ia dorong untuk digunakan guna membawa kemerdekaan bagi tanah airnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gandhi lahir dalam kasta pedagang Hindu di India yang masih berada di bawah kekuasaan Inggris. Sebagai anak dari istri keempat diwan negara kecil Porbandar, pada masa mudanya Gandhi tidak menunjukkan sifat rendah hati dan welas asih yang akan menjadi ciri khasnya sebagai dewasa. Bahkan, saudarinya pernah mencatat bahwa salah satu kesenangan favoritnya saat kecil adalah “memutar telinga anjing.” Sebagai seorang anak, ia juga digambarkan sebagai “gelisah seperti merkuri... entah bermain atau berkeliling.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Gandhi menikah secara paksa pada usia 13 tahun dengan seorang gadis berusia 14 tahun, sesuai dengan kebiasaan yang umum pada masa dan tempat tersebut. Tampaknya ia tidak menikmati pengalaman tersebut, dan kemudian menyebut praktik tersebut sebagai “kebiasaan kejam perkawinan anak.” Namun, sepertinya ia memanfaatkan situasi tersebut, karena pada tahun 1885 M saat ia berusia lima belas tahun, istrinya melahirkan seorang anak yang tidak bertahan lama. Mereka kemudian memiliki empat anak lagi, semuanya laki-laki, sehingga “kebiasaan kejam” tersebut tampaknya tidak menghalangi kewajibannya sebagai suami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Perkawinannya membuatnya mengambil cuti selama setahun dari pendidikan menengahnya. Namun, Mohandas adalah seorang pelajar biasa-biasa saja, serta sangat pemalu, kombinasi yang tidak menguntungkan saat ia bersekolah di Rajkot. Salah satu penilaian akhir saat ia lulus sekolah menengah berbunyi, antara lain, “baik dalam Bahasa Inggris, cukup dalam Matematika, dan lemah dalam Geografi; perilaku sangat baik, tulisan tangan buruk.” Dengan kemampuan seperti itu, apa lagi karier selain menjadi pengacara? Pada tahun 1888, ia meninggalkan India untuk pergi ke London guna menempuh pendidikan sebagai pengacara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Ayahnya baru saja meninggal, ibu Gandhi tidak ingin dia pergi, dan baru memberikan restunya setelah dia berjanji untuk tidak minum anggur, bergaul dengan wanita, dan makan daging. Kasta Gandhi menganggap bepergian melintasi lautan sebagai hal yang tidak suci; ketika dia tetap bersikeras, mereka mendeklarasikannya sebagai "orang buangan." Pada Juni 1891, Gandhi lulus ujian advokat dan berlayar menuju India. Dia mencoba membuka praktik hukum di Bombay, tetapi gagal total – dilaporkan karena dia enggan untuk menginterogasi saksi dengan keras, yang secara wajar membuatnya sedikit klien. Oleh karena itu, pada usia 24 tahun, Mohandas menerima kontrak selama satu tahun dari firma India Dada Abdulla &amp; Company untuk mewakili kepentingan mereka di Natal, Afrika Selatan, sudut lain dari Kekaisaran Britania yang luas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Gandhi meraih kesuksesan profesional yang lebih besar di Afrika Selatan, namun ia merasa terganggu oleh prasangka rasial dan intoleransi yang ia temui di sana. Selama dua puluh tahun berikutnya, ia menghabiskan waktunya di Afrika Selatan berjuang untuk hak-hak minoritas etnis, meskipun tulisan-tulisan yang baru-baru ini ditemukan mengungkapkan bahwa ia kurang simpatik terhadap status orang Afrika. Di sinilah Gandhi mulai menyempurnakan dan mengajarkan filsafat "perlawanan pasif"nya. Ia beberapa kali dipenjara karena menentang undang-undang yang tepat disebut "Black Acts," yang mewajibkan semua non-kulit putih untuk menyerahkan sidik jari mereka kepada pemerintah. Ketika pemerintah memutuskan bahwa hanya pernikahan Kristen yang sah di Afrika Selatan, Gandhi mengorganisir dan memimpin protes non-kekerasan yang besar. Semua kemarahan ini setidaknya sebagian berasal dari pengalaman awalnya di Afrika Selatan, seperti diusir dari gerbong kereta api kelas satu atau dipukul oleh sopir kereta kuda karena menolak menyerahkan tempat duduknya kepada orang kulit putih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Meskipun protesnya yang tampaknya tak kunjung henti, Gandhi membuktikan dirinya sebagai seorang patriot kolonial pada masa perang. Selama Perang Boer, ia mengumpulkan pasukan sukarelawan India sebanyak 1.100 orang untuk bertugas sebagai petugas medis dan pembawa tandu di garis depan; Gandhi dan 37 orang lainnya akhirnya menerima Medali Perang atas jasa dan pengorbanan mereka. Pada tahun 1906, Inggris kembali bertindak, kali ini melawan suku Zulu. Gandhi kembali mengumpulkan pasukan sukarelawan untuk layanan tandu (para penyintas diizinkan untuk mengajukan permohonan kewarganegaraan Afrika Selatan). Pengamatannya yang dekat dan pribadi terhadap perang meyakinkannya bahwa hanya metode non-kekerasan yang dapat berharap untuk menang melawan Tentara Kerajaan yang perkasa... dan mungkin bahkan tidak itu pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada tahun 1915, Gandhi kembali ke India. Hampir segera setelah itu, ia membuat marah hampir semua orang yang berpengaruh di sana: para administrator Inggris ketika ia mengungkapkan rasa malunya karena harus berbicara dalam bahasa Inggris di tanah airnya sendiri, dan para bangsawan India ketika ia menegur mereka atas kemewahan berlebihan mereka, sambil mengatakan bahwa mereka seharusnya menyimpan perhiasan dan kekayaan mereka sebagai amanah untuk sesama warga negara yang lebih miskin. Demikianlah Gandhi memulai kampanyenya yang panjang untuk membebaskan negaranya dari kekuasaan Inggris. Mahatma mengikuti dua jalur – ia berusaha memalukan para penindas dan menuntut pengorbanan dari para tertindas sebagai bentuk perlawanan. Selama tiga puluh tahun berikutnya, Gandhi tanpa lelah mendesak orang India untuk melakukan perlawanan pasif, memimpin pemogokan demi pemogokan, demonstrasi demi demonstrasi, berpuasa hingga tak mampu bergerak, menahan pukulan tak terhitung, dan bertahun-tahun di penjara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Meskipun menghadapi hambatan serius dan bertahun-tahun frustrasi, Gandhi tetap gigih dalam mengganggu pihak berkuasa. Pada tahun 1946, dengan militer yang kelelahan dan hampir bangkrut, Inggris setuju untuk meninggalkan India, tetapi dalam prosesnya memutuskan untuk membagi koloni antara Hindu dan Muslim, hal yang telah ditentang dengan keras oleh Gandhi. Saat sekitar 15 juta orang berusaha berpindah ke sisi "yang benar" dari garis pembagian, pergerakan mereka memicu meletusnya kekerasan agama, di mana umat Muslim dibantai secara massal di India, dengan nasib yang sama menanti umat Hindu di Pakistan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Negara-negara baru tersebut berada dalam kekacauan. Sebagai tanggapan, Gandhi melakukan puasa, menolak untuk makan lagi hingga kekerasan berhenti. Secara mengejutkan, puasanya berhasil; perwakilan dari kedua negara dan agama berjanji untuk menghentikan pembunuhan dan memohon kepadanya untuk mengakhiri puasa. Ia melakukannya, yang disambut dengan lega oleh jutaan orang. Ironisnya, dua belas hari kemudian, Mohandas Gandhi dibunuh oleh nasionalis Hindu militan Nathuram Godse di taman Rumah Birla. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Gandhi adalah peradaban penjaga perdamaian yang sejati, tidak pernah mendeklarasikan perang kecuali untuk merebut kembali wilayah yang hilang. Dia sedang mengembangkan kota-kota besar dan berharap tidak ada yang ingin berperang dengannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GANDHI_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Gandhi adalah pengadopsi agama awal, membangun situs suci, menempatkan sumur bertingkat di sampingnya, dan memulai pembangkitan [ICON_Faith] Keyakinan yang kuat (yang menjadi lebih kuat jika dia dapat tetap damai). Namun, dia bukan pemain Agama yang eksklusif; dia sebenarnya tidak akan pernah membangun Inkuisitor, sehingga Agama lain dapat tetap ada (dan memberinya hadiah berupa Keyakinan Pengikut mereka). Jika dia tidak memiliki kesempatan untuk memenangkan Kemenangan Agama, dia akan berusaha mengejar Kemenangan Sains atau Budaya, di mana pun peluang kemenangannya paling baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_TITLE">
			<Text>Gilgamesh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_SUBTITLE">
			<Text>King of Uruk, Demigod</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_QUOTE">
			<Text>Mulut yang artistik mengucapkan kata-kata; mulut yang kasar menimbulkan perselisihan; mulut yang manis mengumpulkan rempah-rempah yang manis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarawan tahu sedikit tentang Gilgamesh yang setengah legendaris (well, hampir sepenuhnya legendaris). Dalam Epik Gilgamesh, yang dianggap sebagai karya sastra besar pertama, yang diukir dalam huruf paku pada tablet tanah liat sekitar empat ribu tahun yang lalu, ia adalah setengah dewa dengan kekuatan super manusia yang kebetulan menjadi raja kota-negara Uruk dalam peradaban Sumeria. Dengan otot-otot besarnya, ia membangun tembok tinggi Uruk untuk melindungi rakyatnya yang tercinta dari serangan barbar. Ia juga menggunakan otot-ototnya untuk membangun ziggurat yang tersebar di pedesaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sekarang ini secara umum diakui bahwa Gilgamesh memang pernah hidup dan berkuasa di Mesopotamia kuno. Ada beberapa referensi singkat tentangnya (atau setidaknya nama-nama yang sangat mirip) dalam sejumlah teks non-kuneiform yang masih utuh hingga kini. Dalam gulungan yang ditemukan di Qumran yang dikenal sebagai Kitab Raksasa (sekitar 100 SM), Gilgamesh muncul sebagai salah satu raja pra-banjir. Dalam karya Yunani oleh Aelianus Romawi yang ditulis sekitar 200 M, ia disebut sebagai penerus raja kuno Babilonia. Theodore Bar Konai, yang menulis sekitar tahun 800 M, mencantumkan Gilgamesh sebagai raja terakhir dari dua belas raja yang hidup sezaman dengan patriark Yahudi Abraham. Dan fragmen teks yang ditemukan dalam penggalian Tell Haddad menyebutkan bahwa Gilgamesh yang telah meninggal dikuburkan di dasar sungai Eufrat yang dialihkan oleh para pengikutnya di Uruk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dan itulah kira-kira bukti sejarah tentang kehidupan Gilgamesh. Jadi, kembali ke legenda, yang jauh lebih menarik...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dalam cerita Sumeria "Inanna dan Pohon Huluppu," dewi tersebut menanam kembali pohon huluppu yang telah dicabut akarnya dalam badai besar di hutan suci dekat Uruk. Ia berencana untuk menumbuhkannya hingga cukup besar untuk digunakan membuat kursi dan tempat tidur. Namun, pohon malang itu diserang oleh seekor ular "yang tidak takut pada mantra" di akarnya, roh perempuan jahat (lilitu) di batangnya, dan di cabangnya burung Anzu yang mengerikan, yang dapat menghembuskan api dan air. Inanna memohon bantuan kepada saudaranya, dewa matahari, untuk membebaskan pohonnya dari hama-hama tersebut, tetapi ia menolak. Gilgamesh yang perkasa tidak menolak, dan ketika ia membunuh ular itu, yang lain melarikan diri. Inanna mendapatkan tempat tidurnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dalam kisah lain yang diulang dalam Epik, Ishtar—dewi cinta dan perang yang pantas—setelah melihat Gilgamesh yang tampan dan rapi dengan rambutnya yang diikat ke belakang, dilanda nafsu. Ia memohon kepada Gilgamesh untuk menjadi suaminya, dan menjanjikan kepadanya "panen kekayaan" sebagai imbalan. Namun Gilgamesh menolak menjadi mainan Ishtar, dan ia begitu marah hingga meyakinkan orang tuanya, Anu dan Antum, untuk membiarkannya melepaskan "Banteng Surga" agar dapat menanduk setengah dewa itu hingga mati. Seluruh Uruk gemetar saat banteng itu turun dengan mengaum dan mendengus; ratusan orang tewas saat bumi retak di bawah kuku-kukunya. Enkidu, "teman" Gilgamesh, menyerang banteng itu, dan Gilgamesh segera bergabung dengannya. Bersama-sama mereka membunuh binatang itu. Ishtar, sementara itu, telah memanjat tembok terkenal kota dan berteriak kutukan pada para prajurit, tetapi melarikan diri saat diancam oleh Gilgamesh. Sementara Ishtar dan pengikutnya berduka atas banteng (dan Ishtar mencoba memikirkan apa yang akan dia katakan pada orang tuanya), Gilgamesh menikmati pujian dari rakyatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dan ada juga kisah Gilgamesh dan Dunia Bawah. Kisah ini dimulai dengan Gilgamesh mengeluh kepada Enkidu bahwa salah satu miliknya (tepatnya apa tidak jelas: dalam satu terjemahan sebuah drum, dalam terjemahan lain sebuah bola – memberi gambaran tentang apa yang penting dalam masa kecil Bumi) telah jatuh ke dunia bawah. Enkidu menawarkan diri untuk mengambilnya kembali. Senang karena ada orang lain yang akan bertanggung jawab atas kelalaiannya, Gilgamesh menjelaskan panjang lebar apa yang tidak boleh dilakukan temannya di dunia bawah jika dia ingin kembali. Tentu saja, dia melakukan semua hal itu. Dan begitu Enkidu terjebak, hingga Gilgamesh meyakinkan para dewa Enki dan Shamash untuk membuka celah di tanah. Keluarlah arwah temannya. Tapi tidak lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dalam Epik, dilanda kesedihan atas kematian Enkidu dan merenungkan kematiannya sendiri, Gilgamesh berangkat untuk menemui nenek moyangnya, sang bijak Utnapishtim yang telah meninggalkan harta bendanya dan membangun sebuah kapal besar, sehingga selamat dari Banjir Besar. Orang tua itu menasihati Gilgamesh untuk meninggalkan pencariannya akan keabadian, tetapi memberitahunya tentang tanaman langka yang akan membuat raja muda kembali. Gilgamesh akhirnya berhasil mendapatkan tanaman itu dari dasar sungai tempatnya tumbuh, tetapi seekor ular mencuri tanaman tersebut. Saat ular itu meluncur pergi, ia melepaskan kulitnya dan menjadi muda kembali. Kecewa, raja kembali ke rumahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun demikian, Gilgamesh – menurut Daftar Raja Sumeria Kuno – hidup hingga usia 126 tahun. Bukan usia yang buruk bahkan menurut standar modern, dan benar-benar luar biasa di era kelaparan, perang, kotoran, dan penyakit, di mana pilek ringan saja bisa mematikan. Untuk mengisi tahun-tahun panjang kehidupannya, Gilgamesh dan putranya serta penerusnya, Ur-Nungal, membangun kembali kuil dewi Ninlil di kota suci Nippur, yang terletak di hilir sungai dari Uruk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kembali ke fakta... mungkin saja. Pada tahun 2003 M, tim arkeolog Jerman mengklaim telah menemukan makam Gilgamesh, di bekas aliran Sungai Eufrat, yang terkubur di bawah pasir gurun Irak. Peralatan pemindaian magnetik, yang konon cukup canggih untuk membedakan antara sedimen kering dan bata lumpur kuno, menunjukkan pagar taman, bangunan, dan dinding istana yang mencakup ruang pemakaman dewa setengah manusia tersebut. Aksi militer sejak saat itu telah menghalangi upaya penggalian, namun semua orang berharap dengan penuh semangat bahwa suatu hari arkeolog akan menggali tulang-tulang Gilgamesh yang perkasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Gilgamesh lebih berharga sebagai sekutu daripada pemimpin mana pun dalam permainan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GILGAMESH_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Sebagai peradaban pertama dalam sejarah yang tercatat, Sumeria langsung menonjol sejak awal. Kereta Perang dan Ziggurat mereka dapat dibangun sejak giliran pertama, dan kemampuan khusus Gilgamesh (berdasarkan perang bersama) juga muncul lebih awal, terbuka dengan kebijakan "Perdagangan Luar Negeri." Gilgamesh akan membangun Kereta Perang dan segera berburu Kamp Barbarian, sehingga dia dapat memanfaatkan kemampuan Quest Epiknya. Dia juga akan menyebar Ziggurat di tepi sungai terdekat untuk mempercepat perkembangan dalam [ICON_Science] Sains dan [ICON_Culture] Budaya. Peradaban lain akan tergoda untuk berkoalisi dengan Gilgamesh untuk mendapatkan bonus "Petualangan dengan Enkidu" saat berperang bersama. Dengan awal yang cepat dan beberapa perang bersama yang sukses, Sumeria seharusnya dapat mencapai posisi dominan yang dapat dipertahankan hingga kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_TITLE">
			<Text>Gorgo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_SUBTITLE">
			<Text>Ratu Sparta</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_QUOTE">
			<Text>Sebuah kota yang kokoh pertahanannya adalah kota yang memiliki tembok manusia instead of tembok batu bata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Putri seorang raja Sparta, istri seorang raja Sparta, ibu seorang raja Sparta, mungkin hal yang paling menakjubkan tentang Gorgo adalah bahwa kita mengetahui banyak hal tentangnya meskipun hampir tidak ada catatan tentang perempuan dalam sejarah Yunani klasik. Bahkan ratu-ratu jarang disebutkan dalam karya-karya Herodotus, Xenophon, dan Thucydides. Tidak mengherankan, karena sebagian besar sejarawan Yunani kuno adalah orang Athena, dan orang Athena berpendapat bahwa perempuan tidak boleh terlihat – apalagi didengar – di tempat umum. Seperti yang konon dikatakan Pericles dalam salah satu pidatonya: “Kebanggaan terbesar seorang perempuan adalah agar dia tidak banyak dibicarakan, baik ketika mereka memuji atau mengkritikmu.” Gorgo, menurut pandangan itu, adalah pengecualian yang mencolok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir sekitar tahun 513 SM, Gorgo adalah anak tunggal Raja Agiad Sparta, Cleomenes. Selain memerintah Sparta dengan tangan besi, ia mengejar kebijakan luar negeri yang seringkali tidak bermoral, menaklukkan Argos, campur tangan dalam urusan Athena, dan membantu membentuk Liga Peloponnesia. Gorgo banyak belajar dari ayah tercintanya. Hampir tidak ada yang diketahui tentang masa kecilnya; ia kemungkinan biasa-biasa saja (atau jika kecantikannya disebutkan, hal itu pasti akan tercatat dalam "sejarah") tetapi cerdas, seperti ketika ia menasihati ayahnya untuk tidak mempercayai Aristagoras dari Miletus yang mencari dukungan untuk pemberontakan Ionia melawan Persia. Dia tentu saja dibesarkan dan dididik seperti gadis-gadis Sparta keturunan bangsawan lainnya: diajari membaca, menulis, berhitung, menari, bernyanyi, menunggang kuda tanpa pelana, dan mengemudikan kereta, serta didorong untuk berolahraga berat setiap hari (termasuk gulat dan senam).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Terlepas dari sifat-sifatnya yang lain, Gorgo adalah wanita Sparta sejati, percaya diri dan blak-blakan. Ia tidak sombong maupun materialistis, jika cerita Herodotus dapat dipercaya (dan itu agak berlebihan, karena ia lebih sering mengandalkan gosip daripada fakta), ia menunjukkan penghinaan Sparta terhadap kemunafikan, pernah berpikir bahwa seorang tamu di istana tidak memiliki tangan karena ia dibantu budak untuk berpakaian. Menurut cerita lain, Gorgo yang sudah dewasa menuduh seorang tamu yang berpakaian elegan tidak mampu "memainkan peran perempuan" di antara wanita Sparta sejati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sepertinya Gorgo menikah dengan Leonidas I, paman tirinya, pada tahun 490 SM saat ayahnya meninggal. Sparta memiliki keunikan karena memiliki dua raja yang berkuasa secara bersamaan. Meskipun secara teknis keduanya memiliki kekuasaan yang sama, ketika Leonidas naik tahta menggantikan Cleomenes dalam dinasti Agiad, Gorgo berhasil mengangkat suaminya di atas raja lain, Leotychidas, dalam hal pengaruh dan pengambilan keputusan. Sebagai ratu dari negara kota yang militeristik, kecerdikannya berkali-kali menguntungkan Sparta. Sebelum invasi Persia ke Yunani pada tahun 480 SM, pengasingan Demaratus mengirim peringatan kepada Sparta tentang rencana Xerxes; untuk menyembunyikan pesan tersebut, ia mengukirnya pada sepotong kayu dan kemudian menutupinya dengan lilin. Ketika pesan itu tiba, baik raja-raja maupun lima ephor (penasihat raja yang dipilih oleh warga) tidak tahu apa yang harus dilakukan dengan papan kayu yang tampaknya kosong, hingga Gorgo menyarankan Leonidas untuk membersihkan lilin dari kayu. Ada beberapa contoh dalam sejarah di mana ia hadir dalam dewan untuk memberikan nasihat kepada raja-raja atau majelis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tidak diketahui apakah Ratu Gorgo melahirkan lebih dari satu anak bagi Leonidas – putranya, Pleistarchus I – tetapi mengingat jadwalnya sebelum Leonidas berangkat ke Thermopylae untuk bertempur hingga mati, wajar jika dia tidak melakukannya. Dan, sementara ratu-ratu Sparta lainnya pernah dituduh berselingkuh (terutama Helen), Gorgo sering digambarkan sebagai sosok yang dengan teguh menolak kemajuan yang tidak diinginkan. Namun, ia terkenal karena pernah menyatakan bahwa hanya wanita Sparta yang melahirkan pria sejati … jadi mungkin tidak ada yang lain yang pantas. Menurut sejarawan Plutarch yang hidup kemudian, menyadari bahwa kematiannya tak terhindarkan saat 300 prajurit Sparta berangkat ke utara, Gorgo bertanya kepada suaminya apa yang ia inginkan agar ia lakukan. Leonidas menjawab, “Menikahlah dengan pria yang baik … melahirkan anak-anak yang baik.” Tidak ada catatan bahwa ia mengikuti nasihatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kemungkinan besar, baik sebelum maupun setelah invasi Persia, Gorgo berkeliling Yunani membantu Leonidas menggalang kota-kota negara Yunani untuk pertahanan bersama. Hampir seluruh masa pemerintahan Leonidas didominasi oleh upaya Sparta untuk membentuk koalisi, terutama aliansi dengan Athena, kekuatan maritim terkemuka. Gorgo di Athena pasti menjadi sensasi; bagaimanapun, di Athena dianggap skandal bagi seorang wanita – baik yang sudah menikah maupun belum – untuk terlihat di tempat umum … dan Gorgo mengendarai kereta kuda melintasi jalan-jalan. Lebih skandal lagi jika saat berkeliling ia mengenakan pakaian tradisional wanita Sparta, berupa rok pendek dan tipis serta tunik dengan lengan dan kaki terbuka, sementara wanita Athena mengenakan pakaian tebal yang menutupi seluruh tubuh kecuali wajah, kaki, dan tangan. Wanita Sparta pada masa itu menikmati status dan penghormatan yang tidak dikenal oleh wanita di bagian lain Yunani, dan tak diragukan lagi Leonidas dan Gorgo memanfaatkannya dalam negosiasi mereka, bergantian antara mengejutkan dan memikat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Setelah pembantaian 300 prajurit di Thermopylae, putra Gorgo menjadi raja, dengan pamannya terlebih dahulu dan kemudian sepupunya bertindak sebagai regent hingga Pleistarchus sendiri naik takhta pada tahun 478 SM. Meskipun kemungkinan besar ia terus memberikan nasihat kepada Pleistarchus dan para ephor Sparta selama sisa Perang Persia, dengan kematian suaminya, Gorgo menghilang dari catatan para sejarawan Yunani. Tidak ada catatan tentang kematiannya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Siapa yang lebih cocok menjadi ahli dalam aspek kehidupan sipil daripada orang Yunani? Sebagai seorang Spartan, Gorgo dapat memanfaatkan kekuatan dan fleksibilitas sistem sipil untuk mempersiapkan diri menghadapi segala jenis kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GORGO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Yunani memimpin dalam produksi budaya [ICON_Culture] pada awal permainan. Dengan Gorgo, Yunani dapat memperoleh budaya [ICON_Culture] melalui perang dan membunuh musuh, atau dengan membangun Acropolis di bukit tepat di tengah distrik dan keajaiban kota mereka. Ditambah dengan slot Kebijakan Wildcard gratis, Yunani menjadi kekuatan politik utama sepanjang permainan. Dengan meneliti sistem pemerintahan yang mendukung strategi kemenangan mereka, mereka akan memiliki daftar lengkap Kebijakan yang siap membantu sepanjang permainan. Sistem pemerintahan yang fleksibel ini dapat mendukung berbagai jalur kemenangan, meskipun Kemenangan Budaya merupakan pilihan yang mudah bagi Yunani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_TITLE">
			<Text>Harald Hardrada</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_SUBTITLE">
			<Text>Raja Norwegia, yang dikenal sebagai Hardrada</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_QUOTE">
			<Text>Dia harus meraih kemenangan di hadapan siapa bendera itu dikibarkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak pernah puas, Harald – yang kemudian diberi julukan Hardrada (secara harfiah berarti "penguasa yang keras") oleh rakyatnya sendiri – Raja Norwegia berusaha mengklaim takhta Denmark pada tahun 1048 M (dan beberapa kali setelahnya) serta takhta Inggris pada tahun 1066 M. Upayanya untuk merebut takhta Inggris itulah yang menjadi akhir dari kehidupannya. Namun sebelum kematiannya di Stamford Bridge, Harald Hardrada telah menjalani kehidupan yang luas, bepergian ke tanah-tanah jauh… dan membunuh orang-orang di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Harald Sigurdsson lahir sekitar tahun 1015 M di Ringerike, putra dari Asta Gudbrandsdatter dan suami keduanya, Sigurd, salah satu kepala suku terkaya di Skandinavia. Harald menghabiskan masa mudanya seperti kebanyakan pemuda Viking lainnya – berkelahi, menggoda gadis-gadis Viking yang bersedia, dan bermimpi tentang kehebatan. Ia adalah anak bungsu dari tiga saudara tiri Raja Olaf (yang dikanonisasi setahun setelah kematiannya). Pemberontakan pada tahun 1028 memaksa Olaf mengungsi ke Kievan Rus, dari mana ia kembali dua tahun kemudian untuk merebut kembali takhtanya. Selama tahun-tahun itu, saudara tiri Olaf, terutama Harald, telah menggalang dukungan di kalangan kepala suku Norwegia. Dalam pertempuran di Stiklestad melawan Raja Denmark Cnut (yang “Agung”), Olaf tewas dan Harald terluka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah pulih di Swedia, Harald tiba di Novgorod bersama sekitar 500 prajurit dan disambut hangat oleh Grand Prince Yaroslav "yang Bijaksana." Karena sangat membutuhkan prajurit tangguh dan pemimpin militer, Yaroslav dengan bijak menyambut Harald yang masih muda. Selama beberapa tahun berikutnya, Harald ikut serta dalam kampanye militer Yaroslav, melawan orang Polandia pada tahun 1031, melawan beberapa vasal yang memberontak, melawan Penchenegs dan nomad lainnya. Mencari ketenaran yang lebih besar dan terutama kekayaan, Harald berpindah ke selatan ke Konstantinopel pada tahun 1034 untuk bergabung dengan Kekaisaran Bizantium, seperti banyak Viking lainnya yang berkelana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sebagai komandan di Pasukan Varangian, Harald pertama kali bertempur melawan bajak laut Arab di Laut Mediterania dan di darat melawan pendukung mereka di Asia Kecil. Menurut penyair Arnorsson, yang kemudian mencatat saga Harald (mungkin atas permintaannya, sehingga fakta-faktanya mungkin sedikit dilebih-lebihkan), pada tahun 1035 ia memimpin seluruh Garda, melayani Kaisar Michael IV dengan setia, bertempur dalam pertempuran di sekitar Yerusalem, memimpin ekspedisi militer Bizantium ke Sisilia, dan mengalami berbagai petualangan lainnya. Semua hal tersebut membuat Harald sangat, sangat kaya (dengan semua jarahan dan hadiah dari kaisar). Pada tahun 1042, ia kembali ke Rus, di sana menikahi putri Yaroslav, Ellisif, setelah ia memiliki status dan banyak uang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun, semua petualangan dan pembunuhan yang dilakukannya telah membuat Harald rindu kampung halaman. Anak-anak Cnut telah meninggalkan Norwegia untuk berpetualang di Inggris, meninggalkan Magnus yang Baik, anak haram Olaf, di takhta. Harald kembali ke Swedia, mengumpulkan pasukan di sana, dan mulai menyerang wilayah Denmark di sepanjang pantai Baltik. Pada tahun 1046 M, sebuah kesepakatan dicapai antara Harald dan Magnus (mungkin baik tetapi tidak begitu bijaksana) di mana mereka akan berbagi kekuasaan atas Norwegia – meskipun Harald harus berbagi setengah dari kekayaannya yang besar dengan Magnus yang bangkrut. Dua tahun kemudian, Magnus meninggal dengan nyaman, tanpa pewaris laki-laki; tetapi raja yang baik itu memutuskan di ranjang kematiannya untuk membagi kerajaannya, menempatkan Sweyn Estridsson di takhta Denmark dan meninggalkan Harald di Norwegia. Harald tidak senang, dan menghabiskan dua dekade berikutnya berperang dengan Sweyn untuk "mengambil kembali" takhta Denmark.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setiap tahun, Harald – yang kini dijuluki “Hardrada” – akan merampok pantai-pantai Denmark seperti yang ia lakukan di masa lalu, membantai penduduk setempat, dan membakar segala sesuatu yang tidak dapat dibawa kembali ke Norwegia dengan kapal. Pada tahun 1048 ia merusak Jutland, dan tahun berikutnya ia menjarah Hedeby, yang saat itu merupakan pusat perdagangan terpenting di Denmark. Dan begitu terus berlanjut selama bertahun-tahun. Namun, tidak semuanya tentang kematian dan kehancuran di bawah pemerintahan Harald; ia merevisi kode hukum, menjelajahi wilayah utara kerajaannya, dan berusaha mempercepat penyebaran Kristen di Skandinavia. Ia juga menetapkan mata uang standar untuk Norwegia, mungkin agar dapat meningkatkan pajak. Selalu ketat dalam hal pajak, ia berkeliling kerajaannya pada musim dingin, menuduh petani dan pedagang tidak membayar pajak; hukuman standarnya adalah memutilasi atau mengeksekusi pelanggar di tempat, sehingga pemerintahannya lebih stabil secara finansial daripada banyak pemerintahan lainnya. Harald akhirnya bahkan mencapai kesepakatan dengan Sweyn, menandatangani perdamaian tanpa syarat pada tahun 1064 antara dua kerajaan Viking tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sekitar waktu itu, ambisi Harald mulai tertuju pada takhta Inggris, yang terletak di seberang Laut Utara. Setelah kematian Harthacnut, putra Cnut yang tidak memiliki ahli waris dan dianggap sebagai raja Inggris (atau setidaknya sebagian besar wilayahnya) pada tahun 1042, takhta di sana jatuh ke tangan Edward the Confessor. Harald saat itu sibuk mengamankan takhta Norwegia, sehingga tidak terlalu memperhatikan hal tersebut. Ketika Edward meninggal pada Januari 1066, Harald Hardrada mengklaim takhta Inggris, dan sangat kesal ketika Harold Godwinson, salah satu penasihat Edward, justru diproklamirkan sebagai raja. Alasan Harold mengklaim Britania, meskipun rumit, tampaknya masuk akal bagi para Viking.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Selama menjadi raja di wilayah masing-masing, Harthacnut dan Magnus telah sepakat bahwa jika salah satu dari mereka meninggal, yang lain akan mewarisi kerajaannya untuk menambah wilayah "Tanah Viking" yang besar. Karena Harald telah menjadi raja bersama Norwegia dengan Magnus sebelum kematian Magnus, Harald berargumen bahwa perjanjian tersebut juga berlaku baginya. Sudah saatnya, dengan kematian Edward di Inggris, orang Inggris menepati perjanjian tersebut. Ketika mereka tidak melakukannya, ia mengumpulkan pasukan dan maju ke medan perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Harald bersekutu dengan Tostig Godwinson, saudara Harold, yang merasa kesal karena ia sendiri telah dicopot dari jabatan earldom Northumbria oleh Raja Edward yang tua sebelum ia meninggal, serta para earl Viking dari Shetland dan Orkney, bahkan beberapa orang dari Raja Malcolm Skotlandia. Secara keseluruhan, Harald dilaporkan memiliki sekitar 9.000 pasukan (yang lain sedang sibuk merampok, menjarah, dan membuat kekacauan) di bawah komandonya langsung saat ia merebut York dan kemudian bergerak ke selatan. Harold, yang sebelumnya berada di selatan Inggris menunggu invasi Norman yang dipimpin oleh William, kini bergerak ke utara dengan sekitar 15.000 prajurit, termasuk sejumlah ksatria berlapis baja. Inilah yang menjadi perbedaan saat kedua pasukan bertemu di dekat Stamford Bridge. Dalam pertempuran, Harald Hardrada yang tidak berlapis baja terkena panah di tenggorokannya dan meninggal seperti cara ia hidup: menyerbu ke medan perang melawan peluang yang menakutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Hardrada adalah kekuatan maritim seperti Inggris dan Spanyol, meskipun ia berupaya menguasai lautan sebagai landasan untuk serangan cepat Norwegia terhadap sasaran-sasaran pesisir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HARDRADA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Hardrada adalah penguasa laut yang kejam. Ia menargetkan peradaban dengan angkatan laut yang lemah, mendominasi mereka dengan armada besarnya, menyerang pantai-pantai mereka, dan jika kota-kota pesisir mereka tidak cukup terlindungi, ia akan menyerang untuk menaklukkannya. Ia terutama berbahaya pada periode Abad Pertengahan ketika baik Longship maupun Berserker aktif. Agama (didukung oleh Gereja Stave) biasanya bukan fokus utamanya, meskipun ada keyakinan penambah yang bagus (seperti Perang Adil) yang dapat melengkapi kampanye militernya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_TITLE">
			<Text>Hojo Tokimune</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_SUBTITLE">
			<Text>Shikken dari Shogunate Kamakura, Jepang Kekaisaran</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_QUOTE">
			<Text>Alasan satu-satunya seorang prajurit masih hidup adalah untuk bertarung, dan alasan satu-satunya seorang prajurit bertarung adalah untuk menang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lahir sebagai anak sulung Tokiyori, shikken (regent) kelima dari shogunate Kamakura dan penguasa de facto Jepang, Tokimune sejak lahir diakui sebagai tokuso (pemimpin) klan Hojo dan dididik secara ketat untuk menjadi penerus ayahnya. Pada usia 18 tahun, pada tahun 1268 M, ia menjadi shikken sendiri. Pada saat kematiannya pada usia 34 tahun, Tokimune telah mengubah Jepang hingga ke akar-akarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Segera setelah ia naik tahta sebagai shikken, Tokimune dihadapkan pada krisis nasional. Kaisar Mongol Tiongkok, Kublai Khan, mengirim utusan dengan tuntutan agar Jepang menjalin hubungan "tribut" dengan Mongol atau menghadapi invasi dan penaklukan. Meskipun banyak pihak di pemerintahan Jepang, termasuk anggota keluarga kerajaan, mendesak agar dicapai kompromi, regent remaja itu dengan tegas menolak tuntutan Mongol dan mengembalikan utusan-utusan tersebut (dalam kondisi apa tidak tercatat).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selama empat tahun berikutnya, utusan Mongol mengajukan permintaan tersebut empat kali lagi, dan setiap kali Tokimune memberikan respons yang serupa. Mengantisipasi ketidak sabaran Mongol, ia mengirim pasukan Jepang ke pulau selatan Kyushu untuk bersiap menghadapi invasi. Pada tahun 1274, invasi itu datang, ketika sekitar 25 ribu pasukan Mongol dan Korea menduduki pulau-pulau kecil di sekitarnya. Angin ilahi memaksa armada Mongol untuk kembali ke tanah air, dan ancaman itu berakhir … untuk saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun terjadi invasi, Kublai adalah seorang yang bijaksana, dan mengirim lima utusan lagi untuk bernegosiasi mengenai upeti pada tahun 1275. Mereka menolak untuk pergi tanpa jawaban, sehingga Tokimune memerintahkan mereka dibawa ke kota Kamakura dan dipenggal kepalanya. Pada tahun 1279, lima utusan lagi dikirim, dan mereka mengalami nasib yang sama. Istana Kekaisaran, melihat tulisan di dinding, memerintahkan semua kuil dan tempat suci untuk mulai berdoa agar menang atas Mongol. Tokimune mulai memperkuat pantai di lokasi-lokasi yang kemungkinan akan diserang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada musim panas 1281, pasukan yang jauh lebih besar daripada sebelumnya – dilaporkan sekitar 140 ribu Mongol dan sekutunya dalam sekitar 4.000 kapal – tiba di lepas pantai dan berhadapan dengan seluruh pasukan darat dan laut Jepang di bawah pimpinan Tokimune. Setelah dikalahkan dalam pendaratan di pulau Tsushima dan Shikano, Mongol akhirnya berhasil menduduki pulau Iki, tetapi kemudian mundur ke pulau Hirato. Tiga hari kemudian, pasukan Jepang menyerang armada penyerang, menyebabkan kerugian besar dan kekacauan – cukup untuk membuat sebagian besar komandan Mongol kembali ke China, meninggalkan sekitar 100 ribu pasukan tanpa pemimpin. Pada bulan Agustus, datanglah badai kamikaze (topan) yang menghantam kapal-kapal Mongol selama dua hari, menenggelamkan sebagian besar di antaranya (termasuk kapal bendera yang membawa laksamana Korea). Tak lama setelah itu, samurai Tokimune memusnahkan 100 ribu pasukan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Jepang selamat, dan tidak pernah lagi terancam invasi hingga akhir Perang Dunia II. Tokimune dapat mengalihkan perhatiannya ke hal-hal lain … seperti berlatih meditasi Zen dan membangun kuil-kuil Buddha dan biara, seperti yang ada di Engaku-ji sebagai monumen bagi para samurai yang tewas dalam pertempuran melawan Mongol. Saat masih remaja dan muda, ia adalah pendukung aliran Ritsu dalam Buddha, tetapi beralih ke Zen sebelum invasi terjadi. Begitu teguhnya keyakinannya, sehingga pada hari kematiannya, Tokimune “mencukur rambutnya dan menjadi biksu Zen” (mungkin sedikit terlambat untuk menemukan pencerahan sejati).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Berkat kemenangan atas Mongol di bawah bimbingan Tokimune, Buddhisme Zen mulai menyebar di kalangan samurai dengan cukup cepat. Beberapa mungkin benar-benar percaya pada ajarannya; yang lain kemungkinan mengadopsinya untuk mendapatkan dukungan dari shikken. Keyakinan yang sebelumnya dianggap remeh ini pertama kali menyebar melalui Kamakura, pusat kekuasaan Hojo, dan kemudian ke ibu kota kekaisaran Kyoto. Tokimune juga mengaitkan Zen dengan "kode moral" bushido (istilah modern untuk filsafat kuno) yang menekankan kesederhanaan, seni bela diri, kesetiaan, dan "kehormatan hingga mati." Berasal dari neo-Konfusianisme, bushido di bawah Tokimune dicampur dengan unsur-unsur Shinto dan Zen, menambahkan dosis kebijaksanaan dan ketenangan pada kode yang semula penuh kekerasan. Akhirnya, di bawah shogunate Tokugawa yang kemudian, beberapa ajaran bushido ini akan diformalkan dalam hukum feodal Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Selain mendirikan kuil-kuil untuk para samurai yang gugur dalam menghentikan serangan pasukan Mongol, Tokimune memulai beberapa inisiatif untuk membantu mereka dengan cara yang lebih praktis, meskipun ia meninggal sebelum sebagian besar inisiatif tersebut diimplementasikan (putranya, Sadatoki, akan menyelesaikan inisiatif-inisiatif tersebut). Tanah hibah (shōen) diberikan kepada kyunin (perwira) dan myoshu (pemilik tanah) yang belum menerima penghargaan, dan tanah yang telah mereka jual atau gadaikan untuk mengumpulkan pasukan akan dikembalikan kepada mereka tanpa denda; sebuah komisi khusus tokusei no ontsukai (“agen pemerintahan yang adil”) akan mengurus detailnya. Sebuah edikt lain menjamin bahwa tanah kuil yang telah digadaikan akan dikembalikan kepada biara Zen tanpa biaya sebagai ungkapan terima kasih atas doa-doa yang dipanjatkan saat invasi terjadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Namun, di tengah semua kemurahan hati ini, Hojo Tokimune meninggal secara tiba-tiba karena penyebab yang tidak diketahui setelah jatuh sakit pada tahun 1284 M. Tokimune telah memberikan jasa yang luar biasa bagi Jepang dan sangat dihormati karena hal itu. Namun, pengeluaran besar-besaran dalam melawan invasi dan menyebarkan Zen melemahkan shogunate Kanakura dan klan Hojo (ia menghabiskan sebagian besar harta keluarga untuk kuil-kuil tersebut), hingga akhirnya mereka mengalami kemunduran dan digantikan oleh Restorasi Kenmu lima puluh tahun kemudian dan shogunate Ashikaga tak lama setelah itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Di bawah kepemimpinan Hojo, "jalan para samurai" bagi Jepang adalah membangun kerajaan pesisir yang rapi dan kompak, serta menggabungkan perkembangan agama dan budaya [ICON_Culture] dengan kemajuan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_HOJO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Jepang mendapatkan bonus adjacency yang sama baiknya dengan menempatkan Situs Suci dan Kampus berdampingan seperti saat menempatkannya di dekat Gunung. Jadi, mencari medan yang baik bukanlah masalah bagi Jepang, melainkan mereka dapat mengandalkan tata letak perkotaan yang padat. Hojo berkembang pesat di sepanjang pantai di mana pasukan darat dan lautnya lebih efektif - waspadalah terhadap mereka di peta air! Meskipun mereka mungkin terlihat hanya sebagai kekuatan militer, di bawah kepemimpinan Hojo, Jepang dapat bersaing secara efektif dalam Agama atau [ICON_Culture] Budaya. Pada abad ke-20, industri elektronik mereka dapat berkembang dan membuat mereka menjadi ancaman untuk menang melalui [ICON_Culture] Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_TITLE">
			<Text>Ekor Monyet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_SUBTITLE">
			<Text>Mwene Kongo, yang dibaptis dengan nama Afonso I</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_QUOTE">
			<Text>Perbuatan baik menciptakan tetangga yang baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hampir semua yang diketahui tentang pemerintahan yang panjang Raja Afonso I dari Kongo berasal dari korespondensinya dengan raja-raja Portugal Manuel I dan Joao III. Sedikit sekali saksi mata yang sebenarnya hadir di istana yang memiliki banyak hal untuk dikatakan … atau sedikit yang dituliskan. Beruntungnya, surat-surat Afonso panjang, rinci, dan kadang-kadang bahkan memberikan wawasan; sebagian besar dari surat-surat ini berisi keluhan panjang tentang petualang, kolonis, pejabat, dan pedagang Portugal yang berperilaku buruk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir dengan nama Mvemba a Nzinga, anak sulung Raja Kongo (Mwene Kongo) Nzinga a Nkuwu, yang merupakan raja kelima dari dinasti tersebut, pewaris takhta berusia 30-an saat Portugis tiba di ibu kota M’banza Kongo pada Mei 1491 M, mengikuti jejak penjelajah Diogo Cao. Ayahnya segera memeluk Katolik (mungkin, setelah mendengar kisah tentang bagaimana Gereja mengkonversi kerajaan lain, sebuah keputusan bijak), dan mengambil nama Portugis Joao I untuk dirinya sendiri; Mvemba juga dibaptis, dan kini menjadi Afonso. Dipanggil kembali dari provinsi Nsundi yang ia kelola, Afonso belajar bersama imam-imam "suci" dan penasihat Portugis bagi raja. Menurut laporan para imam, ia adalah seorang penggemar dan "murid sejati" Kristen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Memang, begitu teguhnya keyakinannya, Afonso memerintahkan penghancuran benda-benda seni asli yang mungkin menyinggung perasaan Katolik, dan meluncurkan program yang mendorong konversi di provinsi tersebut. Aliansinya dengan orang Portugis Katolik membantunya saat ayahnya meninggal. Raja-raja Kongo dipilih, dan tidak ada jaminan bahwa konvert yang akan menggantikan ayahnya, meskipun keyakinan orang tua tersebut. Namun, ibu Afonso, seorang wanita cerdas, berhasil menjaga rahasia kematian raja hingga putranya dapat kembali ke ibu kota dan mengumpulkan pengikut. Ketika pengumuman akhirnya dibuat, Afonso hadir bersama pendukungnya (baik yang dari surga maupun yang lain) dan segera menjadi Mwene Kongo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, tidak semuanya berjalan mulus di kerajaan Kongo. Mpanzu, saudara tiri Afonso, dalam waktu seminggu (cukup cepat, mengingat Kongo memiliki minggu kerja empat hari), telah mengumpulkan pasukan untuk menyerang M’banza. Dengan menolak agama Kristen, pasukannya dengan cepat berkembang di kalangan mereka yang memuja Nzambi a Mpungu, pencipta yang hanya ada di luar dunia fisik. Ketika Mpanzu mencoba menyerbu ibu kota, menurut Afonso, Tuhan turun tangan. Penampakan Santo Yakobus dan lima "penunggang langit" muncul di langit, dan pasukan kafir itu melarikan diri dari medan perang. Keajaiban ini, yang dijelaskan dalam surat oleh Afonso (jadi mungkin sedikit bias), mengakhiri segala perlawanan terhadap kekuasaannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sepertinya keajaiban tersebut juga mendorong Afonso I untuk memastikan kerajaannya berada di jalan yang benar, karena ia menghabiskan sebagian besar waktunya berusaha menjadikan Kongo sebagai negara Katolik. Ia mendirikan "Gereja Katolik Roma Kongo," membiayai gereja-gereja dan sekolah-sekolahnya dengan harta kerajaan (kebanyakan dari pajak yang diambil dari rakyat). Pada tahun 1516, dilaporkan ada 1.000 siswa di M’banza, di mana anak-anak belajar membaca, menulis, dan menjadi Katolik yang baik. Afonso menghabiskan banyak waktu mencoba menggabungkan tradisi agama Kongo dengan Kristen Eropa; hal itu tidak berhasil. Ia juga mengirim beberapa kerabatnya ke Eropa untuk belajar, termasuk putranya Kinu a Mvemba, yang diangkat menjadi uskup oleh Vatikan pada tahun 1518.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Atas usahanya, Afonso mendapat julukan "Rasul Kongo" di kalangan para bapa gereja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Meskipun seorang Katolik yang teguh, Afonso kurang menyukai orang Portugis. Meskipun tampaknya terbuka terhadap modernisasi, ia menolak mengadopsi kode hukum Portugis ketika ditekan, dan ia menghalangi undang-undang yang memungkinkan penjualan tanah kepada penambang Portugis. Namun, masalah perbudakanlah yang paling kontroversial. Dalam serangkaian surat yang dimulai pada tahun 1526 M, Afonso mengutuk kekerasan orang Portugis dalam membangun perdagangan budak Atlantik; bahkan, ia mengancam akan menutup para pedagang budak yang beroperasi dari wilayah di bawah kendalinya. Ia menyalahkan destabilisasi negaranya pada perdagangan budak Portugis yang semakin intensif di provinsi selatan Kongo. Namun, banyak bangsawan sendiri yang mendapat keuntungan dari perdagangan manusia, sehingga satu-satunya batasan nyata yang berhasil diterapkan Afonso adalah komite kerajaan untuk menentukan status (antara "bebas" dan berbagai tingkatan perbudakan) dari semua orang yang ditawarkan untuk dijual.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meskipun demikian, Afonso menandatangani Regimento tahun 1512, yang mana Kerajaan Kongo menerima institusi Portugis, memberikan hak extrateritorial kepada warga Portugis yang tinggal di wilayah tersebut, dan mengizinkan penjualan budak "sah" kepada pedagang Portugis. Dengan bantuan Portugis dan pedagang Portugis, Afonso membangun kembali ibu kota menggunakan batu. Dengan senjata Portugis dan restu Katolik, pasukannya memperluas kerajaan ke arah selatan dan timur. Mahkota Kongo juga mengendalikan semua perdagangan eksternal, dan Afonso meningkatkan ekspor gading dan raffia ke Eropa untuk mengisi kasnya, membantu membiayai semua "manfaat modern" ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ketika Afonso mendekati akhir hidupnya, beberapa dari banyak keturunannya mulai bermanuver untuk mengantisipasi masa depan. Pada tahun 1539, raja yang sudah tua itu selamat dari upaya pembunuhan saat menghadiri ibadah Paskah, sebuah konspirasi yang melibatkan beberapa warga Portugal di negara tersebut. Pada tahun 1542 (atau mungkin 1543, mengingat catatan di Kongo yang tidak jelas), Afonso meninggal dengan tenang. Putranya, Perdo, menggantikan Afonso, tetapi tidak berhasil, dan digulingkan oleh salah satu cucu Afonso (bernama Diogo) beberapa tahun kemudian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kongo Mvemba adalah tanah yang penuh dengan paradoks yang tampak: sebuah peradaban religius tanpa [ICON_Faith] generasi keyakinan atau situs suci, dan yang dapat berkembang menjadi populasi [ICON_Citizen] yang sangat besar di tengah hutan hujan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MVEMBA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Langkah awal Kongo adalah menguasai sebanyak mungkin hutan hujan atau hutan (yang seharusnya tidak menjadi masalah kecuali Brasil berada di dekatnya). Dengan menggunakan Mbanza (yang menyediakan perumahan melimpah [ICON_Housing] sejak era Medieval) dan [ICON_Food] makanan dari ubin hutan hujan atau hutan ini, mereka dapat mengembangkan kota-kota besar dengan cepat. Mvemba juga akan memilih agama terbesar dalam permainan dan menyebarkannya ke sebagian besar kotanya sehingga Kongo dapat menggandakan semua bonus Keyakinan (tanpa perlu menghasilkan satu poin pun [ICON_Faith] Keyakinan!) Jika mereka akhirnya memiliki [ICON_Faith] Iman, mereka dapat menggunakannya untuk mendukung Tokoh Besar, meningkatkan kemampuan peradaban Nkisi mereka yang sudah memungkinkan mereka menghasilkan banyak Karya Besar dengan hasil yang sangat ditingkatkan. Dengan menggabungkan bonus hasil dari Agama dan Karya Besar, mereka dapat menjadi pesaing untuk kemenangan apa pun, meskipun [ICON_Culture] Budaya adalah pilihan yang sempurna.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_TITLE">
			<Text>Peter II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_SUBTITLE">
			<Text>Kaisar Brasil</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_QUOTE">
			<Text>Saya tidak mengetahui tugas yang lebih mulia daripada membimbing pikiran-pikiran muda dan mempersiapkan para pemimpin masa depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nama lengkap yang diberikan kepada kaisar masa depan adalah Pedro de Alcântara João Carlos Leopoldo Salvador Bebiano Francisco Xavier de Paula Leocádio Miguel Gabriel Rafael Gonzaga, dari keluarga Bragança, garis keturunan kerajaan penguasa Portugal; lebih sederhana untuk menyebutnya Pedro II. Lahir pada Desember 1825 M di Rio de Janeiro (penguasa Brasil pertama yang benar-benar lahir di Brasil) dari Pedro I dan istrinya yang berasal dari Austria, ibu Pedro meninggal ketika ia berusia satu tahun; Pedro dibesarkan dan dididik secara klasik oleh serangkaian pengasuh dan wali. Dengan regimen belajar harian yang melelahkan, perhatian besar diberikan untuk menanamkan nilai-nilai etika dan kepribadian yang sangat berbeda dari karakter impulsif dan tidak bertanggung jawab ayahnya. Pengasuhan masa mudanya menjelaskan banyak hal tentang hidupnya: selalu berwibawa, seolah-olah jauh, tenang secara mengesankan, dan serius secara membosankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagai anak laki-laki tunggal Pedro I, ayahnya mengundurkan diri demi Pedro II untuk mengejar kepentingan dinasti di Eropa ketika Pedro baru berusia lima tahun. Selama sembilan tahun Brasil mengalami masa regensi yang penuh gejolak hingga pada tahun 1840 M, saat berusia 14 tahun, Pedro dinyatakan dewasa dan dinobatkan dalam tahun yang sama. Remaja ini segera mengambil peran aktif – dan tak diragukan lagi mengganggu para politisi korup, pemilik perkebunan, dan perwira militer – dalam urusan negara. Ia memandang perannya sebagai raja sebagai penengah politik, menyingkirkan preferensi pribadi dalam menyelesaikan perselisihan politik partisan yang endemik. Selama pemerintahannya, Pedro II memimpin 36 kabinet yang berbeda, sebagian besar mendapat dukungan publik yang luas karena ia umumnya didukung oleh penasihat dan menteri yang kompeten yang ia pilih secara pribadi. Dengan cerdik bergantian mendukung Partai Liberal dan Konservatif, ia memastikan kedua partai tersebut menikmati waktu yang hampir sama dalam memimpin negara di bawah kepemimpinannya, dengan transisi yang tertib dan non-kekerasan (lebih-kurang).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hal ini memberi Pedro II kesempatan untuk mengejar keyakinannya bahwa Brasil perlu modernisasi agar dapat menempati posisi yang pantas di dunia. Baik secara langsung maupun melalui kabinetnya, Pedro mendukung pembangunan jalan beraspal pertama Brasil, Unido e Industria yang menghubungkan Rio de Janeiro dengan Juiz de Fora; kereta api uap pertama yang beroperasi dari Santos ke São Paulo; layanan telepon pertama pada tahun 1877; partisipasi dalam pemasangan kabel telegraf bawah laut pertama antara Brasil dan Eropa; serta penerbitan prangko pos pertama Brasil. Mengantisipasi kecanduan Era Industri, ia mendorong produksi kopi daripada gula … meskipun manusia juga memiliki kecanduan yang cukup kuat terhadap gula. Memang, ia semakin dicintai, terutama karena setiap warga Brasil menjadi lebih kaya dan hidup mereka menjadi lebih mudah. Bahkan ada perasaan kemakmuran di kalangan penduduk gubuk di sepanjang Sungai Amazon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Hubungan luar negeri tidak sepositif itu, karena beberapa negara menjadi "khawatir" terhadap pertumbuhan ekonomi Brasil yang mengejutkan dan pengaruh politiknya yang semakin kuat. Dua insiden kecil menyebabkan konsul Inggris mengeluarkan ultimatum, diikuti dengan perintah kepada Angkatan Laut Kerajaan untuk menyita kapal dagang Brasil sebagai ganti rugi. Pedro menolak untuk tunduk pada tekanan tersebut dan mengerahkan pasukan militernya untuk bersiap menghadapi perang melawan kekuasaan Inggris di wilayah tersebut; pemerintah Inggris segera melunakkan sikapnya dan mengusulkan penyelesaian damai melalui arbitrase internasional. Tak lama setelah itu, perang tak resmi selama setahun dengan Uruguay – yang berakhir dengan pendudukan Brasil atas kota-kota Salto dan Paisandu – memaksa Pedro untuk fokus pada konflik tersebut. Tak lama setelah konflik ini diselesaikan, Paraguay menyerang; Perang Aliansi Tiga yang mahal dan berdarah berlangsung hingga 1870 dan berakhir dengan kemenangan Brasil yang tak bersyarat. Konflik dengan Gereja Katolik (1872-1875) diselesaikan melalui negosiasi, tetapi meninggalkan Pedro tanpa dukungan para pendeta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Meskipun demikian, kemenangan diplomatik atas Britania Raya dan kemenangan militer atas Uruguay dan Paraguay telah membuat Pedro II lebih populer dari sebelumnya di kalangan rakyat Brasil biasa. Ia kini berusaha memanfaatkan popularitas ini untuk warisan terbesarnya – pembebasan budak di Brasil. Kaisar memandang perbudakan sebagai hambatan besar terakhir untuk membawa Brasil ke “era modern,” serta sebagai “penistaan terhadap Tuhan.” Ia telah membebaskan budak-budaknya sendiri pada tahun 1840 M dan pada tahun 1850 mengancam akan mengundurkan diri kecuali legislatif menyatakan perdagangan budak Atlantik ilegal, yang segera dilakukan. Menyadari bahwa pembebasan mendadak akan menghancurkan ekonomi Brasil, Pedro II berpendapat bahwa pemberantasan bertahap perbudakan akan kurang traumatis daripada hanya mencabut perban secara tiba-tiba. Pada tahun 1871, ia mengawasi pengesahan "Undang-Undang Kelahiran Bebas," yang menyatakan bahwa semua anak yang lahir dari wanita budak dianggap sebagai warga negara bebas. Serangkaian undang-undang yang kurang kontroversial dalam beberapa tahun berikutnya memperluas hak-hak budak Brasil, culminating in pembebasan total pada tahun 1888 M. Yang terakhir ini, yang mengikis dukungan bagi monarki di kalangan pemilik perkebunan, terbukti menjadi akhir dari kekuasaan Pedro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sebagai seorang jenius di bidangnya, Pedro II adalah pendukung yang gigih dalam bidang pendidikan, seni, dan ilmu pengetahuan di Brasil. Ia terbukti jauh lebih cerdas daripada kebanyakan penguasa sezamannya, bahkan daripada kebanyakan orang. Ia memperoleh penghormatan dari para cendekiawan seperti Darwin, Pasteur, dan Nietzsche, serta menjadi sahabat para seniman dan penulis di seluruh dunia. Sebagai koresponden dengan Longfellow, Emerson, dan ahli hukum Oliver Wendell Holmes, pada tahun 1876 Pedro II menjadi kepala negara asing pertama yang mengunjungi Amerika Serikat, di mana ia melakukan perjalanan melintasi negara tersebut dari San Francisco hingga New Orleans dan Washington. Koran-koran Amerika melaporkan perjalanannya sebagai "kesuksesan yang tak terbantahkan", karena ia memukau baik rakyat maupun politisi dengan kejujuran, wawasan, dan kebaikannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sepertinya aman dalam kasih sayang rakyatnya, Pedro kini mulai mewujudkan keinginan seumur hidupnya untuk bepergian. Tiga perjalanan ke Eropa pun dilakukan, disusul dengan kunjungan panjang ke Amerika Serikat. Terganggu oleh ketidakhadirannya yang lama, Pedro semakin menjauh dari lapisan masyarakat Brasil yang pernah ia dukung, yaitu kelas menengah yang sedang naik daun dan generasi baru mahasiswa berfikiran liberal. Selain itu, ia tidak lagi mendapat dukungan yang tak tergoyahkan dari kalangan pendeta, kelas atas, atau militer. Meskipun masih dicintai oleh rakyatnya, yang memiliki cara aneh untuk menunjukkan hal itu, pada November 1889, kudeta militer non-kekerasan memaksa ia untuk turun tahta demi republik (yang tidak bertahan lama). Tua dan sakit-sakitan, Dom Pedro terpaksa mengungsi ke Eropa, di mana ia meninggal dua tahun kemudian di Paris. Berbeda dengan Brasil, Prancis memberikan upacara pemakaman negara kepada "Bapak Bangsanya"; pada 1925, jenazah Pedro dikembalikan ke tanah airnya, di mana ia dimakamkan di katedral di Petropolis yang ia bantu biayai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Sebagaimana Qin Shi Huang mendambakan keajaiban, Pedro mendambakan orang-orang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PEDRO_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pedro akan selalu memberikan persaingan yang ketat bagi Great People dari rumahnya di Hutan Hujan. Memilih ubin Hutan Hujan mana yang akan dipertahankan untuk adjacency dan mana yang akan dibersihkan untuk memasukkan distrik selalu menjadi keputusan yang sulit bagi Brasil, tetapi jika diatur dengan benar, kota-kotanya dapat menjadi generator yang kuat untuk [ICON_Faith] Iman, [ICON_Culture] Budaya, dan [ICON_Gold] Emas: semua komoditas yang berguna saat mengejar Great People. Menyelenggarakan Karnaval juga dapat membantu mereka mendapatkan lebih banyak Great People. Penekanan Karnaval pada Great Artists memberi mereka keunggulan kecil menuju Kemenangan Budaya, tetapi pembangkitan Great Person dapat membawa mereka secara efektif melalui jalur kemenangan mana pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_TITLE">
			<Text>Perikles</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_SUBTITLE">
			<Text>Strategos Athena</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_QUOTE">
			<Text>Hanya karena Anda tidak tertarik pada politik, bukan berarti politik tidak akan tertarik pada Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pericles, yang dianggap sebagai orator dan jenderal Yunani paling berpengaruh pada masanya, dijuluki "warga negara pertama Athena" oleh sejarawan kontemporer Thucydides (yang, bagaimanapun, memandang politik didasarkan pada kepentingan pribadi dan ketakutan, sehingga perlu ada toleransi terhadap pendapatnya). Dengan sikap yang sangat mementingkan diri sendiri, Pericles mengubah Liga Delos – yang bertujuan untuk melanjutkan perjuangan melawan Persia – menjadi proto-kekaisaran Athena. Selain itu, ia berusaha menjadikan Athena sebagai pusat seni dan budaya Yunani, dan cukup berhasil dalam hal itu. Dan karena dukungannya terhadap demokrasi Athena yang masih muda, ia disebut sebagai "populist" (hal yang pasti akan membuatnya tertawa).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir sekitar tahun 495 SM di Cholargos, sebuah pinggiran kota Athena, Pericles adalah hasil perkawinan antara jenderal dan politikus Xanthippus dengan Agariste, putri dari keluarga Alcmaeonidae yang berkuasa. Herodotus dan Plutarch keduanya melaporkan bahwa Agariste bermimpi beberapa malam sebelum kelahiran Pericles “bahwa ia telah melahirkan seekor singa.” Apakah visi tersebut berkaitan dengan kehebatan masa depannya, atau fakta bahwa ia lahir dengan tengkorak yang tidak biasa besar – sehingga para penulis komik kontemporer menjulukinya "Squill-head," yang dinamakan demikian karena squill Yunani, atau bawang laut (meskipun kejam, tetap lucu) – Pericles adalah pemuda yang introvert, yang menikmati berlatih retorika dengan para filsuf-cendekiawan yang dapat disewa keluarganya sebagai guru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mengingat hubungan keluarganya, mungkin tak terhindarkan bahwa Pericles akan memasuki arena politik Athena. Pada awal usia 30-an, ia menjabat sebagai jaksa penuntut utama dalam kasus Cimon, pemimpin faksi konservatif yang dituduh mengabaikan kepentingan Athena demi kepentingan pribadinya. Meskipun Cimon dibebaskan, dua tahun kemudian Pericles berhasil membuat rivalnya diasingkan (dikeluarkan dari kota selama sepuluh tahun) dengan tuduhan bahwa Cimon membantu Sparta. Dengan demikian, Pericles menjadi salah satu tokoh terkemuka dalam gerakan demokratis Athena, mempromosikan kebijakan sosial populis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pericles menghabiskan dekade berikutnya untuk memperkuat posisinya dan memenangkan simpati kelas bawah. Salah satu dekrit yang dia sponsori menggunakan dana negara untuk membiayai tiket masuk teater bagi orang miskin; dekrit lain menawarkan upah yang besar bagi siapa pun yang bersedia menjadi anggota juri di pengadilan tinggi Athena. Bersama dengan para "demokrat" lainnya (yang mempromosikan demos, atau rakyat jelata), Pericles bergerak untuk membatasi peran Areopagus, dewan aristokrat yang menguasai kota, dan mengangkat Ecclesia, majelis Athena. Menurutnya, sangat penting bagi Athena untuk mengutamakan kepentingan publik, yang ia anggap sebagai sumber daya yang belum dimanfaatkan dan unsur vital dalam dominasi Athena di Yunani di masa depan. Dalam hal ini, sedikit demi sedikit, ia memberikan akses kepada kelas bawah ke sistem politik dan jabatan publik yang sebelumnya tertutup bagi mereka. Oleh karena itu, dapat dikatakan bahwa akar demokrasi Barat terletak pada impian kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dalam semua intrik politik ini, ia membuktikan dirinya sebagai orator ulung, menggabungkan keahlian seorang sofis dan logika seorang filsuf (dan ia telah diajari oleh yang terbaik dari keduanya) dalam pidatonya. Para kritikusnya, bagaimanapun, mengklaim bahwa istrinya, Aspasia, sebenarnya menulis banyak pidato terkenal miliknya – sebuah penghinaan serius bagi seorang negarawan jika kesuksesannya bergantung pada seorang wanita, terutama di Athena di mana wanita dianggap sebagai warga kelas dua (paling baik). Kekecewaan atas pembunuhan Ephialtes, seorang pemimpin awal gerakan demokratis, memberi Pericles kesempatan untuk mengkonsolidasikan kekuasaannya. Tanpa Cimon atau orang lain yang menentangnya, pemimpin tak tertandingi dari “demokrat” menjadi pemimpin tak tertandingi (jika seseorang tahu apa yang baik untuk nasibnya) di Athena.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setelah kekalahan invasi kedua oleh Persia dan penarikan diri Sparta beserta sekutunya dari Peloponnesia, pada tahun 479 SM Pericles membentuk Liga Delos, aliansi militer kota-kota di Laut Aegea untuk melindungi kepentingan Yunani… atau setidaknya, kepentingan yang penting bagi Pericles. Setelah serangan yang gagal terhadap Persia pada tahun 454, Athena mendesak keras untuk memindahkan seluruh harta bendera Liga – yang dikumpulkan dari pungutan phoros (“pajak”) oleh anggota-anggota Liga untuk membangun kembali kuil-kuil yang dihancurkan oleh Persia – dari Delos ke Athena. Tiga tahun kemudian, sebuah dekrit lain dari Pericles mewajibkan penggunaan satuan berat dan ukuran Athena di seluruh wilayah Liga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pericles mulai menggunakan kas negara untuk kemuliaan Athena, menggunakannya untuk membiayai berbagai proyek pembangunan, terutama sejumlah bangunan di Akropolis kota tersebut: Kuil Athena Nike, Erechtheum, dan Parthenon yang megah, yang dimulai sekitar tahun 447 SM. Dia berargumen bahwa sekutu-sekutu membayar Athena untuk pertahanan mereka (Athena memang memiliki armada terbesar) dan karena itu dia tidak perlu mempertanggungjawabkan cara penggunaan dana tersebut. Dia juga menggunakan dana (baik miliknya sendiri maupun milik Liga) untuk mendukung para dramawan terkenal seperti Sophocles, Aeschylus, Euripides, dan Aristophanes (yang tidak menjadi kaya dari pertunjukan gratis tersebut). Pematung seperti Phidias dan Myron memperindah kota dengan karya-karya dari marmer dan batu. Filsuf-filsuf seperti Protagoras, Zeno, dan Anaxagoras adalah teman dekat Pericles, meskipun Socrates yang besar menjauhkan diri dari pujian berlebihan. Dapat dikatakan bahwa Pericles membiayai Zaman Keemasan Yunani … menggunakan 9.000 talenta emas milik orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada saat itu, Pericles telah terpilih sebagai strategos (jenderal) pada tahun 458 Masehi untuk pasukan gabungan Athena dan sekutunya. Tak lama kemudian, ia memicu Perang Peloponnesia Pertama, setidaknya menurut Thucydides dan Plutarch, meskipun keduanya bukanlah pengamat yang objektif. Pericles, menurut semua catatan, yakin bahwa perang untuk menguasai Yunani antara Sparta dan Athena tak terhindarkan. Dan begitu ia mengirim pasukan Athena pada tahun 433 untuk mendukung Corcyra dalam perselisihannya dengan Korintus, sekutu Sparta. Mungkin Pericles mencari pertempuran, dan ketika Athena menolak tuntutan Sparta untuk menghentikan Liga Peloponnesia dan Liga Delian, kedua pihak pun bertikai. Sparta merusak pedesaan Attika; Pericles mengevakuasi semua penduduk ke Athena dan bersiap untuk melemahkan Peloponnesia. Namun, pada tahun 429 SM, wabah melanda kota yang padat penduduk. Di antara korban wabah tersebut … Pericles, yang tidak bisa berdebat dengan bakteri enterobacterium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Siapa yang lebih cocok menjadi penguasa aspek kehidupan sipil daripada orang Yunani? Sebagai seorang Athenian, Pericles dapat memanfaatkan kekuatan dan fleksibilitas sistem sipil untuk mempersiapkan diri menghadapi segala macam kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PERICLES_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Memimpin Yunani, Pericles mampu menguasai awal permainan dalam produksi budaya [ICON_Culture] dengan cara mengikat aliansi antara kota-kota negara, atau membangun Acropolis di bukit tepat di tengah distrik dan keajaiban kota mereka. Ditambah dengan slot Kebijakan Wildcard gratis, Yunani menjadi kekuatan politik utama sepanjang permainan. Dengan meneliti sistem pemerintahan yang mendukung strategi kemenangan mereka, mereka akan memiliki daftar lengkap Kebijakan yang siap membantu sepanjang permainan. Sistem pemerintahan yang fleksibel ini dapat mendukung berbagai jalur kemenangan, meskipun Kemenangan Budaya merupakan pilihan yang mudah bagi Yunani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_TITLE">
			<Text>Peter I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_SUBTITLE">
			<Text>Dengan rahmat Allah, Yang Mulia dan Agung, Raja Agung, Tsar seluruh Rusia</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_QUOTE">
			<Text>Ingatlah untuk memberi makan pasukanmu. Perut prajurit tidak akan puas dengan janji-janji kosong dan harapan semu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Apakah ia pantas mendapat julukan "the Great" atau tidak, Pyotr Alexeyevich tentu saja berhasil mencatat prestasi yang mengesankan selama empat dekade pemerintahannya di Rusia. Pada saat kematiannya, Rusia telah dimodernisasi, di-Baratkan, tercerahkan, dan direvolusi (setidaknya dalam hal budaya dan ilmu pengetahuan). Melalui serangkaian perang yang sukses, Peter berhasil memperoleh pelabuhan di Laut Hitam dan Laut Baltik, serta menjadikan Rusia sebagai "pemain" dalam politik Eropa. Secara keseluruhan, warisannya masih terasa hingga kini di Rusia dan Eropa Timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Peter terhindar dari keterbatasan kakak tiri sulungnya, Feodor III dan Ivan V, yang keduanya lemah fisik dan sering sakit-sakitan, serta Ivan V yang memiliki "kecerdasan yang lemah". Akibatnya, ketika Feodor meninggal tanpa keturunan pada Mei 1682, Dewan Boyar memilih Peter yang berusia sepuluh tahun untuk menjadi tsar, dengan ibunya, Natalya Naryshkina, bertindak sebagai regent. Namun, pemberontakan Streltsy (pasukan pengawal istana Rusia), yang direncanakan oleh Sophia Alekseyevna yang ambisius, saudara perempuan Ivan dan saudara tiri Peter, memaksa para boyar untuk menyatakan Ivan dan Peter sebagai "penguasa bersama" dengan kekuasaan utama diberikan kepada Ivan. Dalam kekacauan tersebut, beberapa anggota keluarga dan teman Peter dibunuh oleh Streltsy atas perintah Sophia … dan Peter memiliki ingatan yang panjang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sophia diangkat menjadi regent, namun hal itu tidak terlalu mengganggu Peter yang masih muda, karena ia lebih tertarik pada hobi-hobi seperti membuat model kapal, berlayar, dan berperang palsu dengan koleksi mainan tentara yang dimilikinya. Dan studinya. Peter adalah anak yang cerdas (bisa dikatakan "brilian") dan ayahnya telah menunjuk beberapa tokoh terkemuka dari Zaman Pencerahan Rusia – "learned druzhina" – sebagai gurunya. Mereka menanamkan padanya semua konsep rumit yang populer di Eropa saat itu: absolutisme yang welas asih, kesetaraan (tentu saja untuk non-kerajaan), kemajuan ilmiah, kebebasan berbicara, "Republik Surat," dan berbagai kebiasaan Eropa lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Di tengah semua proses belajar tersebut, ibunya berusaha mengalihkan perhatiannya dengan menjodohkannya dengan Eudoxia Lopukhina pada tahun 1689, namun hal itu tidak berhasil. Sepuluh tahun kemudian, Peter memaksa Eudoxia menjadi biarawati dan mengasingkannya ke biara di Suzdal. Namun, yang lebih menjadi gangguan adalah rencana Peter untuk merebut kekuasaan dari saudara tirinya. Mendengar rencana Peter, Sophia bertindak lebih dulu. Saat pasukan Streltsy memberontak, Peter melarikan diri ke biara Ortodoks yang tak tertembus, di sana ia mengumpulkan pasukannya sendiri. Pada akhirnya, Sophia digulingkan dan dipaksa masuk ke biara (Peter tampaknya memiliki sedikit rasa bersalah untuk membunuh perempuan). Pemerintahan bersama dengan Ivan yang sudah tua dan hampir buta terus berlanjut, tetapi kini Peter yang memegang kekuasaan sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Mengambil inspirasi dari pemikiran-pemikiran tercerahkan yang telah ia serap, Peter segera menerapkan reformasi besar-besaran yang bertujuan untuk memodernisasi Rusia sesuai dengan model Eropa. Ia menghadapi sedikit perlawanan – pemberontakan oleh Streltsy, boyars, Bashkirs, dan Cossacks Bulavin – tetapi tanggapannya selalu cepat dan kejam. Ia menerapkan "modernisasi sosial" dengan tekad yang sama; sebagai tanda kemajuan Rusia dalam menjadi negara yang beradab (selalu menjadi perjuangan yang berat), Peter mewajibkan para pengikutnya, pejabat, dan perwira untuk mencukur janggut dan mengenakan pakaian modern. Bahkan, ia mengenakan pajak atas janggut dan jubah pada September 1698.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun, untuk mempertahankan kemajuan ini, Rusia membutuhkan cara yang lebih mudah untuk terhubung dengan Eropa: pelabuhan maritim yang akan membuka kerajaan Peter untuk pertukaran barang dan pengetahuan yang lancar dengan Barat. Di utara, Laut Baltik dikuasai oleh Swedia yang keras kepala; di selatan, Ottoman menguasai Laut Hitam dan Safavid Persia menguasai Laut Kaspia. Untuk bahkan mempertimbangkan perang dengan tetangga yang begitu kuat, Peter membutuhkan sekutu dan pendukung di kalangan raja-raja Eropa. Ia memulai "Grand Embassy"-nya pada tahun 1697 untuk mendapatkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Meskipun dia tidak berhasil dalam rencananya – memaksa Rusia untuk beraksi sendiri melawan negara-negara besar – Peter berhasil melihat Eropa secara langsung, dari Amsterdam hingga London, Leipzig, dan Vienna, dan terpesona olehnya. Dia mempelajari pembangunan kapal bersama Perusahaan Hindia Timur Belanda, dan mempekerjakan tukang kapal dan pelaut untuk pergi ke Rusia. Dia mengunjungi Frederik Ruysch yang terkenal, yang mengajarkannya cara menggambar gigi dan mengumpulkan kupu-kupu. Di Inggris, ia bertemu dengan raja dan belajar tentang perencanaan kota "modern" di Manchester. Sayangnya, pemberontakan oleh Streltsy memaksa Peter untuk memotong liburan Eropa-nya lebih awal. Setelah kembali ke rumah, Peter menyiksa dan mengeksekusi sekitar 1.200 di antaranya, dan akhirnya membubarkan Streltsy yang mengganggu serta membentuk Pasukan Pengawal Kekaisaran yang baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Bahkan tanpa sekutu, Peter berhasil melibatkan Rusia dalam perang melawan Turki. Namun, pecahnya Perang Utara Besar memaksa dia untuk mencapai kesepakatan sementara dengan mereka, meskipun dia berhasil mempertahankan Azov yang direbut, sebuah benteng strategis di mana Sungai Don bermuara ke Laut Hitam. Sementara orang Polandia dan Lithuania sibuk menghabiskan banyak korban untuk menahan Raja Swedia dan jenius militer Charles XII, Peter merebut Ingermanland di Laut Baltik dari Swedia pada tahun 1703 dan mendirikan kota St. Petersburg, yang ditakdirkan menjadi ibu kota Rusia yang baru. Saat Charles selesai menghancurkan Polandia, Peter siap menghadapi invasi Swedia. Dengan cerdik mundur ke selatan, mengalami kekalahan secara berkala, Rusia akhirnya meraih kemenangan besar di Poltava, yang secara efektif mengakhiri perang. Pada akhirnya, pada tahun 1721, Peter memperoleh beberapa wilayah baru yang berharga untuk kerajaannya: Livonia, Estonia, Ingria, dan sebagian besar Karelia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Peter the Great menghabiskan akhir hayatnya dengan melakukan reformasi lagi. Ia turut serta dalam reorganisasi Gereja Ortodoks Rusia; ketika kepala gereja tradisional, Patriark Moskow, meninggal, tsar menolak untuk menunjuk pengganti seperti biasa dan malah mendirikan Sinode Suci untuk mengelola gereja tersebut. Ia juga mengeluarkan undang-undang yang melarang pria memasuki biara sebelum usia 50 tahun, karena ia percaya bahwa tahun-tahun produktif mereka terbuang sia-sia. Ia mengeluarkan dekrit yang menetapkan pendidikan wajib, menghapuskan pajak tanah dan rumah tangga (meskipun, sebagai orang yang cerdas secara fiskal, ia memperkenalkan pajak kepala), dan memulai pembangunan Istana Peterhof agar dinikmati oleh keturunannya. Ia tidak pernah melihatnya sendiri, meninggal pada Februari 1725 pada usia 52 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Rusia Peter adalah amoeba yang menyebar yang tidak ingin Anda miliki sebagai tetangga. Dia sangat pandai menyerap semua tanah, teknologi, dan sistem pemerintahan di sekitarnya!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PETER_GREAT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Bonus Peter sangat ideal untuk menguasai wilayah yang luas di daratan. Pertama, karena setiap kota dimulai dengan ukuran yang besar, dan kedua, karena Lavras mendapatkan tambahan ubin untuk kotanya ketika seorang Tokoh Besar dikorbankan. Kota-kota Rusia akan dengan cepat mendapatkan banyak ubin. Ditambah dengan kemampuan Peter untuk menyerap [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan dan [ICON_Culture] Budaya dari para pemimpin di bidang tersebut, Anda akan memiliki kerajaan yang sangat kuat yang dapat memenangkan jenis kemenangan apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_TITLE">
			<Text>Filipus II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_SUBTITLE">
			<Text>Raja Spanyol, Raja Portugal, Raja Sardinia dan Sisilia, Raja Napoli, Adipati Milan, Raja (sejenak) Inggris dan Irlandia, Tuan dari 17 Provinsi Belanda</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_QUOTE">
			<Text>Suatu hari, aku akan bisa melihat peta dunia, tetapi peta itu tidak lagi menjadi peta dunia. Itu akan menjadi Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berkat para pendahulunya dari dinasti Habsburg, Felipe (nama aslinya) mewarisi sebagian besar wilayah dunia. Wilayah kekuasaannya tidak hanya mencakup sebagian besar wilayah penting di Eropa, tetapi juga wilayah di setiap benua yang dikenal oleh orang Eropa – termasuk Kepulauan Filipina, yang dinamai sesuai namanya. Dalam hidupnya yang berlangsung selama 71 tahun, ia membuktikan dirinya tidak hanya sebagai seorang despot terkenal, tetapi juga seorang cendekiawan yang mencintai musik dan seni. Ia mengumpulkan salah satu koleksi seni dan buku langka terbesar dalam sejarah di San Lorenzo de El Escorial (istana di luar Madrid). Sebagai seorang yang sangat religius, ia juga menjadikan Escorial sebagai tempat bagi biara Hieronymite dan sekolah yang dikelola oleh Augustinian, serta tempat penyimpanan relik terbesar di luar Vatikan. Masa hidupnya mencakup masa keemasan Spanyol, untuk beberapa alasan yang jelas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir pada Mei 1527 M dengan kekayaan yang jauh melebihi peribahasa "sendok perak", Philip adalah putra Kaisar Romawi Suci Charles V dan Infanta Isabella dari Portugal. Pada usia sebelas bulan, ia menerima sumpah setia dari Cortes Kastilia, dan masa depannya pun terjamin. Anak itu dibesarkan di istana dan dididik oleh tokoh-tokoh terkemuka seperti Juan Siliceo (yang kelak menjadi Uskup Agung Toledo) dan humanis Juan de Estrella. Latihan militernya dipimpin oleh Juan de Zuniga, komandan mayor Kastilia, dan Duke of Alba yang terkenal, di bawah kepemimpinan siapa Philip bertugas selama Perang Italia 1542.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Yakin bahwa putranya telah siap, kaisar yang sedang sakit mulai menyerahkan takhtanya kepada Philip, dimulai dengan takhta Sisilia dan Napoli pada tahun 1554. Sebagai Duke of Milan, pada usia 27 tahun, Philip II menjadi raja. Pada tahun 1555, dalam pengumuman publiknya yang paling penting, Charles memberitahu Dewan Negara Belanda bahwa ia akan pensiun ke biara dan Philip akan memerintah wilayah tersebut mulai saat itu. Charles kemudian menyerahkan takhta Kekaisaran Spanyol pada Januari 1558 dengan upacara yang sederhana. Philip kini memerintah sebuah kekaisaran di mana, benar-benar, matahari tidak pernah terbenam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan pengecualian peristiwa-peristiwa tidak menyenangkan seperti eksekusi Jaksa Agung Aragon ketika ia menentang pelanggaran Philip terhadap hukum Aragon, penempatan pasukan di Navarre yang melanggar hukumnya, dan penunjukan pejabat Kastilia secara ilegal di Pamplona (sepertinya Philip merasa terganggu oleh hukum-hukum Spanyol), masa awal pemerintahan Philip relatif damai. Namun, ia jelas merupakan penganut teguh hak ilahi raja-raja – bahwa Tuhan telah menobatkannya sebagai raja Spanyol dan bahwa, karena Tuhan tidak dapat membuat kesalahan, ia pun tidak dapat melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Yang pertama adalah pernikahannya dengan sepupunya, Maria dari Portugal, pada tahun 1543; ia meninggal dua tahun kemudian saat melahirkan Don Carlos yang malang, yang atas perintah ayahnya kemudian dipenjara di Alcazar Madrid dan meninggal setelah enam bulan. Sepuluh tahun kemudian, Philip menikahi Mary I dari Inggris, yang lebih dikenal sebagai "Bloody Mary," menjadikannya raja pendamping Inggris dan Irlandia ... tetapi Mary meninggal pada tahun 1558. Mary baru saja dimakamkan ketika giliran Elizabeth dari Valois, putri Raja Henri II dari Prancis, pada tahun 1559 untuk menandatangani Perjanjian Cateau-Cambresis yang mengakhiri perang antara Spanyol dan Prancis. Ia memang memberikan Philip dua putri, tetapi ia sendiri meninggal pada tahun 1568. Akhirnya, kembali ke dalam keluarga, pada tahun 1570 ia menikahi Anna dari Austria, keponakannya. Ia bertahan selama sepuluh tahun sebelum meninggal, tetapi ia memberikan Philip seorang pewaris laki-laki (yang akan menjadi Philip III).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun, masalahnya dengan seorang wanita lainlah yang mengubah peradaban. Philip, berkat pernikahannya dengan Mary Tudor, putri sulung Henry VIII, adalah—atau setidaknya menganggap dirinya sebagai—raja Inggris. Ketika Mary meninggal dan orang-orang Inggris yang keras kepala itu menaikkan Elizabeth I ke takhta alih-alih menerima klaim Philip, dia merasa kesal. Lebih buruk lagi, Elizabeth mempromosikan Gereja Inggris yang didirikan ayahnya dan mulai membongkar Katolik yang dipulihkan oleh Bloody Mary. Inggris kembali menjadi Protestan, dan hal itu tidak dapat ditoleransi oleh Philip. Lebih buruk lagi, Elizabeth mendorong kolonialisasi Inggris di Dunia Baru … dan memberikan dukungan diam-diam kepada para "bajak laut" Inggris yang menyerang kapal-kapal Spanyol di sana. Itu lebih dari yang dapat ditanggung oleh seorang pria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kemudian, pada tahun 1585, Elizabeth mengirim pasukan Inggris untuk membantu Belanda Protestan yang memberontak melawan kekuasaan Spanyol. Itu menjadi titik balik. Dua tahun kemudian, Sir Francis Drake, kesayangan Elizabeth, memimpin serangan sukses ke pelabuhan Spanyol Cadiz, menghancurkan sejumlah kapal perang Philip. Setelah memperbaiki armadanya, Philip meluncurkan "Armada Spanyol" pada Juli 1588; itu menjadi bencana total. Dan mengubah keseimbangan kekuatan ke arah yang menguntungkan Inggris Protestan. Tiga armada lagi dibentuk, tetapi yang pada tahun 1596 dan 1597 dikalahkan, dan yang pada tahun 1599 harus dialihkan ke Azores untuk menangkis serangan Inggris. Perang Anglo-Spanyol berlanjut hingga berakhir dengan tidak pasti pada tahun 1604, setelah Philip dan Elizabeth meninggal dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dengan Spanyol yang kini melemah, Philip dihadapkan pada gelombang masalah yang semakin besar. Pemberontakan di Belanda, perang melawan Ottoman di Mediterania, perang agama di Prancis, gejolak di Cortes di beberapa tempat, keterlibatan dalam kekacauan Perang Italia atas permintaan kepausan, ketidakstabilan di koloni-koloni. Dan dia bangkrut. Charles V telah membebani Philip dengan utang sebesar 36 juta ducat dan defisit sebesar satu juta ducat per tahun. Philip akan gagal membayar pinjaman empat kali hingga tahun 1596. Pendapatan kerajaan dari luar negeri berkurang (sebagian disebabkan oleh para bajak laut Inggris) dan keterlibatan dalam begitu banyak konflik hanya memperburuk keadaan. Beberapa sejarawan mengklaim bahwa masalah keuangan Philip memiliki peran besar dalam kemunduran Spanyol sebagai kekuatan besar pada abad berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Tak heran Philip – meskipun masih menjadi raja paling berkuasa di Eropa – berbaring di tempat tidurnya di El Escorial pada September 1598, dan tidak pernah bangun lagi dari sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Philip memimpin kekaisaran maritim global lainnya, tetapi berbeda dengan Inggris, kekaisaran ini merupakan kandidat utama untuk meraih Kemenangan Agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_PHILIP_II_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Philip ingin semua orang mengadopsi agama Katolik yang dicintainya. Dia ingin mendirikan kerajaan kecil di pesisir benua asalnya dan kemudian berlayar untuk mencari lokasi pemukiman tambahan. Jika dia tidak menemukan tempat di benua lain untuk bermukim dengan damai, dia akan menggunakan pasukan Conquistadors-nya untuk memaksakan kehadiran di sana.  Setelah tiba di sana, kemampuan peradaban "Missions and Treasure Fleet" akan memastikan bahwa kehadiran asing tersebut akan menguntungkan baginya. Dia akan menekan siapa pun yang tidak mengikuti agamanya hingga seluruh dunia beralih ke keyakinannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_TITLE">
			<Text>Kaisar Pertama Qin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_SUBTITLE">
			<Text>Huangdi dari Dinasti Qin</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_QUOTE">
			<Text>Alasan mengapa Tiongkok mengalami perang yang tak kunjung henti adalah karena adanya para bangsawan feodal dan raja-raja. Saya telah memperbaikinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Otoriter dan kejam, Ying Zheng mungkin正是中国所需要的，以结束战国时期并统一天下。他以焚书坑儒闻名，同时也奠定了万里长城的基石，建立了全国性的道路和运河系统，并寻求长生不老药。 Ketika ia menyatukan Tiongkok, ia menganggap pencapaiannya begitu besar sehingga ia memberi diri sendiri nama besar: Qin (bangsa) Shi (pertama) Huang (kaisar). Karena kebesarannya, gelar 'Huangdi' akan digunakan oleh penguasa Tiongkok selama dua milenium berikutnya. Dan peradaban akan dianugerahi Pasukan Terracotta sebagai jendela ke kebesarannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut catatan monumental 'Records of the Grand Historian,' bayi Zheng lahir dari Pangeran Yiren dari Qin dan selir Zhao Ji di kota Handan pada tahun 259 SM. Ketika ayah Zheng meninggal setelah memerintah sebagai raja selama tiga tahun, Zheng yang berusia 13 tahun naik takhta. Karena anak laki-laki itu dianggap terlalu muda untuk memimpin Qin – yang saat itu sedang berperang dengan semua negara lain dari "tujuh negara yang berperang" (Qi, Yan, Han, Wei, Chu, dan Zhao) – kekuasaan berada di tangan Perdana Menteri Lü Buwei yang licik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tak lama kemudian, Lu mulai merencanakan konspirasi melawan raja muda. Sebuah konspirasi jangka panjang. Perdana menteri sebelumnya telah menemukan dan mengangkat Lao Ai ke istana, yang kemudian berhasil memikat Ratu Zhao dan memiliki dua anak darinya. Pada tahun 238 SM, Raja Zheng berangkat dalam iring-iringan menuju kota besar Yong. Lao Ai, dengan persetujuan Lu, merebut cap besar Ratu Zhao, mengumpulkan pasukan, dan memberontak. Zheng memerintahkan jenderal terbesarnya, Lord Changping, untuk menyerang; dalam pertempuran yang terjadi, ratusan pemberontak tewas dan Lao Ai melarikan diri. Hadiah sebesar satu juta koin tembaga ditawarkan untuk Lao Ai. Siapa yang bisa menolaknya? Tak lama kemudian, pelarian besar itu ditangkap. Sebagian besar pendukungnya dipenggal, dan Lao dipotong menjadi lima bagian sementara seluruh keluarganya (termasuk anak-anaknya) dieksekusi hingga "tingkat ketiga." Nyonya Zhao ditahan di rumah hingga kematiannya bertahun-tahun kemudian. Lü Buwei bunuh diri dengan racun sebelum ditangkap. Pada tahun 235 SM, semuanya berakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Selain selamat dari beberapa upaya pembunuhan, Ying Zheng kini dapat fokus untuk menaklukkan negara-negara lain yang sedang berperang. Yang pertama jatuh adalah Han, yang ditaklukkan sekitar tahun 230. Dinasti Qin diberkahi dengan banyak panglima perang yang mampu, termasuk raja sendiri. Dan apakah sudah disebutkan bahwa dia kejam? Ketika Zhao dilanda bencana alam (tidak disebutkan secara spesifik dalam sejarah) pada tahun 229, Zheng melepaskan jenderalnya, Wang Jian, yang dengan cepat menaklukkan kerajaan tersebut dalam waktu satu tahun. Pada tahun 223, Yan, Wei, dan Chu telah dikalahkan dan dianeksasi. Raja Tian dari Qi, yang tidak bodoh, mengirim 200 ribu rakyatnya, sebagian besar petani, yang dilengkapi senjata sebaik mungkin, untuk mempertahankan perbatasan baratnya yang berbatasan dengan wilayah Qin. Sayangnya bagi dia, Zheng menyerang dari utara, menangkap keluarga kerajaan, dan menganeksasi Qi. Kemudian ia memproklamirkan dirinya sebagai Qin Shi Huang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah ambisinya untuk menguasai seluruh Tiongkok terpenuhi, kaisar mulai melakukan reformasi sesuai keinginannya. Pertama, ia menghapuskan sistem vasal turun-temurun dan mendirikan Jun (komando), Xian (kabupaten), dan Xiang (kabupaten), semuanya dikelola langsung oleh kaisar dengan bijaksana, tentu saja. Ia menstandarkan berat, ukuran, dan mata uang Tiongkok – menciptakan koin banliang sekitar tahun 210 untuk memudahkan pelacakan pajak – serta hampir segala hal lainnya, termasuk panjang poros kereta. Yang terakhir ini agar kereta-kereta tersebut dapat dengan mudah melintasi jaringan jalan baru di seluruh kerajaannya. Di bawah menterinya, Li Si, aksara Tiongkok disatukan, menghilangkan variasi di antara negara-negara yang ditaklukkan, sehingga menciptakan satu bahasa besar yang akan bertahan sepanjang masa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun, upaya terbesarnya disimpan untuk memberantas semua pemikiran "kabur" yang merajalela di seluruh Tiongkok. Meskipun periode Negara-Negara Berperang dipenuhi dengan darah dan api, periode ini juga merupakan masa pemikiran bebas dan filsafat liberal, yang melahirkan beberapa wawasan terbesar peradaban tentang kondisi manusia. Di seluruh kerajaan, Seratus Aliran Pemikiran, yang menggabungkan ajaran Konfusianisme dan Taoisme dengan filsafat lain, memicu masa keemasan yang besar. Karya-karya Sekolah Mohisme ("semua orang sama di hadapan langit"), Sekolah Yin-Yang (naturalisme dan Lima Unsur), para agronom dan sinkretis, serta para logikus, dan sebagainya, secara mendalam mempengaruhi gaya hidup dan kesadaran sosial Tiongkok. Karena semua pemikiran dan debat di kalangan rakyat jelata tidak menguntungkan bagi seorang otokrat, Qin Shi Huang memerintahkan agar semua aliran pemikiran lain dilarang dan bahwa mulai saat itu hanya “legalisme” (patuhi hukum dan hidup dengan adil) yang diizinkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mulai tahun 213 SM, atas dorongan Perdana Menteri barunya yang lebih manipulatif, Li Si, kaisar memerintahkan agar semua buku – kecuali yang berkenaan dengan astrologi, ramalan, kedokteran, pertanian, dan sejarah kerajaannya yang besar – dikumpulkan dan dibakar. Mereka yang memiliki teks-teks terlarang, terutama Shi Jing (“Kitab Lagu”) dan Shangshu (“Kitab Sejarah”), akan dihukum. Menurut Catatan Sejarah Agung (yang tampaknya merupakan teks yang diizinkan), Qin Shi Huang memerintahkan 460 cendekiawan dikubur hidup-hidup karena menyembunyikan buku-buku terlarang. Meskipun sejarawan Tiongkok modern mengklaim bahwa ini hanyalah mitos Konfusianisme, kisah ini tetap menarik. Apapun kebenarannya, faktanya adalah kerajaan tersebut berusaha mengendalikan ilmu pengetahuan dan pemikiran di seluruh wilayahnya serta menghilangkan tantangan intelektual terhadap kekuasaan kaisar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meskipun demikian, pada masa tuanya, Qin Shi Huang berangkat – atau lebih tepatnya, mengirim para bawahannya – untuk mencari ramuan keabadian, sebuah ramuan yang akan memberinya keabadian sehingga ia dapat terus menikmati kebesarannya. Ekspedisi dikirim melalui laut (kebanyakan tidak kembali, mungkin dengan bijak mengingat bagaimana ia bereaksi terhadap kegagalan), dan tiga kali ia sendiri mengunjungi Pulau Zhifu mencari gunung abadi yang dikabarkan. Namun, ia tidak pernah menemukan ramuan keabadian maupun gunung tersebut, dan meninggal pada September 210 SM selama perjalanan ke wilayah timurnya. Li Si begitu takut akan pemberontakan jika kabar kematian kaisar bocor, sehingga ia menyembunyikan kematian kaisar hingga rombongan akhirnya kembali ke ibu kota Xianyang, di mana putra kedua Huang, Huhai (Li Si membujuk putra sulungnya untuk bunuh diri), diproklamirkan sebagai kaisar baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Qin adalah yang pertama di antara para kaisar, dan oleh karena itu ia harus menjadi yang pertama dalam keajaiban-keajaiban luar biasa yang dibangun untuk warisannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_QIN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>China adalah peradaban isolasionis dan pembangun yang paling unggul. Qin dapat menggerakkan tenaga kerja yang lebih produktif daripada pemimpin mana pun, dan sejak awal permainan, Pembangunnya dapat menggunakan sumber daya mereka secara langsung pada keajaiban-keajaiban kesayangannya. Setelah menguasai keajaiban-keajaiban tersebut, senjata mesiu dan Tembok Besar mereka seharusnya membantu mereka mempertahankan tanah dan keajaiban yang telah mereka kembangkan. Dengan kemampuan Siklus Dinasti, mereka akan mendapatkan manfaat lebih dari peningkatan tersebut. Jika mereka mampu mencapai banyak peningkatan tambahan ini, kemajuan mereka melalui kedua pohon perkembangan seharusnya akan cepat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_TITLE">
			<Text>Saladin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_SUBTITLE">
			<Text>al-Malik al-Nasir, yang kemudian menjadi Sultan Mesir dan Suriah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_QUOTE">
			<Text>Pertempuran ditentukan oleh persiapan, jumlah pasukan, dan Tuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah ad-Din Yusuf ibn Ayyub, yang dikenal oleh musuhnya (dan musuhnya banyak) sebagai Saladin, adalah seorang bangsawan Kurdi yang naik pangkat menjadi panglima pasukan Arab kaum Muslim sebagai sultan pertama Mesir dan Suriah. Lahir di Tikrit sekitar tahun 1138 M, nama pribadinya adalah Yusuf, tetapi nama pemberiannya adalah sebuah laqab; “Salah ad-Din” secara longgar diterjemahkan sebagai “Kebenaran Iman.” Dan Saladin memang adil, karena ia menerima pendidikan militer dan agama dari ayahnya, Najm ad-Din Ayyub, mantan penjaga benteng di Tikrit. Keluarga Ayyub terlibat dalam perselisihan dan diusir dari Tikrit – konon pada malam Saladin lahir – dan akhirnya menetap di Mosul pada tahun 1139.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Anak laki-laki bernama Saladin terbukti sangat cerdas, dan melanjutkan pendidikannya di Damaskus (kota yang ia sukai secara khusus) ketika ayahnya ditunjuk sebagai komandan benteng di Baalbek oleh Imad ad-Din Zengi, atabeg (secara longgar, "gubernur") Mosul, Damaskus, Aleppo, dan Hama. Saladin sangat mahir dalam aritmatika dan matematika, mendalami karya-karya Euclid dan Almagest. Ia dapat menyebutkan silsilah dan sejarah bangsawan Arab, serta garis keturunan kuda-kuda Arab terkenal (yang terakhir mungkin kurang berguna dibandingkan yang pertama). Dan ia dapat mengutip Hamasah, kumpulan puisi Arab berjudul sepuluh jilid, dengan panjang lebar. Namun, hampir tak terhindarkan, ia terjerumus ke dalam karier militer yang diharapkan keluarganya, termasuk kakek kandungnya Nūr ad-Dīn, yang menggantikan Imad sebagai emir Suriah dalam pelayanan Kekaisaran Seljuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Layanan militer Saladin dimulai pada usia 26 tahun di bawah perlindungan pamannya, Asad ad-Dīn Shīrkūh, seorang jenderal berpengaruh yang bertugas di bawah Nur al-Din. Dalam kampanye melawan Pasukan Salib dan penguasa Mesir yang memberontak, Dirgham, atas perintah Khalifah Fatimiyah al-Adid, Saladin menonjol dalam penaklukan Bilbais dan dalam pertempuran di dekat Sungai Nil di barat Giza, di mana ia memimpin sayap kanan. Setelah itu, Saladin memasuki Alexandria tanpa perlawanan dan, faktanya, disambut dengan tangan terbuka – serta uang, senjata, dan pasokan. Di hadapan pasukan Salib-Mesir yang lebih kuat yang sedang maju, Asad, yang bijaksana, mundur dengan sebagian besar pasukannya, meninggalkan Saladin dan pasukan kecil untuk mempertahankan kota. Ia melakukannya dengan brilian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Segala sesuatunya segera menjadi rumit. Asad terlibat dalam perebutan kekuasaan tiga pihak dengan Shawar, wazir Mesir dari Kekhalifahan Fatimiyah yang sedang runtuh, yang meminta dukungan dari Raja Salib Amalric I dari Yerusalem. Pada tahun 1169, Shawar dibunuh (dilaporkan oleh Saladin), dan kemudian Asad al-Din Shirkuh meninggal pada tahun yang sama. Meskipun Nur ad-Din memilih pengganti untuk Asad—yang bukan Saladin—khalifah Fatimiyah memutuskan, dengan alasan yang tidak diketahui, untuk menunjuk Saladin sebagai wazir baru Mesir. Dalam beberapa bulan berikutnya, Saladin berhasil menghindari upaya pembunuhan oleh pejabat Mesir yang marah, dan dengan tegas menumpas pemberontakan oleh pasukan Fatimiyah. Begitu tegasnya, sehingga ia tidak pernah lagi menghadapi pemberontakan di Mesir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Menurut sejarawan Arab, pada Juni 1171, Saladin diperintahkan oleh Nur ad-Din untuk memulihkan kekhalifahan Abbasiyah di Mesir. Setelah al-Adid meninggal, dan setelah Saladin mengeksekusi atau membunuh beberapa pejabatnya, Mesir berada di bawah kendali penuh Saladin. Sambil menunggu kesempatan berikutnya, Saladin mengalahkan Templar dan menyerang Gaza, merebut kastil Salib di Eilat yang mengganggu perdagangan Muslim di Teluk Aqaba, serta menghancurkan invasi Nubia dan merebut kota Nubia Ibrim. Sambil mengangkut sebagian jarahan ke Nur al-Din di Damaskus sebagai hadiah – termasuk “seekor keledai dari ras terbaik” (menunjukkan kecerdasan Saladin dalam urusan kuda) – ia memanfaatkan kesempatan untuk merusak wilayah-wilayah milik para Kruisader. Oh, dan ia menduduki Yaman, mengusir orang-orang kafir yang masih tinggal di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setelah kematian Nur al-Din pada Mei 1174, Saladin segera mengumumkan pendirian Dinasti Ayyubiyah di Mesir … dengan dirinya sendiri sebagai sultan, tentu saja. Meskipun putra Nur al-Din yang berusia 11 tahun telah diproklamirkan sebagai khalifah oleh sekelompok emir yang berkuasa, Saladin khawatir akan kekacauan di Suriah, dan dengan itu kemakmuran kaum kafir. Namun, ia dihadapkan pada pilihan yang tidak mungkin: merebut Suriah untuk dirinya sendiri dari as-Salih Ismail yang masih muda, yang dilarang oleh Al-Qur'an, atau menunggu undangan yang tidak mungkin untuk menyerang. Insya Allah, ketika as-Salih dibawa ke Aleppo oleh paman ambisiusnya yang berencana menghilangkan semua lawannya, emir Damaskus terpaksa meminta bantuan Saladin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Itu adalah tangan takdir yang bekerja; Saladin melintasi gurun yang memisahkan dengan 700 prajurit terpilih, dan bersama para emir dan suku Bedouin, ia memasuki Damaskus dengan sambutan meriah dari warganya (mereka bukan orang bodoh). Meninggalkan salah satu saudaranya untuk memimpin di sana, Saladin segera menaklukkan kota-kota lain yang setia kepada khalifah sebelumnya. Tahun berikutnya penuh peristiwa, dengan Saladin berhasil menghindari beberapa upaya pembunuhan (termasuk beberapa oleh sekte Ismaili yang disebut "Assassins"). Akhirnya, para emir yang tersisa di Suriah menyadari hal yang baik dan mengangkat Saladin sebagai sultan di sana maupun di Mesir. Dengan berdamai dengan Assassins dan gangguan lain di kerajaannya, yang semuanya menyadari bahwa mengusir orang Eropa dari Tanah Suci adalah hal yang benar, Saladin mempersiapkan pasukan Islam. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Perang Saladin melawan orang-orang Kristen berkecamuk hingga kematiannya pada tahun 1193 M. Ditandai dengan serangkaian kemenangan Dinasti Ayyubiyah dan pendudukan sebagian besar Kerajaan Salib Yerusalem, termasuk kota suci Yerusalem sendiri pada tahun 1187, Saladin menjadi terkenal di seluruh Eropa. Akibatnya adalah Perang Salib Ketiga – yang dipimpin oleh Richard the Lionheart dari Inggris, Philip II dari Prancis, Frederick Barbarossa, dan lainnya – yang lebih ditandai oleh pembantaian daripada pertempuran. Pada September 1191, pasukan Salib telah berkurang menjadi sekitar 2.000 prajurit dan 50 ksatria yang siap bertempur. Richard dan Saladin akhirnya mencapai kesepakatan, Perjanjian Ramla pada tahun 1192, yang menetapkan bahwa Yerusalem akan tetap berada di bawah kendali Muslim tetapi terbuka untuk ziarah Kristen. Perjanjian ini terbukti menjadi warisan paling abadi Saladin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Seringkali [ICON_Science] Sains dan [ICON_Faith] Iman tidak sejalan, tetapi bagi Arabia, keduanya memang sejalan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SALADIN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Arabia adalah peradaban religius yang tidak perlu terburu-buru untuk mengalahkan pemain lain dalam mencapai Nabi Agung; mereka cukup membiarkan agama datang kepada mereka. Setelah agama mereka terbentuk, mereka dapat dengan cepat maju di berbagai bidang. Mereka akan menyebarkan agama mereka ke sebanyak mungkin kota untuk meningkatkan produksi [ICON_Science] Sains, dan menambahkan Situs Suci ke sebagian besar kota mereka untuk memungkinkan mereka menambahkan bangunan ibadah (yang meningkatkan produksi keseluruhan kota dalam hal [ICON_Science] Sains, [ICON_Faith] Iman, dan [ICON_Culture] Budaya). Bangunan ibadah mereka juga murah bagi peradaban lain untuk ditambahkan: langkah cerdas bagi tetangga Arabia untuk menahan amarah Saladin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_TITLE">
			<Text>Tomyris</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_SUBTITLE">
			<Text>Ratu Perang yang Diduga dari Konfederasi Scythian-Massagetae</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_QUOTE">
			<Text>Pakaianku adalah jubah Scythia, sepatuku adalah telapak kaki yang keras, tempat tidurku adalah tanah, makananku hanya dibumbui oleh rasa lapar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ratu Scythia kuno Tomyris disebutkan dalam karya-karya sejarah Herodotus, Strabo, Polyaenus, Cassiodorus, dan Jordanes. Penyair Prancis Deschamps mencantumkan namanya sebagai salah satu dari sembilan "Lady Worthies" dalam baladanya pada abad ke-14. Dia telah digambarkan secara artistik oleh seniman-seniman terkemuka seperti Rubens, Allegrini, Mattia Preti, dan Gustave Moreau, meskipun tidak ada yang tahu bagaimana penampilannya sebenarnya. Faktanya, selain pertempuran militer tunggal yang dilaporkan oleh Herodotus dan diulang oleh orang lain berulang kali, sedikit yang diketahui secara faktual tentang Tomyris. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Inilah yang dikatakan Herodotus, dengan banyak perubahan...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tomyris adalah janda seorang kepala suku Scythia sekitar tahun 530 SM yang telah mengambil alih kepemimpinan sekelompok suku. Kepala suku perempuan ini juga memiliki setidaknya satu anak, Spargapises yang nasibnya naas (atau mungkin hanya tidak mampu), yang memimpin barisan pertama pasukan kavaleri. Sementara itu, Cyrus telah mengambil alih kekuasaan di Kekaisaran Achaemenid (sering disebut sebagai "Kekaisaran Persia Pertama"); meskipun ia memiliki rencana untuk memperluas wilayah ke selatan, yang akan membuatnya berkonflik dengan Mesir yang kuat, ia harus terlebih dahulu mengamankan perbatasan timurnya, di mana Scythia yang tidak dapat diprediksi (di mana Massagetae adalah salah satu cabangnya) sedang menimbulkan kekacauan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cyrus pertama kali mencoba taktik biasa – jika tidak bisa menghindari masalah, nikahilah. Ia mengirim utusan ke Tomyris dengan tawaran pernikahan. Tomyris, yang jelas bukan orang bodoh dan menyadari bahwa Cyrus tidak sedang melamar dirinya, melainkan kerajaannya, menolaknya. Cyrus, karenanya, memimpin pasukannya ke Sungai Syr Darya; tanpa menyembunyikan niat permusuhannya, Cyrus memerintahkan pembangunan perahu. Tak diragukan lagi, dia berpikir ada lebih dari satu cara untuk mencapai tujuan. Tomyris, pada gilirannya, mengirim pesan yang menuntut pertempuran antara kedua pasukan (dia juga telah mengumpulkan pasukannya), yang berbunyi, antara lain, "tinggalkan usaha sia-sia membangun jembatan; mari kita mundur tiga hari perjalanan dari tepi sungai dan kamu datang dengan pasukanmu; atau, jika kamu lebih suka bertempur di sisi kamu, mundurlah sejauh yang sama." Dalam rapat dewan, penasihat raja besar menyarankan untuk bertempur di sisi Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun, Cyrus yakin bahwa rencana yang berbeda akan berhasil. Atas saran Croesus dari Lydia, Cyrus setuju untuk bertemu dengan Scythians di wilayah mereka, menyeberangi sungai, dan maju jauh ke dalam daratan. Di sana akan didirikan perkemahan yang dilengkapi dengan anggur dan minuman keras, yang tidak familiar bagi para barbar. Perkemahan itu akan dijaga oleh segelintir orang, sementara Cyrus memimpin pasukannya menuju medan perang yang direncanakan. Namun, pada kenyataannya, pasukan itu akan berjalan sebentar dan menunggu serangan tak terhindarkan dari para ksatria berkuda terhadap perkemahan. Setelah waktu yang cukup berlalu sehingga mereka mabuk berat, Cyrus akan menyerang mereka dan demikianlah ia memenangkan pertempuran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dan begitulah yang terjadi. Gerombolan Massagetae-Scythia yang mabuk, dipimpin oleh Spargapises, dihancurkan, kehilangan sepertiga pasukannya dalam hitungan menit, dengan sebagian besar sisanya ditangkap, termasuk putra Tomyris. Setelah mendengar kekalahan tersebut, Tomyris mengirim utusan untuk mengumumkan bahwa, karena putranya ditangkap "dengan tipu daya, bukan dalam pertempuran kekuatan," putranya harus dibebaskan. Cyrus menolak, dan Spargapises yang kini sudah sadar bunuh diri (meskipun Herodotus tidak memberikan rincian tentang hal ini). Ibu yang marah mengumpulkan pasukan pemanah kudanya dan sekutunya, lalu menyerang. Menurut catatan orang Yunani kuno...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>"Berikut ini, sebagaimana saya pahami, adalah cara terjadinya: Pertama, kedua pasukan berdiri terpisah dan saling menembakkan panah; kemudian, ketika busur mereka kosong, mereka mendekat dan bertarung secara langsung dengan tombak dan pisau; dan demikianlah mereka terus bertarung dalam waktu yang lama, tanpa ada yang mau mundur. Akhirnya, Scythians menang. Sebagian besar pasukan Persia hancur dan Cyrus sendiri tewas, setelah berkuasa selama dua puluh sembilan tahun. Atas perintah ratu, pencarian dilakukan di antara mayat-mayat untuk menemukan jasad Cyrus. Ketika mayatnya ditemukan, ia mencelupkan kepala Cyrus ke dalam darah dan dengan demikian menghina mayatnya, “Aku hidup dan telah mengalahkanmu dalam pertempuran, namun olehmu aku hancur, karena engkau mengambil anakku dengan tipu daya; namun demikian aku menepati ancamanku, dan memberimu cukup darah.” Dari banyak kisah yang berbeda tentang kematian Cyrus, kisah yang aku ikuti ini tampaknya paling layak dipercaya.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dan dengan itu, Tomyris, kepala suku prajurit Scythia, menghilang dari "sejarah" (jika dia pernah menjadi bagian darinya)... seperti yang akan dilakukan oleh Scythia sendiri beberapa abad kemudian. Namun, hal itu memang menjadi kisah yang menggetarkan tentang balas dendam seorang ibu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Scythia milik Tomyris akan menjadi ancaman yang dapat menyerang dengan cepat dan tegas kapan saja, terutama selama periode Kuno dan Klasik. Beruntungnya, dia memiliki kode kehormatan yang ketat dan tidak akan pernah mengkhianati siapa pun; dia hanya akan menyerang mereka yang pantas mendapatkannya karena telah memperlakukan orang lain dengan buruk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOMYRIS_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Scythians adalah penguasa padang rumput dan dataran terbuka. Mereka adalah peradaban militer murni yang ingin menetap di dekat kuda dan sumber daya padang rumput lainnya. Lokasi-lokasi ini akan memungkinkan mereka membangun banyak unit berkuda dan menemukan tempat yang ideal untuk mendirikan Kurgans, komponen kunci untuk memulai agama (semoga agama di mana mereka dapat menyembah Dewa Pantheon Langit Terbuka). Berhati-hatilah jika Tomyris berada di benua yang sama dengan Anda - Perang Mendadak melawan peradaban lain berarti Anda akan segera berhadapan dengannya. Hal ini akan mirip dengan mendeklarasikan perang terhadap dua peradaban sekaligus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_TITLE">
			<Text>Trajan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_SUBTITLE">
			<Text>Caesar Augustus, Pangeran Terbaik, Kekaisaran Romawi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_QUOTE">
			<Text>Bagi dan taklukkan!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kaisar Trajan, yang menduduki takhta setelah Nerva yang berkuasa singkat dan tidak menonjol, dan diikuti oleh Hadrian, membawa kekaisaran ke puncak luas wilayahnya. Kaisar prajurit yang cakap ini secara resmi dinyatakan sebagai "optimus princeps" ("penguasa terbaik") oleh Senat Romawi, meskipun mungkin tidak imparsial, namun memiliki sudut pandang tertentu. Trajan juga dikenal karena pemerintahan filantropisnya yang relatif (setidaknya dibandingkan dengan kebanyakan kaisar lain), meluncurkan proyek-proyek pembangunan publik yang luas dan menerapkan kebijakan sosial yang visioner, banyak di antaranya ditinggalkan oleh Senat yang pendek akal setelah kematiannya pada tahun 117 M. Dia dianggap sebagai kaisar kedua dari "Lima Kaisar Baik" (meskipun Machiavelli menciptakan istilah tersebut pada tahun 1503, jadi ambillah dengan sebutir garam yang cukup besar).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir di provinsi Romawi Hispania Baetica pada tahun 53 M, putra seorang senator dan jenderal terkemuka, Trajan bahkan bukan orang Romawi murni – mungkin hal itu lebih baik. Sebagai pemuda, ia bergabung dengan tentara kekaisaran, sebuah jalur karier di kekaisaran yang seringkali membawa hal-hal baik… asalkan seseorang selamat dari perang yang hampir terus-menerus di perbatasan. Trajan naik pangkat dengan cepat, bertempur di beberapa perbatasan yang paling kontroversial, dan memperoleh penghormatan dari para tokoh berkuasa. Ia diangkat sebagai konsul, menikah dengan keluarga kaya (meskipun catatan kontemporer mencatat beberapa aktivitas di luar nikah yang santai), dan dinyatakan sebagai anak angkat Kaisar Nerva yang baru oleh "desakan" Pasukan Praetorian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ketika kaisar tua meninggal 15 bulan kemudian, Trajan menggantikannya, dan tak lama setelah itu ia mengangkat Nerva sebagai dewa (memiliki teman di kalangan elit memang membantu). Saat ia memasuki Roma – Trajan pada saat itu sedang berada di perbatasan seperti biasa – ia memberikan bantuan uang kepada rakyat jelata, memastikan popularitasnya di kalangan massa. Ia juga dengan cerdik berpura-pura enggan mengambil kekuasaan, sementara ia mulai membangun hubungan pragmatis dengan keluarga-keluarga senator kaya. Ironisnya, salah satu tema utama masa jabatan Trajan adalah pencaplokan bertahapnya atas hak prerogatif tradisional Senat Romawi dalam pengambilan keputusan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trajan memiliki minat dalam pembangunan dan mensponsori proyek-proyek konstruksi di seluruh kekaisaran serta di kota itu sendiri. Ia juga memiliki kebiasaan menempatkan namanya pada bangunan-bangunan tersebut, jaga-jaga jika sejarah lupa bahwa ia adalah kaisar. Oleh karena itu, seiring waktu, muncul Kolom Trajan, Forum Trajan, Jembatan Trajan, Pasar Trajan, Jembatan Trajan di Alcantara (Spanyol), serta banyak jalan, aqueduct, dan konstruksi berguna lainnya yang tersebar di berbagai tempat. Ia juga memiliki kecenderungan untuk membiayai pembangunan gerbang kemenangan untuk merayakan kemenangan Romawi; mengingat kesuksesan pasukannya dalam perang di Timur, ia tidak kekurangan kesempatan untuk melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trajan, bagaimanapun, lebih dikenal oleh orang Romawi sebagai jenderal yang victorious (lagipula, apa yang perlu dihebohkan dari tumpukan batu lagi dibandingkan dengan lebih banyak tanah dan budak). Penaklukannya yang pertama adalah kerajaan "klien" Dacia yang terletak di sepanjang Sungai Danube, yang telah diberikan perdamaian yang tidak menguntungkan bagi Roma oleh Kaisar Domitian sepuluh tahun sebelumnya. Tak lama setelah Dacia ditaklukkan, Trajan mencaplok Nabataea (sekarang bagian selatan Yordania dan barat laut Arab Saudi), negara klien lain yang telah menjadi gangguan. Pada tahun 113 M, Trajan memulai kampanye terakhirnya melawan Parthia di timur, yang telah berani mendukung seorang raja di Armenia yang tidak dapat diterima oleh Roma. Trajan pertama-tama menyerbu Armenia dan mencaploknya ke dalam kekaisaran, lalu melanjutkan penyerbuan ke Mesopotamia untuk menaklukkan kota-kota Parthia dan negara-negara klien. Pada akhir 116, semuanya berakhir, dan Trajan telah menggulingkan raja Parthia dan menempatkan boneka Romawi di atas kerajaan sisa. Namun, kesehatan Trajan mulai memburuk; selain itu, sebelum ia dapat menyelesaikan rencananya untuk menaklukkan seluruh Asia Kecil, ia terpaksa menarik legiun-legiunnya untuk menangani pemberontak Yahudi yang mengganggu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Meskipun sering tidak berada di Roma, Trajan tetap mampu mempertahankan pengaruhnya, menjaga agar massa tetap puas dan mendukungnya. Salah satu upaya yang paling diapresiasi adalah pertunjukan gladiator selama tiga bulan di Colosseum, di mana sekitar 11 ribu orang (kebanyakan budak dan penjahat) serta ribuan binatang buas tewas; pertunjukan tersebut konon menarik lebih dari lima juta penonton. Lebih berbelas kasih adalah organisasi Trajan terhadap Alimenta, dana pemerintah untuk mendukung anak-anak yatim piatu dan miskin di dalam dan sekitar kota. Ini merupakan salah satu dari beberapa upaya kekaisaran untuk meningkatkan kesejahteraan warga Romawi, setidaknya bagi mereka yang tinggal di Semenanjung Italia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Semua perang, permainan, bangunan, dan program publik ini sangat mahal. Oleh karena itu, Trajan mulai menangani krisis keuangan yang diwarisinya. Upaya pertamanya adalah mendirikan correctores (auditor) untuk mengawasi pengeluaran publik kota-kota Yunani yang secara teknis merdeka; mereka juga memastikan pemungutan pajak kekaisaran dilakukan dengan jujur (mengingat tradisi korupsi Yunani, langkah yang bijaksana). Pada tahun 107 M, Trajan mendevaluasi mata uang Romawi, mengurangi kandungan perak dalam denarius, dan kemudian mencetak jumlah denarius yang lebih besar daripada pendahulunya. Dalam waktu singkat, meskipun Trajan memiliki kecenderungan untuk pengeluaran yang mahal, Roma kembali menjadi solvabel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Trajan, yang merasa sakit, berangkat menuju Roma dari kampanye terbarunya di Parthia. Namun, ia tiba-tiba meninggal karena edema – di tempat tidur, suatu hal yang jarang terjadi di kalangan kaisar Romawi – saat tiba di Selinus (yang kemudian diganti namanya menjadi Trajanopolis, tentu saja). Pada saat kematian Trajan, Kekaisaran Romawi telah mencapai luas wilayahnya yang terbesar, membentang dari Hispania hingga Sungai Eufrat dan dari tepi Skotlandia hingga Sungai Nil Bawah. Para penerusnya, mulai dari Hadrian selanjutnya, akan menghabiskan sebagian besar waktunya (ketika tidak asyik dalam kemewahan) untuk memperkuat perbatasan-perbatasan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Roma adalah peradaban yang dapat diandalkan untuk terus berupaya menjadi kerajaan terbesar dalam permainan. Trajan mengamalkan kata-kata Julius Caesar: "Veni, vidi, vici" (Saya datang, saya lihat, saya menaklukkan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TRAJAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Roma ingin membangun kota-kota dengan cepat dan kemudian mempercepat proses menuju Teknologi. Dengan Teknologi yang sudah ada, mereka dapat menambahkan pemandian ke kota-kota mereka dan kota-kota tersebut akan tumbuh dengan cepat (dan berkembang pesat dengan Monumen Gratis Trajan). Kemampuan "Semua Jalan Menuju Roma" mereka memberikan pendapatan tetap dari jaringan kota-kota mereka ([ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan dari kota-kota di dalam kerajaan mereka ke tanah asing seharusnya berfungsi dengan baik; tidak semua Rute Perdagangan mereka perlu internal). Meskipun semua ekspansi ini akan menimbulkan konflik, kemungkinan besar inilah saatnya Legiun mulai beroperasi. Kemampuan Legion untuk membangun Benteng datang dua era lebih awal bagi Roma dibandingkan peradaban lain. Menggunakan ini secara efektif adalah kunci untuk mempertahankan kerajaan yang luas dan kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_TITLE">
			<Text>Theodore Roosevelt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_SUBTITLE">
			<Text>Presiden ke-26 Amerika Serikat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_QUOTE">
			<Text>Americanisme berarti nilai-nilai keberanian, kehormatan, keadilan, kebenaran, kejujuran, dan ketahanan—nilai-nilai yang membentuk Amerika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Putra dari keluarga kaya, atlet, penjelajah, pemburu binatang besar, pahlawan perang, naturalis, konservasionis, patriot, imperialis yang tak malu-malu, penulis, dan politikus. Theodore (“T.R.” atau “Teddy” bagi teman-temannya) Roosevelt, Jr., adalah presiden Amerika Serikat yang paling berwarna, sangat cocok dengan Era Progresif. Dalam perannya sebagai anggota Dewan Negara Bagian New York, Wakil Menteri Angkatan Laut, Gubernur New York, Wakil Presiden William McKinley, dan Presiden Amerika Serikat, ia mempromosikan ide-ide reformasi dan modernisasi. Dalam kehidupan pribadinya, keteguhannya menghadapi kehilangan serta keberaniannya menghadapi bahaya maut berkontribusi pada citranya sebagai simbol maskulinitas Amerika. Sejak Teddy Roosevelt melangkah ke panggung publik, ia benar-benar “lebih besar dari kehidupan.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir pada Oktober 1858 M, Teddy adalah anak yang lemah dan sering sakit, menderita asma parah serta berbagai penyakit anak-anak yang umum pada masa itu. Meskipun demikian, ia adalah anak yang “penasaran dan usil,” dan segera mengembangkan minat yang besar terhadap zoologi, yang mengarah pada hobi taksidermi (mimpi buruk bagi setiap ibu), dimulai dengan kepala seekor anjing laut mati dari pasar lokal saat ia berusia tujuh tahun. Didik di rumah oleh orang tua dan guru privat, Roosevelt terbukti mahir di beberapa bidang, namun kurang tertarik di bidang lain. Meskipun ia masuk ke Fakultas Hukum Columbia, ia menganggap hukum sebagai "tidak rasional" dan "membosankan," dan segera drop out untuk memulai karier di bidang politik – dengan terkenal menyatakan ia "berniat menjadi bagian dari kelas penguasa."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dengan dukungan Partai Republik, Roosevelt memulai karier politiknya dengan memenangkan kursi di Dewan Perwakilan Negara Bagian New York dalam pemilu tahun 1882, dan menonjolkan diri dengan mengungkap berbagai praktik korupsi di pemerintahan negara bagian serta mengusulkan rancangan undang-undang untuk memperbaiki kondisi di kota-kota. Namun, perselisihan politik terbukti sama menjengkelkannya dengan hukum, dan ia "pensiun" untuk pertama kalinya ke kehidupan yang lebih petualang di "Wild West."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>T.R., di sela-sela masa jabatannya yang sering mengganggu para tokoh berpengaruh dan kampanye pemilihan yang gagal (misalnya, ia kalah dalam pemilihan walikota New York City pada tahun 1886 dengan selisih yang besar), sering bepergian ke peternakannya di Chimney Butte Ranch di Wilayah Dakota, dan berjanji untuk tinggal di sana. Meskipun sesekali dibujuk kembali ke Timur, ia berulang kali kembali ke Barat sebagai peternak dan belajar berkuda, melempar tali, dan berburu. Teddy bahkan pernah menjabat sebentar sebagai wakil sheriff; petualangannya di Barat paling dikenal melalui serangkaian artikel dan buku yang ia tulis tentang "cara koboi."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Meskipun ia sangat mencintai Barat, wilayah itu tidak memiliki tempat khusus di hatinya; musim dingin yang keras pada tahun 1887 menghancurkan kawanan ternaknya dan investasinya. Roosevelt kembali ke Timur dengan hati yang hancur. Namun, ia telah memperoleh cinta yang besar terhadap alam liar dan "hidup di alam liar." Cinta akan petualangan itu mendorongnya dalam safari yang sangat dipublikasikan pada tahun 1909-1911 ke Afrika (di mana ia dan para pemburu lainnya membunuh atau menangkap lebih dari 11.000 hewan untuk Museum Smithsonian) dan ekspedisinya pada tahun 1913-1914 ke Amazon (yang dihentikan karena infeksi dan penyakit Roosevelt).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kegagalan usaha peternakannya sangat mengganggu Roosevelt. Namun, Teddy sudah mengalami patah hati sebelumnya. Ketika berusia 24 tahun, istrinya Alice, yang telah menikah dengannya selama dua tahun, meninggal dua hari setelah melahirkan putri mereka pada tahun 1884. Kurang dari sehari sebelumnya, ibunya yang tercinta, Mittie, meninggal karena demam tifoid di rumah yang sama. Kehilangan ganda ini membuatnya merasa hampa dan tak diragukan lagi berkontribusi pada petualangannya di Barat. Namun, pada Desember 1886, Teddy menikahi teman masa kecilnya, Edith Carow, yang akan memberinya lima anak lagi untuk menghibur hari-harinya. Bahkan pernikahan yang bahagia pun tak dapat menekan rasa petualangannya; selama bulan madu di Eropa bersama Edith, Teddy memimpin tim pendaki ke puncak Mont Blanc, sebuah prestasi yang membuatnya diterima sebagai anggota Royal Society of London for Improving Natural Knowledge, sebuah lembaga yang sangat dihormati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dengan pecahnya Perang Spanyol-Amerika, Teddy kembali merasakan hasrat petualangan dan mengundurkan diri dari jabatannya sebagai Asisten Sekretaris Angkatan Laut. Ia kemudian membentuk pasukan sendiri—Resimen Kavaleri Sukarela Pertama AS, yang lebih dikenal sebagai “Rough Riders.” Letnan Kolonel Roosevelt dan pasukannya ikut bertempur dalam beberapa pertempuran sengit, terutama Pertempuran Bukit San Juan, dan kembali ke rumah dengan reputasi yang cukup terkenal. Reputasi tersebut tentu saja membantu kemenangan tipisnya dalam pemilihan gubernur New York pada tahun 1898, bukan kali pertama citra Teddy resonansi dengan pemilih. Pada konvensi Partai Republik pada tahun 1900, ia diajukan dan menjadi calon wakil presiden McKinley. Terpilih kembali untuk masa jabatan kedua dengan kemenangan telak, McKinley yang malang dibunuh pada September 1901; Roosevelt dilantik sebagai presiden pada 14 September.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>T.R. akan menjabat sebagai Presiden Amerika Serikat hingga tahun 1909. Sama seperti yang dilakukannya di Dakota dan di San Juan Hill, ia mengabaikan konvensi, kepentingan khusus, kartel besar, dan korupsi korporasi. Dalam waktu singkat, ia memaksakan arbitrase dalam pemogokan penambang batu bara tahun 1902, menetapkan pengawasan federal atas tarif kereta api, menginisiasi Undang-Undang Inspeksi Daging dan Undang-Undang Makanan dan Obat-obatan Murni, serta mengajukan lebih dari 40 gugatan antimonopoli yang membubarkan monopoli seperti Standard Oil dan Northern Securities railroad trust. Kebijakan luar negerinya pun sama agresifnya... dirangkum dalam diplomasi "Big Stick"-nya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Teddy mendasarkan pendekatan kebijakannya terhadap urusan luar negeri pada pepatah lama "bicara lembut dan bawa tongkat besar." Ia sendiri menggambarkannya sebagai "pelaksanaan pemikiran yang bijaksana dan tindakan yang tegas jauh sebelum krisis yang mungkin terjadi." Bagi Teddy, hal itu berarti bernegosiasi secara damai namun sekaligus mengancam dengan "tongkat besar"—melalui embargo perdagangan, tindakan militer, atau apa pun yang efektif. Sebagai pendukung akuisisi Filipina dan bekas koloni Spanyol lainnya oleh Amerika Serikat untuk menjadi kekuatan global, kecenderungan imperialis Roosevelt terlihat jelas. Namun, dua inisiatif luar negeri yang paling diingat sebagai warisannya adalah Terusan Panama dan Hadiah Nobel Perdamaian yang diterimanya atas perannya sebagai mediator untuk mengakhiri Perang Rusia-Jepang. Dalam puluhan krisis dan situasi di panggung dunia, Teddy memainkan peran sentral dan biasanya berpengaruh... sambil mengibarkan tongkat besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Meskipun popularitas dan kekuasaannya, dukungan T.R. terhadap Taft sebagai penerusnya menyebabkan perpecahan di kalangan Partai Republik. Sementara Roosevelt terus menganut prinsip-prinsip progresif, Taft bersama banyak anggota partai menolak kepemimpinannya. Ketika Teddy gagal dalam upayanya menjadi calon presiden Partai Republik, ia mendirikan Partai Progresif, yang dikenal sebagai "Partai Bull Moose", dan segera dinominasikan sebagai calonnya. Platformnya sederhana: "untuk membubarkan aliansi yang tidak suci antara bisnis korup dan politik korup." Meskipun selamat dari upaya pembunuhan (meskipun peluru tetap tertancap di dadanya), Teddy gagal meyakinkan cukup banyak pemilih dan finish di posisi kedua dalam pemilihan yang membawa Woodrow Wilson ke jabatan presiden. Dengan demikian, T.R. mundur dari politik aktif, meskipun serangannya yang terus-menerus terhadap kebijakan Wilson tentu membantu Partai Republik kembali menguasai Kongres pada tahun 1918. Pada dini hari tanggal 6 Januari 1919, Roosevelt meninggal dalam tidurnya setelah mengalami masalah pernapasan semalaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Teddy memiliki pengaruh besar di benuanya, tetapi jika kamu membiarkannya sendiri, dia akan tetap damai. Jangan mencoba untuk mengalahkannya dalam Perang Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pada awal permainan, keunggulan Amerika Serikat yang utama adalah +5 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur di benua asal mereka. Mereka akan ingin memperluas wilayah dengan cepat di benua mereka dan berusaha mendapatkan dukungan dari negara-kota terdekat. Dengan bonus warisan pemerintahan berlipat ganda, pilihan pemerintahan mereka sangat penting, meskipun Republik Klasik dan Demokrasi paling membantu untuk tujuan Amerika Serikat: Kemenangan Budaya. Dengan Studio Film, bonus Taman Nasional, dan dua unit unik pasca-Industrial, mereka unggul mulai abad ke-20 ke depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_TITLE">
			<Text>Victoria</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_SUBTITLE">
			<Text>Dengan Rahmat Allah, Ratu Kerajaan Bersatu Britania Raya dan Irlandia, Pelindung Iman, Ratu India</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_QUOTE">
			<Text>Jangan biarkan perasaan Anda (yang sangat alami dan biasa) berupa rasa kesal dan ketidaknyamanan sesaat terlihat oleh orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menikah dengan Pangeran Albert, ibu dari sembilan anak dan 42 cucu (yang pada akhirnya membuat Keluarga Windsor terkait dengan hampir semua monarki di Eropa), memerintah Britania Raya dan kerajaannya selama 63 tahun yang penuh peristiwa, Victoria yang masih muda sebagai pewaris takhta dipersiapkan untuk menduduki takhta sejak usia dini. Ia menggambarkan masa kecilnya sebagai “cukup sedih.” Ibunya sangat protektif, dan Victoria dibesarkan terisolasi dari anak-anak lain di bawah "Sistem Kensington," seperangkat aturan dan protokol yang rumit untuk setiap aspek perilaku. Ia dilarang bertemu dengan siapa pun yang dianggap "tidak pantas" (yang menurut ibunya hampir semua orang).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tidak mengherankan, gadis muda yang cerdas itu – dia dididik dengan sangat baik oleh guru privat di Istana, yang jarang sekali dia tinggalkan – merasa terganggu oleh semua aturan. Setelah mencapai usia dewasa, putri itu mengajukan dua permintaan kepada ayahnya, Raja: agar dia diizinkan memiliki satu jam setiap hari untuk dirinya sendiri tanpa pendamping, dan agar tempat tidurnya dipindahkan dari suite ibunya dan dia diberi kamar tidur sendiri. Pada Mei 1836 M, ia diperkenalkan kepada Albert, Pangeran Saxe-Coberg dan Gotha, salah satu dari banyak calon pengantin. Ia sangat terkesan dengannya, menulis kepada pamannya, Raja Leopold dari Belgia yang telah memperkenalkan mereka, untuk mengucapkan terima kasih “atas prospek kebahagiaan besar... dalam diri Albert yang tercinta.” Namun, karena usianya baru 17 tahun, ia menolak gagasan pernikahan untuk saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Britania Raya terhindar dari kemungkinan pemerintahan regensi yang tidak menguntungkan di bawah ibunya dan kekasih ibunya, Sir John Conroy yang ambisius (prospek yang ditakuti oleh Raja William, yang menyatakan ia hanya ingin hidup hingga Victoria cukup umur untuk memerintah) berkat ulang tahun ke-18 Victoria pada Mei 1837. Ayahnya meninggal kurang dari sebulan kemudian, dan ia menjadi Ratu Britania Raya. Salah satu tindakan pertamanya adalah mengusir Conroy dari hadapannya dan memutuskan semua hubungan pribadi dengan ratu janda. Albert kembali ke London untuk memperbarui persahabatannya dengan Victoria; mereka menikah lima hari kemudian di Kastil Windsor pada Oktober 1839. Meskipun memiliki kekurangan, ia memiliki efek menenangkan dan menstabilkan bagi Victoria, yang juga terpesona secara intelektual oleh keyakinannya dalam reformasi sosial dan "inovasi modern".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Masa pemerintahan Victoria yang panjang sebagai ratu dapat dilihat sebagai deretan perang di tempat-tempat jauh: Perang Anglo-Afghan, Perang Opium, Perang Anglo-Sikh, Perang Xhosa, Perang Anglo-Burmese, Perang Krimea, Perang Anglo-Persia, Pemberontakan India (yang memberinya gelar "Ratu"), Perang Ashanti, Perang Zulu, dua Perang Boer, Perang Mahdist, dan Pemberontakan Boxer, serta petualangan militer lainnya. Kenyataan Pax Britannica berarti banyak pertumpahan darah. Namun, ia menyerahkan semua kebodohan itu kepada para perdana menteri dan Parlemennya, sementara ia menghabiskan hari-harinya dengan urusan pribadinya... kehamilan berulang, dan, atas dorongan Albert, reformasi sosial untuk kelas bawah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Inggris sedang mengalami segala macam masalah (dan bahkan lebih) yang melanda masyarakat industri, dan Kerajaan Inggris yang diwakili oleh Ratu Victoria dan Raja Albert mengambil inisiatif dalam menangani masalah-masalah tersebut. Beberapa orang percaya pada filosofi swadaya, di mana orang-orang yang kurang beruntung "menyembuhkan" diri mereka sendiri dari segala macam masalah yang mereka hadapi, baik itu alkohol, narkoba, atau kemiskinan. Namun, banyak yang percaya bahwa pemerintah dan/atau orang kaya seharusnya berusaha untuk memperbaiki nasib bersama dari rakyat jelata. Ratusan yayasan amal, banyak di antaranya didukung oleh reputasi Victoria dan/atau Albert, didirikan di seluruh Inggris. Eksperimen sosial seperti komunitas utopia Robert Owens diluncurkan. Penulis seperti Dickens dan Thackeray menarik perhatian pada penderitaan kelas pekerja. Karena keluarga kerajaan Inggris masih memiliki pengaruh dalam urusan pemerintahan, meskipun hanya dalam hal mempengaruhi opini publik, Victoria turut berperan dalam reformasi seperti Undang-Undang Pendidikan Dasar (memberikan pendidikan gratis bagi setiap anak hingga usia sepuluh tahun) dan Undang-Undang Penyebab Perkawinan (menjadikan perceraian sebagai urusan hukum rather than agama, dan memungkinkan seorang wanita untuk memiliki kendali penuh atas hak-hak sipil dan keuangannya setelah perceraian).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sementara itu, minat Albert terhadap ilmu pengetahuan sebagai cara untuk meningkatkan kesejahteraan rakyat, yang juga dibagikan oleh banyak kalangan atas yang hobi bersenang-senang dan membutuhkan kegiatan yang menghibur, menular kepada Victoria. Kerajaan Inggris mendorong dan bahkan membiayai para petualang Inggris yang berkeliling dunia, mendaki gunung, menyeberangi gurun, dan menjelajahi hutan belantara, memburu atau mengumpulkan hewan eksotis, berbaur dengan suku-suku primitif, dan secara umum mencampuri urusan di mana-mana. Rasionalisme sedang merajalela, dan bahkan Victoria pun penasaran apakah teknologi dapat menyelamatkan tatanan sosial dan menghentikan kemerosotan moral. Ribuan orang berbondong-bondong melihat pameran di Royal Horticulture Society, Royal Society of London for Improving Natural Knowledge, dan Great Exhibition of the Works of Industry of All Nations (1851, pameran dunia pertama). Dari segi praktis, "Great Stink of 1858" mendorong pemerintah untuk membantu mendanai proyek teknik terbesar di Inggris Victoria: sistem pembuangan limbah di London.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada Desember 1861, Pangeran Albert meninggal dunia akibat demam tifoid. Dengan hati yang hancur, Ratu Victoria yang pendiam dan tegar memasuki masa berkabung sepanjang sisa hidupnya. Meskipun ada rumor bahwa ia menemukan sedikit kenyamanan dari kehadiran John Brown, pelayannya asal Skotlandia, yang setia dan hampir selalu berada di sisinya. Terlepas dari hubungan mereka, setelah kematian Albert, Victoria menarik diri ke dalam pengasingan di kastil dan istananya, mengurangi penampilannya di publik, dan jarang sekali menginjakkan kaki di London untuk sisa hidupnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada saat perayaan Jubilee Emas Victoria pada tahun 1887, Kekaisaran Britania Raya hampir mencapai puncak kejayaannya. Kekaisaran ini merupakan kekuatan super pertama di dunia, dengan pengaruhnya merambah ke setiap aspek masyarakat, budaya, keuangan, dan politik di seluruh penjuru dunia. Perayaan tersebut, sesuai dengan keinginan Victoria, berlangsung dengan sederhana dan bermartabat, terdiri dari sebuah prosesi dan ibadah syukur di Westminster Abbey. Saat peringatan Diamond Jubilee Ratu Victoria mendekat, Victoria melampaui George III sebagai raja dengan masa pemerintahan terlama dalam sejarah Inggris, Skotlandia, atau di mana pun. Lagi-lagi, ia bersikeras agar peringatan tersebut menjadi festival Kekaisaran rather than perayaan kekuasaannya. Pada awal Januari 1901, Ratu Victoria yang berkuasa merasa "lemah dan tidak sehat"; ia meninggal dengan tenang pada 22 Januari, sama anggun dan sederhana dalam kematiannya seperti dalam hidupnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Victoria adalah seorang gadis muda yang sopan dan lembut selama dia mendapatkan keinginannya.  Tapi jika kamu tidak membiarkannya masuk ke benua kamu, dia tidak akan senang!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_VICTORIA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Inggris (dan Victoria) adalah ahli dalam memperluas pengaruh Inggris ke seluruh dunia, mencakup setiap benua. Awalnya, mereka akan menggunakan Pangkalan Angkatan Laut Kerajaan dan pasukan lautnya untuk menguasai lautan, lalu masuk dengan pasukan Redcoat selama era Industri dan mengamankan posisinya di seluruh dunia. Jangkauan yang diperluas ini akan melengkapi peningkatan ganda dalam Arkeologi Inggris, memungkinkan mereka untuk mendapatkan keunggulan besar menuju Kemenangan Budaya.</Text>
		</Row>
		</BaseGameText>
</GameData>