<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Fitur adalah elemen medan atau vegetasi yang mungkin muncul di atas medan heks. (Misalnya, heks Padang Rumput mungkin memiliki Hutan atau Rawa di atasnya.) Fitur memengaruhi produktivitas heks dan juga dapat mengubah jumlah "poin gerakan" (MP) yang dihabiskan oleh unit saat memasuki heks. Fitur juga dapat memberikan bonus atau penalti pertempuran defensif kepada unit yang menduduki heks.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BARRIER_REEF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berliku-liku di lepas pantai timur laut Australia, Terumbu Karang Besar yang membentang sepanjang 2.300 km (1.400 mil) merupakan struktur terbesar yang dibangun oleh organisme hidup dan bahkan dapat dilihat dari orbit. Dibentuk oleh miliaran polip karang selama setengah miliar tahun, kini terumbu ini terdiri dari sekitar 2.900 terumbu karang individu dan 900 pulau, serta menjadi rumah bagi keanekaragaman fauna yang luar biasa – mulai dari 30 spesies paus, lumba-lumba, dan lumba-lumba hidung botol hingga 215 spesies burung. Sayangnya, polusi, penangkapan ikan berlebihan, pariwisata, dan perubahan iklim mengancam masa depan terumbu karang ini; pemutihan karang semakin cepat, dan para ilmuwan memperkirakan bahwa jika tidak diambil langkah drastis, pada tahun 2030 M, Great Barrier Reef akan mengalami "kerusakan yang tidak dapat dibalikkan".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_CLIFFS_DOVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tebing Putih Dover yang terkenal menjulang tinggi di atas bagian ter sempit Selat Inggris yang menghadap benua Eropa. Terbuat dari kapur yang dihiasi dengan batu flint hitam, tebing-tebing ini mencapai ketinggian 110 meter (350 kaki) di beberapa tempat. Pada hari yang cerah, tebing-tebing ini dapat dilihat dari Prancis. Keajaiban alam ini terkenal tidak hanya karena keindahannya yang alami, tetapi juga karena nilainya yang simbolis, yang mungkin tidak akan bertahan selamanya (baik yang satu maupun yang lain); permukaan tebing terkikis sekitar satu sentimeter per tahun, dan sesekali potongan besar terlepas … oleh karena itu, pengunjung diimbau untuk tetap berjarak aman dari tepi (tidak pantas jika seorang Inggris jatuh dari Tebing Putih Dover).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_CRATER_LAKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Danau Kawah, yang kadang-kadang disebut "Danau Biru Dalam" dan "Danau Keagungan", merupakan situs suci bagi kelompok-kelompok Klamath setempat, yang secara historis mengaitkan danau ini dengan pertempuran antara dewa langit Skell dan dewa dunia bawah Llao. Terbentuk sekitar 7.700 tahun yang lalu ketika gunung berapi stratovolcano Mazama di Pegunungan Cascade Amerika Utara runtuh, Danau Kawah adalah danau kaldera yang dalam. Karena tidak ada sungai yang mengalir masuk atau keluar dari danau, air tawar di sana berasal dari hujan dan salju; para ilmuwan memperkirakan bahwa air tersebut sepenuhnya terganti hanya setiap 250 tahun. Bukan tempat terbaik untuk mengisi ulang botol minum saat mendaki jalur pegunungan Cascade yang indah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_DEAD_SEA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Laut Mati – yang dikenal oleh orang Ibrani kuno sebagai "Laut Garam" dan oleh orang Arab sebagai "Laut Kematian," keduanya tepat – adalah danau garam di Levant, dan titik daratan terendah (420 meter di bawah permukaan laut) di Bumi. Dengan kadar garam 34,2 persen, ia merupakan salah satu perairan terasin di planet ini … jauh dari tempat yang nyaman. Namun, danau ini merupakan salah satu resor kesehatan pertama dalam sejarah, sangat disukai oleh Herodes Agung, dan diyakini menawarkan terapi potensial untuk penyakit seperti psoriasis, rinitis sinus, fibrosis kistik, dan osteoartritis. Penambangan di wilayah pesisirnya telah menyediakan berbagai peluang perdagangan, mulai dari aspal untuk mumifikasi hingga potasium untuk pupuk. Manusia memang pandai menemukan sisi positif dalam segala hal … bahkan di Laut Mati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_EVEREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gunung Everest - yang dalam bahasa Tibet disebut "ibu suci" atau Qomolangma, adalah gunung tertinggi di dunia, dengan ketinggian 8.848 meter (29.029 kaki) di atas permukaan laut, dan merupakan bagian dari pegunungan Himalaya. Gunung ini merupakan salah satu "lembah tersembunyi tempat perlindungan" yang ditetapkan oleh cendekiawan Buddha abad ke-9, Padmasambhava, dan telah menelan nyawa lebih dari 250 pendaki yang mencoba menaklukkannya sejak tahun 1922. Pada tahun 1802 M, Inggris meluncurkan Survei Trigonometri Besar India menggunakan theodolite raksasa untuk menentukan puncak-puncak tertinggi di dunia. Setengah abad kemudian, pada tahun 1858, Surveyor Jenderal India, Andrew Waugh, secara definitif mengumumkan bahwa Puncak XV (yaitu Everest) adalah yang tertinggi. Dan para petualang telah mencoba mendakinya sejak saat itu... "Karena dia ada di sana."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FLOODPLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dataran banjir adalah daerah dataran rendah yang berdekatan dengan sungai, dan rentan terhadap banjir setiap tahun (atau lebih sering) sehingga subur akibat endapan tanah dan merupakan salah satu lahan pertanian paling produktif yang dikenal. Mungkin yang paling terkenal adalah dataran banjir di sepanjang Sungai Nil, yang membantu Mesir Kuno menjadi salah satu peradaban terbesar dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FLOODPLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kabupaten biasanya tidak dapat dibangun di dataran banjir, kecuali jika bermain sebagai Mesir.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FOREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kekayaan hutan telah menjadi faktor krusial dalam kelangsungan hidup lebih dari satu suku, menyediakan kayu, hewan, dan tumbuhan dalam keragaman yang begitu luar biasa hingga melampaui imajinasi. Sayangnya, peradaban seringkali menebang hutan-hutan tersebut untuk memberi ruang bagi ladang, jalan, dan pemukiman pinggiran kota… dan kemudian ada perusahaan-perusahaan rakus yang berusaha memperkaya diri dari kulit binatang, kayu, dan logam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_GALAPAGOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kepulauan Galapagos pertama kali dikunjungi oleh seorang Eropa ketika Uskup Spanyol Panama, Fray Tomás de Berlanga, tersesat dari rute perjalanannya menuju Peru pada tahun 1535 M. Tidak ada yang terlalu memperhatikan kepulauan tropis terpencil ini hingga tahun 1835, ketika kapal HMS Beagle, yang membawa seorang naturalis muda bernama Charles Darwin, kebetulan melintas saat sedang memetakan rute pelabuhan di Samudra Pasifik. Darwin menjelajahi Pulau Charles dan mencatat bahwa kura-kura di sana berbeda dengan yang ada di pulau-pulau lain dalam rantai kepulauan tersebut. Setelah dapat membedah mereka, Darwin juga menemukan bahwa meskipun ada variasi yang jelas, hanya ada satu spesies burung finch di pulau-pulau tersebut. Dari situlah asal mula buku The Origin of the Species … dan pemahaman manusia tentang hampir segala hal yang bersifat biologis (belum lagi spiritual) tidak akan pernah sama lagi setelahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Es tidak dapat dilalui oleh kapal (lebih dari satu kapal telah mengalami nasib naas, tanyakan saja kepada awak kapal Titanic), dan tidak menyenangkan bagi para pelancong lainnya. Kecuali mungkin beruang kutub.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_JUNGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hutan hujan tropis adalah tempat dengan keanekaragaman hayati yang luar biasa, sehingga sulit untuk dilalui, namun merupakan sumber harta karun pengetahuan ilmiah dan medis. Hutan hujan tropis di Asia, Afrika, dan Amerika Selatan telah menyediakan berbagai macam kekayaan dan makanan, serta kini obat-obatan mahal bagi peradaban modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_KILIMANJARO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam bahasa Maasai, Kilimanjaro dikenal sebagai Ngaje Ngai, yang berarti "Rumah Tuhan." Terdiri dari tiga kawah vulkanik, dengan puncak tertinggi mencapai 5.900 meter (19.340 kaki) – menjadikannya titik tertinggi di Afrika dan gunung bebas tertinggi di dunia – massif Kilimanjaro terletak di bagian timur laut Tanzania. Diklasifikasikan sebagai stratovolcano, dua puncaknya (Mawenzi dan Shira) sudah tidak aktif, sementara puncak tertinggi (Kibo) dalam keadaan dormant; letusan terakhirnya terjadi sekitar 150 ribu tahun yang lalu. Setelah beberapa upaya gagal, puncak Kibo akhirnya berhasil didaki pada tahun 1889 M oleh Hans Meyer dari Jerman dan Ludwig Purtscheller dari Austria, yang memastikan bahwa Kibo memang memiliki kawah. Meskipun telah dieksplorasi sebelumnya, Kibo baru dipetakan pada tahun 1964, berdasarkan foto udara yang diambil beberapa tahun sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_MARSH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dihuni oleh tumbuhan herba daripada tumbuhan berkayu, rawa-rawa air tawar ini umumnya ditemukan di sepanjang sungai yang mengalir lambat atau di tepi danau. Menjadi rumah bagi keragaman yang luar biasa dari berbagai hal yang berharga, baik tumbuhan maupun hewan, di beberapa peradaban, kota-kota yang tumbuh di rawa-rawa dan rawa-rawa berkembang menjadi kota-kota besar: St. Petersburg, New Orleans, dan kota-kota Brasil di Pantanal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_OASIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Oase-oase, yang menjadi legenda dan sangat penting bagi mereka yang menjelajahi gurun, terletak di atas sumber air bersih dan melimpah. Cerita-cerita telah diceritakan tentang pos-pos indah ini di tanah yang gersang dan tak bernyawa … dan pertempuran yang dilancarkan untuk menguasai mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PANTANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pantanal dianggap sebagai rawa tropis terbesar di dunia, mencakup area seluas 195 ribu kilometer persegi (sekitar 75 ribu mil persegi) yang terdiri dari air, rawa, lumpur, dan tanah liat. Tentu saja, kawasan ini menjadi rumah bagi sistem biologi yang sangat beragam, termasuk sekitar 1.000 spesies burung dan 480 spesies reptil. Selama berabad-abad, suku Bororo hidup bahagia di tengah ekosistem ini, namun pada akhir abad ke-19, mereka hampir punah akibat penyakit dan serangan dari penjelajah Brasil, pedagang budak, penambang, dan pemukim. Kini, beberapa kota di Brasil terletak di dalam kawasan Pantanal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PIOPIOTAHI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Piopiotahi, yang dikenal oleh para pemukim sebagai Milford Sound, dinamai oleh suku Maori berdasarkan burung piopio yang kini telah punah - adalah fjord alam yang megah di pesisir Te Waipounamu - Pulau Selatan Selandia Baru. Dibentuk oleh gletser, tebing-tebing fjord Selandia Baru menjulang vertikal dari air yang gelap sementara air terjun jatuh hingga 1.000 meter di sepanjang dindingnya. Diabaikan oleh penjelajah awal seperti Kapten James Cook, fjord ini diberi nama Inggrisnya berdasarkan sebuah tempat yang tidak dikenal di Wales oleh orang pertama yang berlayar ke sana. Pada tahun 1888, MacKinnon Pass ditemukan, memberikan akses ke fjord melalui Milford Track, salah satu jalur hiking terbaik di dunia. Kini, hingga tiga perempat juta pengunjung per tahun menjelajahi dan berlayar di sekitar fjord ini, menjadikannya destinasi wisata paling terkenal di negara tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_TORRES_DEL_PAINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menara-menara vertikal yang menjulang tinggi di Torres del Paine dinamai berdasarkan warnanya - "paine" berarti "biru" dalam bahasa Tehuelche. Lady Florence Dixie, seorang feminis dan jurnalis, menggambarkan tiga menara granit tersebut sebagai "Jarum Cleopatra" dalam bukunya tahun 1880; ia memiliki reputasi yang kontroversial sebagai "turis asing pertama" yang mengunjungi wilayah tersebut. Sayangnya, ia bukan yang terakhir, karena Taman Nasional Torres del Paine telah mengalami tiga kebakaran hutan besar sejak 1985 akibat kelalaian para pendaki. Beruntungnya, tiga puncak Massif Paine, yang berdiri setinggi 2.850 meter di atas permukaan laut, dikelilingi oleh danau dan gletser dan relatif tidak terkena api. Taman itu sendiri, yang mencakup puncak-puncak Torres del Paine, didirikan pada tahun 1977 oleh pemerintah Chili, dan pada tahun berikutnya taman tersebut ditetapkan sebagai Cagar Biosfer Dunia oleh UNESCO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_TSINGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bukan tempat liburan yang cocok untuk anak-anak, Tsingy de Bemaraha adalah formasi karst berupa batu kapur tajam yang dipenuhi lubang-lubang dan gua-gua, terletak di pulau Madagascar. Bersama dengan Cagar Alam Strict yang berdekatan (banyak hewan menjadikan tempat ini sebagai habitat mereka di antara menara-menara batu dan hutan yang bercampur, termasuk sebelas spesies lemur), kawasan ini ditetapkan sebagai Situs Warisan Dunia UNESCO pada tahun 1990 M. Labirin batu vertikal – di beberapa tempat setinggi 300 kaki dan semuanya tajam seperti pisau – bukanlah tempat yang mudah dijangkau (perjalanan lima hari dari ibu kota Madagaskar) dan tidak cocok untuk orang yang penakut. Para naturalis yang telah menjelajahi Tsingy de Bemaraha terpaksa merangkak keluar untuk mencari pertolongan medis. Hal ini tidak mengherankan mengingat "tsingy" adalah kata dalam bahasa Malagasi yang berarti "tempat di mana seseorang tidak bisa berjalan tanpa alas kaki."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_YOSEMITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hutan pinus yang lebat dan dikelilingi oleh puncak-puncak granit El Capitan dan Half Dome, Lembah Yosemite yang panjangnya 13 kilometer (delapan mil) terletak di bagian barat Sierra Nevada. Yosemite awalnya disebut Ahwahnee oleh penduduk asli yang menyebut diri mereka "orang-orang Lembah Ahwahnee," atau "Ahwahnechee." Namun, dalam kisah yang sudah terlalu familiar di Barat Amerika, dorongan untuk mendapatkan sumber daya (emas, dalam hal ini) membawa pemukim Eropa-Amerika, didukung oleh kekuatan militer. Pada tahun 1851, selama perang berskala besar antara penduduk asli California dan Angkatan Darat Amerika Serikat, Batalyon Mariposa menyerang penduduk Ahwahnechee, dipimpin oleh kepala suku mereka, seorang pria bernama Tenaya. Meskipun Ahwahnechee tetap tinggal setelah kekalahan mereka, wilayah yang baru saja "kosong" (setidaknya menurut negara) menjadi taman pemandangan, yang pertama di Amerika Serikat, berkat keindahan alamnya dan hutan pohon sequoia raksasa yang berusia ribuan tahun, dan wisatawan serta seniman (termasuk Thomas Ayres) berbondong-bondong ke lokasi tersebut. Keindahan Ahwahnee tetap ada, begitu pula suku Ahwahnechee, meskipun sejarah pendiriannya sering diabaikan di bawah keindahan alam wilayah tersebut. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_COAST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perairan pesisir (kecuali, tentu saja, jika itu adalah danau) menarik peradaban kuno untuk berlayar keluar dari daratan, di mana mereka menemukan berbagai kekayaan dan makanan lezat. Oleh karena itu, selama ribuan tahun, manusia tidak memerlukan (atau takut) untuk berlayar keluar dari pandangan daratan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara umum, gurun sangatlah tidak berguna, kecuali bagi makhluk hidup dan manusia yang telah belajar untuk hidup di sana. Gurun-gurun sejati di dunia – Sahara, Gobi, Mojave, Great Victoria, dan sebagainya – telah menelan manusia dan peradaban sejak sejarah dimulai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bahkan lebih tidak menarik daripada gurun datar, satu-satunya kegunaan bukit gurun adalah sebagai tempat pertahanan dalam pertempuran. Fitur ini telah membuatnya menjadi tempat persembunyian bagi kelompok-kelompok seperti Bedouin, Tuareg, Berber, dan penduduk gurun lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_DESERT_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari segi sejarah, gunung-gunung merupakan rintangan yang tidak ramah bagi pergerakan dan memberikan sedikit atau bahkan tidak ada manfaat bagi peradaban … kecuali sebagai penghalang terhadap invasi. Oleh karena itu, gunung-gunung hanya menarik bagi fotografer, pertapa, dan para pendaki gunung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Padang rumput, yang diberkahi dengan tanah yang subur dan kaya, telah menjadi pusat peradaban-peradaban besar, menyediakan makanan dan wilayah terbuka yang sangat diperlukan untuk ekspansi. Sayangnya, setiap suku barbar juga menyadari hal ini, sehingga padang rumput telah diwarnai dengan darah sepanjang abad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu cara untuk melindungi semua kekayaan tersebut adalah dengan menempatkan pasukan di atas bukit saat diserang, karena (sebelum peluru dan bom diciptakan) menguasai ketinggian merupakan strategi yang cukup efektif. Seiring waktu, bukit-bukit pun dipenuhi dengan benteng dan kastil peradaban, yang menawarkan pemandangan indah ke arah pedesaan sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_GRASS_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari segi sejarah, gunung-gunung merupakan rintangan yang tidak ramah bagi pergerakan dan memberikan sedikit atau bahkan tidak ada manfaat bagi peradaban … kecuali sebagai penghalang terhadap invasi. Oleh karena itu, gunung-gunung hanya menarik bagi fotografer, pertapa, dan para pendaki gunung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_OCEAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perairan dalam lautan telah menakutkan umat manusia sepanjang sejarah, hanya ditaklukkan oleh suku-suku seperti Polinesia dan Viking. Dibutuhkan teknologi pelayaran canggih untuk menaklukkan perairan ini - dan hari ini, kita dapat menyeberangi lautan dalam hitungan jam. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dataran adalah wilayah datar yang luas, dengan tanah yang tidak seproduktif padang rumput subur tetapi juga tidak sekering gurun. Oleh karena itu, jika dibiarkan begitu saja (sebelum traktor-traktor datang), dataran cenderung menjadi tempat yang ideal untuk kawanan hewan besar seperti bison, antelop, dan kuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bukit-bukit di dataran rendah cenderung menjadi titik referensi … misalnya, titik tertinggi di Iowa, Hawkeye Point, dengan ketinggian yang mengesankan 1.670 kaki (510 meter). Mengingat dataran yang datar di sekitarnya, bukit-bukit ini memberikan pemandangan yang luas dan jelas untuk jarak jauh melintasi pemandangan yang luas dan monoton.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_PLAINS_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari segi sejarah, gunung-gunung merupakan rintangan yang tidak ramah bagi pergerakan dan memberikan sedikit atau bahkan tidak ada manfaat bagi peradaban … kecuali sebagai penghalang terhadap invasi. Oleh karena itu, gunung-gunung hanya menarik bagi fotografer, pertapa, dan para pendaki gunung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarah memberikan sangat sedikit contoh tentang kelangsungan hidup manusia di daerah bersalju di iklim dingin. Dengan beberapa pengecualian, seperti suku Inupiat, manusia telah mengalami kesulitan besar dalam mencari nafkah di daerah kutub yang jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sangat indah, sangat menyegarkan, disukai oleh para pemanjat salju, pemanjat ski, dan orang-orang lain yang suka berpetualang. Salju di bukit-bukit sangat indah dan sangat menyenangkan… kecuali jika salju itu tidak pernah mencair.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_SNOW_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari segi sejarah, gunung-gunung merupakan rintangan yang tidak ramah bagi pergerakan dan memberikan sedikit atau bahkan tidak ada manfaat bagi peradaban … kecuali sebagai penghalang terhadap invasi. Oleh karena itu, gunung-gunung hanya menarik bagi fotografer, pertapa, dan para pendaki gunung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tundra adalah wilayah semi-beku yang terdapat di iklim-iklim dingin di dunia. Tidak ada yang membangun kota di tundra kecuali mereka sangat membutuhkan sumber daya (tundra cenderung menimpa cadangan mineral dan minyak bumi yang luas) … atau mereka tidak punya tempat lain untuk pergi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_HILLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bukit-bukit di daerah tundra cenderung berupa gundukan tandus, karena lelehan salju tahunan membawa pergi tanah dan bibit tanaman. Namun, sepanjang sejarah, kebanyakan kota yang dibangun di daerah tundra didirikan di atas bukit-bukit … yang membantu mencegah serigala dan beruang masuk ke jalan-jalan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_TERRAIN_TUNDRA_MOUNTAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari segi sejarah, gunung-gunung merupakan rintangan yang tidak ramah bagi pergerakan dan memberikan sedikit atau bahkan tidak ada manfaat bagi peradaban … kecuali sebagai penghalang terhadap invasi. Oleh karena itu, gunung-gunung hanya menarik bagi fotografer, pertapa, dan para pendaki gunung.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>