<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Dalam Civilization VI, istilah "unit" merujuk pada segala sesuatu yang dapat bergerak di peta. Ada beberapa jenis unit yang tersedia – unit militer, Pembangun, Pemukim, Tokoh Besar, dan sebagainya. Unit militer merupakan sebagian besar dari unit yang tersedia.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AIRCRAFT_CARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kemungkinan besar, ide gila untuk melemparkan pesawat terbang dari kapal yang sedang bergerak di laut memang tak terhindarkan. Orang tersebut adalah Komandan Charles Samson dari Angkatan Laut Kerajaan Inggris pada tahun 1912 M dari dek kapal HMS Hibernia, mengikuti contoh Eugene Ely dari Amerika Serikat, yang menjadi orang pertama yang lepas landas dari kapal yang diam (USS Birmingham pada tahun 1910) dan kemudian mendarat di kapal (USS Pennsylvania pada tahun 1911). Kemudian, meskipun banyak yang meragukannya, datanglah HMS Ark Royal, yang awalnya dirancang sebagai kapal dagang tetapi diubah menjadi kapal induk pesawat terbang; kapal tersebut diresmikan pada September 1914, tepat pada waktunya untuk bertugas sepanjang Perang Dunia I. Pada akhir 1930-an, berbagai angkatan laut – terutama Jepang dan Amerika – telah merancang kapal induk besar, dimaksudkan untuk membawa kekuatan udara melintasi luasnya Samudra Pasifik melawan kapal perang raksasa yang menguasai lautan. Tak lama kemudian, hal ini menandai akhir era kapal perang, dimulai dengan serangan Jepang terhadap Pearl Harbor pada 1941. Saat ini, kelompok tugas angkatan laut berpusat pada kapal induk, dengan kapal-kapal lain mengikuti perintahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AMERICAN_P51_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan datangnya Perang Dunia II, segera terlihat bahwa pesawat tempur Amerika sudah usang dan tidak mampu bersaing dengan pesawat tempur Jerman dan Jepang, sehingga Amerika Serikat menjual pesawat lama tersebut kepada Inggris dan Rusia, dan mengembangkan P-51 “Mustang.” Dirancang sesuai spesifikasi yang disediakan oleh Komisi Pembelian Inggris sebagai pesawat tempur jarak jauh, ketinggian tinggi, satu tempat duduk, serta pesawat tempur-bomber dan pengawal bomber – mampu mengungguli pesawat tempur terbaik Luftwaffe di atas 15.000 kaki dan bertahan lebih lama daripada pesawat tempur Jepang – prototipe Mustang diperkenalkan pada September 1940. Pada 1943, Mustang sudah beroperasi di setiap front Amerika, menghancurkan musuh di udara dengan bebas. Bahkan setelah munculnya pesawat tempur jet, pesawat tempur tua ini tetap digunakan selama Perang Korea sebagai pesawat tempur-bomber. Setelah itu, yang tidak dihancurkan dijual sebagai barang sisa, sebagian besar diubah untuk olahraga balap udara yang jarang atau dipulihkan untuk pertunjukan udara yang jarang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AMERICAN_ROUGH_RIDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan Kavaleri Sukarelawan Amerika Serikat Pertama – yang lebih dikenal oleh orang awam sebagai "Rough Riders" (julukan yang diambil dari "Congress of Rough Riders of the World" milik Buffalo Bill … dan cukup menggambarkan rekrutan Teddy yang tidak teratur) – adalah regu yang dibentuk oleh Theodore Roosevelt pada tahun 1898 M untuk bertempur dalam Perang Spanyol-Amerika. Roosevelt adalah pendukung setia Amerika Serikat untuk memperoleh kekaisaran kolonial dengan segala cara, dan ketika masalah muncul di Kuba, Amerika Serikat memanfaatkan kesempatan untuk mengalahkan Kekaisaran Spanyol yang sudah lemah dan bangkrut. Roosevelt segera mengundurkan diri dari jabatannya sebagai Asisten Sekretaris Angkatan Laut dan membentuk regu sukarelawan yang terdiri dari 1.060 koboi, peternak, penambang, atlet perguruan tinggi, dan orang-orang kasar lainnya dari Arizona, New Mexico, Texas, dan Oklahoma. Meskipun merupakan unit kavaleri, mereka bertempur dengan gagah berani – sebagian besar berjalan kaki, seperti dalam serangan terkenal di Bukit San Juan (sebenarnya Bukit Kettle – tapi begitulah orang Amerika di luar negeri) pada 1 Juli. Setelah itu, Rough Riders menjadi bagian dari pengepungan Santiago hingga Spanyol menyerah pada Agustus, setelah itu para sukarelawan pulang dan merayakan kemenangan masing-masing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ANTIAIR_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Begitu para jenderal mulai menggunakan pesawat terbang, jenderal-jenderal lain mulai menembaki mereka, biasanya dengan artileri. Penggunaan balon secara tidak sportif oleh tentara Union untuk mengumpulkan intelijen dalam Perang Saudara Amerika memaksa Konfederasi untuk mengembangkan metode untuk menurunkannya ke bumi. Tidak ada senjata anti-pesawat yang praktis dikembangkan hingga Perang Dunia I, ketika Inggris memutuskan beberapa minggu setelah konflik dimulai bahwa sesuatu diperlukan untuk mencegah Jerman terbang di atas pantai mereka dengan Zeppelin; QF 1-pounder “pom-pom” adalah senjata artileri pertama yang dirancang khusus sebagai senjata anti-pesawat (AA). Segera, semua pihak memiliki jenis "ack-ack" untuk menembak pesawat tempur yang semakin banyak berterbangan, baik di medan perang maupun di wilayah sipil. Selama Perang Dunia II, banyak senjata AA yang dipasang, tetapi mereka tidak efektif melawan pesawat tempur baru yang cepat; studi pasca perang menunjukkan bahwa sebagian besar pembom masih mencapai sasaran mereka (sekitar 90%). Dan demikianlah, seiring dengan kemunculan pesawat jet, senjata rudal anti-pesawat (AA) pun muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_APOSTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang "rasul" (dari bahasa Yunani, yang berarti "orang yang diutus") adalah utusan dan duta besar bagi dewa yang dipilih dalam suatu agama tertentu dalam upaya untuk mengkonversi orang-orang yang tidak beriman. Dalam Kristen, di mana konsep ini paling umum, Dua Belas Rasul awalnya hanyalah murid-murid sebelum mereka tersebar sesuai perintah Kristus yang bangkit untuk menyebarkan "Kabar Baik"-Nya. Dalam Islam, seorang rasul adalah seorang nabi, khususnya yang diutus untuk mengajarkan kebenaran Allah: Ibrahim (Abraham dalam Alkitab Ibrani), Musa (Moses), Dawud (David), Isa (Yesus), dan tentu saja Muhammad. Saat ini, beberapa gereja hanya menunjuk rasul mereka sendiri; misalnya, dalam Gereja Yesus Kristus dari Orang-orang Suci Zaman Akhir, seorang rasul adalah anggota imamat dengan wewenang tinggi, dan dalam agama Bahá’í, rasul-rasul ditunjuk sebagai such oleh Shoghi Effendi, Penjaga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARABIAN_MAMLUK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun istilah "mamluk" secara harfiah berarti "milik" atau "budak yang dimiliki" dalam bahasa Arab, kebanyakan orang menganggap kasta militer dalam Islam abad pertengahan sebagai satu-satunya mamalik (bentuk jamak) dalam sejarah. Mereka tentu saja yang paling terkenal. Meskipun ada perbedaan pendapat di kalangan para ahli, sebagian besar sepakat bahwa budak-budak perang mamluk muncul selama pemerintahan khalifah Abbasiyah di Baghdad pada abad ke-9 Masehi. Para prajurit ini sebagian besar berasal dari suku Kipchak, Circassian, Georgia, dan Balkan, yang ditangkap atau dijual sebagai budak, dan terbukti menjadi penganut Islam yang setia, penunggang kuda yang ulung, serta musuh yang kejam. Seiring waktu, mamluk menjadi kekuatan politik – seperti di Kairo di mana mereka mendirikan kesultanan – di banyak kerajaan Muslim, di mana mereka kadang-kadang berperan sebagai penentu raja (atau lebih tepatnya, penentu sultan). Kasta mamluk begitu sukses dan berpengaruh sehingga bertahan selama 1.000 tahun hingga dihancurkan oleh jenderal Ottoman Muhammad Ali Pasha pada tahun 1811.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARCHAEOLOGIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Arkeolog mempelajari perilaku manusia di masa lalu, terutama melalui penggalian dan analisis fosil manusia, reruntuhan bangunan, dan sisa-sisa artefak manusia. Meskipun kontroversi terus berlanjut mengenai kepemilikan artefak, harta karun, dan sisa-sisa manusia yang ditemukan, ribuan arkeolog tetap beroperasi di seluruh dunia di situs penggalian, museum, dan kampus universitas. Para pria dan wanita ini bekerja untuk mengungkap keyakinan umum dan aktivitas sehari-hari berbagai bangsa sepanjang sejarah, sehingga memperdalam pemahaman kita tentang sejarah kita sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alat berburu lain yang terbukti sangat efektif untuk membunuh manusia, busur sebagai senjata kemungkinan pertama kali digunakan pada Zaman Paleolitik. Panahan kemungkinan dikembangkan di beberapa tempat secara bersamaan, dan kecuali di Australia, senjata ini digunakan di setiap benua oleh berbagai jenis masyarakat. Hingga kemunculan bubuk mesiu, dan bahkan setelahnya dalam beberapa kasus, panahan tetap menjadi senjata proyektil ringan utama. Namun, panah tidak terlalu berguna dalam pertempuran jarak dekat; oleh karena itu, pemanah biasanya diintegrasikan atau dilindungi oleh infanteri berat, formasi gabungan senjata pertama dalam sejarah perang. Selama berabad-abad, pemanah menjadi lebih spesialis, hingga membutuhkan bertahun-tahun untuk menjadi ahli dalam keahlian mereka. Namun, kebanyakan peradaban memiliki unit pemanah elit yang dapat mendominasi medan perang dalam kondisi yang tepat – seperti melawan ksatria berat yang terperosok di Agincourt, atau berserker bertelanjang dada di Stamford Bridge, atau pasukan kavaleri Ketujuh yang keliru di Little Big Horn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meriam lapangan telah berkembang pesat sejak diperkenalkan oleh Gustavus Adolphus, berkembang menjadi berbagai jenis artileri lapangan, baik yang kecil maupun besar. Pada dasarnya, setiap mekanisme yang mampu melontarkan atau menembakkan batu atau peluru dianggap sebagai "artileri," namun istilah ini umumnya merujuk pada meriam besar dengan sistem muatan belakang dan laras berulir untuk meningkatkan akurasi. Dengan kemajuan dalam metalurgi dan produksi industri yang tersedia, serta Perang Krimea yang menunjukkan kelemahan meriam Inggris yang sudah usang, pemerintah memberikan kontrak kepada William Armstrong untuk merancang pengganti yang sesuai. Hasil karya tekniknya adalah meriam artileri modern pertama pada tahun 1855 M, yang mampu menembak secara langsung maupun tidak langsung. Pada tahun 1897, Prancis memperbaiki desain tersebut, menghasilkan meriam Prancis 75, mungkin meriam artileri paling umum dalam sejarah. Seiring berjalannya waktu, meriam-meriam tersebut menjadi lebih besar, lebih andal, lebih akurat, dan lebih mematikan – dan para jenderal pun semakin puas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AT_CREW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun penampilan pertama tank di medan perang tidaklah menjanjikan, pada akhir Perang Dunia I sudah jelas bahwa perlu dilakukan sesuatu untuk mencegah tank menghancurkan infanteri. Pada awal Perang Dunia II, kebanyakan negara telah dilengkapi dengan meriam berkalibrasi kecil (tidak ada yang lebih besar dari 50mm) yang dirancang untuk menembus pelat baja kendaraan lapis baja, menyebabkan kekacauan di dalam kendaraan bagi awak, mesin, dan/atau amunisi. Namun, dengan kemajuan dalam desain dan taktik tank, Jerman dan kemudian Inggris menciptakan meriam anti-tank yang semakin besar, dioperasikan oleh kru yang tangguh… karena mereka harus berada di lapangan terbuka untuk mengoperasikan meriam, kru tersebut rentan terhadap segala sesuatu yang beterbangan di medan perang. Pada akhir perang, Jerman mengandalkan meriam 88mm yang terkenal, Amerika Serikat menggunakan meriam 105mm, dan Rusia menggunakan howitzer 122mm yang ditembakkan dengan bidikan terbuka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BARBARIAN_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagi banyak suku nomad di dataran rendah, kuda bukan sekadar ternak; mereka adalah cara hidup. Bagi kelompok seperti Vedics, Jurchen, Huns, nenek moyang Mongol, dan kelompok di Dunia Baru setelah kontak dengan Eropa, para prajurit hidup dalam simbiosis yang erat dengan kuda mereka. Susu kuda bagi nomad Asia Tengah merupakan bagian pokok dari diet mereka, dan orang-orang terus berpindah-pindah mencari padang rumput baru. Selain itu, kecepatan dan kelincahan nomad yang berkuda membuat mereka menjadi ancaman serius bagi petani yang menetap: penunggang kuda dapat muncul, menyerang, dan menghilang sebelum orang-orang yang menetap dapat memberikan respons apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BARBARIAN_HORSE_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alat-alat untuk bertahan hidup juga dapat menjadi senjata perang. Banyak kelompok pemburu berpindah-pindah antara menyerang dan berburu sebagai cara hidup – berdagang ketika memungkinkan, mencari makanan di mana saja, dan mengambil dari tetangga mereka ketika ada kesempatan. Meskipun busur komposit pemanah kuda (campuran kayu dan tulang) tak tertandingi dalam hal daya tembak dalam perangkat kecil, pemanah yang berjalan kaki dapat menggunakan berbagai senjata yang berbeda. Panah suku nomad Afrika Timur, misalnya, memiliki ujung yang tajam dan bergerigi – agar ujung beracun memiliki waktu lebih lama untuk menyebarkan racunnya. Kelompok-kelompok di Amerika Utara juga melawan (setidaknya pada awalnya) pendatang Eropa (dan satu sama lain) menggunakan busur sebagai senjata utama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTERING_RAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan meningkatnya ketinggian dan ketebalan dinding pelindung kota, gerbang-gerbang pun menjadi lebih tinggi dan tebal. Akhirnya, tidak cukup lagi hanya mengandalkan sekelompok prajurit yang memukul-mukul gerbang dengan tongkat tebal. Dalam bentuknya yang paling sederhana, sebuah battering ram adalah batang kayu berat yang digantung pada rangka yang dapat digoyangkan ke arah dinding dan gerbang, dan secara teori, dapat merobohkannya. Seiring waktu, ujung-ujungnya dilapisi logam, roda ditambahkan untuk mobilitas, dan pelindung melindungi pengguna dari minyak mendidih, batu, panah, dan ketidaknyamanan lainnya. Begitu berguna ram pemukul sehingga, jika tidak dapat dibuat dari bahan yang tersedia di sekitar, pasukan kuno akan menyeretnya sepanjang kampanye. Pliny the Elder bahkan menggambarkan penggunaannya dalam pertambangan untuk menghancurkan batu keras (meskipun sekelompok budak dengan kapak jauh lebih murah). Battering ram digunakan sepanjang Abad Pertengahan, hingga kemunculan bubuk mesiu membawa meriam ke dalam seni perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Evolusi kapal perang dreadnought yang mendominasi lautan pada awal abad ke-20 adalah kapal perang … lebih besar, lebih cepat, dilengkapi dengan meriam yang lebih besar dan lapisan pelindung yang lebih tebal, mampu menenggelamkan kapal lain (termasuk sesama kapal perang) dengan satu tembakan salvo. Kapal perang sejati pertama yang bertempur muncul di Jutland pada tahun 1916 M, di mana – bersama dengan campuran kapal perang tipe dreadnought dan kapal perang penjelajah – kapal perang Jerman dan Inggris bertempur hingga seri. Pada masa antar perang, kapal perang berkembang menjadi raksasa dalam pemikiran populer, meskipun Perjanjian Naval Washington 1922 dan dokumen internasional lain berusaha membatasi ukurannya dan senjatanya. Bukan hanya Perang Dunia II menjadi masa keemasan kapal perang – dan semua yang paling terkenal berlayar pada masa-masa sulit itu: Bismarck, Hood, Arizona, Yamato, dan Missouri di antara banyak lainnya – tetapi juga menyaksikan kemundurannya. Pada akhir perang, pesawat tempur, kapal selam, misil yang dipandu radar, dan keajaiban teknologi lainnya telah menjadikan kapal perang sebagai baterai pantai terapung dan atraksi wisata yang berkarat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BIPLANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum Perang Dunia I, pesawat terbang hanyalah sebuah keajaiban yang menarik perhatian para pria dewasa. Pesawat terbang pada masa itu rapuh, kurang bertenaga (lebih banyak meluncur daripada terbang), canggung, terbatas dalam jarak dan muatan, mahal, dan umumnya berupa biplan, karena dua sayap lebih efektif daripada satu sayap dalam hal manuver dan daya angkat di tengah semua keterbatasan tersebut. Pada akhir Perang Dunia I, pesawat terbang menjadi mesin perang yang menakutkan, mampu mendeteksi pergerakan musuh dari jarak jauh dan kemudian menghujani kehancuran di atasnya. Pesawat biplan dalam konflik 1914-1918 semakin spesialis seiring berjalannya perang, mulai dari pesawat tempur yang lincah, pesawat pengintai yang andal, hingga pesawat pembom yang lamban yang terbang di atas kota-kota musuh dan menjatuhkan bahan peledak ke warga sipil. Namun, pada akhir perang, pesawat biplan kayu dan kain mulai menghilang, digantikan oleh pesawat sayap tunggal berlapis logam yang mampu mencapai kecepatan lebih tinggi dan pendakian lebih cepat. Namun, pada saat itu, kisah-kisah heroik para pilot pemberani dalam pesawat biplan mereka yang berwarna-warni telah terpatri dalam ingatan perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BOMBARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Representasi tertua dari sebuah bombard – senjata muzzle-loading, laras halus yang berfungsi sebagai proto-mortar untuk melemparkan bola batu ke benteng selama pengepungan – ditemukan di Tiongkok; patung gua Buddha abad ke-12 M menggambarkan seorang setan yang menembakkan senjata tersebut. Di dunia Barat, raja-raja Inggris pasti menggunakan bombarde pada abad ke-14, karena Edward III memiliki beberapa di Crécy pada 1346 dan Henry V merebut Harfleur menggunakan bombarde pada 1415. Namun, dengan bobot terbesar mencapai beberapa ton dan semuanya sangat tidak akurat, bombarde tidak praktis untuk operasi lapangan, dan segera digantikan oleh meriam; bombarde yang dipasang tetap digunakan selama berabad-abad, biasanya untuk melindungi pelabuhan dan jalur laut. Di antara yang terakhir dan terbesar, Meriam Dardanelles yang dibangun oleh Munir Ali pada tahun 1464 memiliki berat 16,8 ton dan membantu melindungi selat untuk Ottoman selama berabad-abad (dibuat tembakan terakhirnya terhadap armada Inggris pada tahun 1807).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menumpahkan kehancuran dari ketinggian yang besar memang menyenangkan, terutama jika hukuman tidak mungkin terjadi… tanyakan saja pada anak nakal yang bermain di atas gundukan semut. Meskipun beberapa orang mencoba menggunakan dirigible dan zeppelin sebagai pembom jarak jauh selama Perang Dunia I, kendaraan ini memiliki beberapa kelemahan yang jelas – terutama bahwa mereka cenderung meledak saat terkena peluru. Oleh karena itu, bahkan sebelum perang tersebut, beberapa perancang pesawat telah fokus pada pengembangan pesawat lebih berat dari udara yang dapat membawa muatan bom melintasi garis musuh untuk menyerang jantung mereka; dua pesawat pertama yang dibangun khusus untuk pengeboman adalah Caproni Italia dan Bristol Inggris, keduanya debut pada tahun 1913 M. Pada akhir Perang Dunia I, pesawat pembom untuk penggunaan taktis (di medan perang) dan strategis (di perkotaan) telah beraksi di setiap front. Pesawat biplan yang lamban ini secara bertahap digantikan selama periode antarperang oleh pesawat monoplan yang lebih cepat, bersenjata berat, kokoh, dan berjangkauan jauh yang mampu menyeberangi lautan. Kini kedua belah pihak dapat melakukan "bom teror," menempatkan warga sipil di tengah aksi, seperti serangan "blitz" Jerman di London atau pemboman api Amerika di kota-kota Jepang. Dan semuanya mencapai puncaknya dengan dua awak pesawat pembom menjatuhkan bom atom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BRAZILIAN_MINAS_GERAES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dibangun sebagai langkah awal Brasil menjadi kekuatan internasional, kapal perang kelas Minas Gerais adalah dua kapal perang berukuran 11.800 ton yang diluncurkan pada awal abad ke-20. Meskipun kapal-kapal ini tidak banyak berkontribusi dalam menjadikan Brasil sebagai kekuatan yang patut diperhitungkan, Minas Geraes dan kapal kembarnya São Paulo memicu perlombaan senjata laut di Amerika Selatan, dan menimbulkan kegemparan di Amerika Serikat dan Inggris (yang tidak terlalu senang dengan adanya kapal perang di perairan Amerika Selatan yang bukan milik mereka). Rencana desain untuk kelas baru ini memakan waktu dua tahun untuk diselesaikan, namun kemudian dibuang ketika kapal HMS Dreadnought diluncurkan pada 1906, yang membuatnya menjadi usang. Akhirnya, lambung kapal desain baru diletakkan, dan pada September 1908 Minas Geraes diluncurkan, disusul oleh São Paulo pada 1909. Karier mereka tidak terlalu menonjol – menjadi pusat dalam menindak pemberontakan angkatan laut dan beberapa pemberontakan lainnya. Dan mereka berakhir dengan cara yang memalukan; Minas Geraes dibongkar pada 1950, dan São Paulo tenggelam dalam perjalanan ke tempat pembongkaran pada 1951.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BUILDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap era memiliki pria dan wanita yang membangun fondasinya… ladang, pagar, tambang, jalan, jembatan, parit, dan segala hal lainnya yang membentuk “peradaban.” Baik sebagai budak, pekerja upahan, kontraktor, atau bekerja untuk diri sendiri, para “pembangun” ini menyebar ke wilayah liar dan menaklukkannya, menjadikannya produktif dan menguntungkan. Kemudian mereka menjaga semuanya tetap berfungsi dan terawat. Tidak ada peradaban yang dapat bertahan tanpa para pria dan wanita (serta anak-anak, setidaknya hingga awal abad ke-20). Meskipun teknologi dan mesin telah membantu, pekerjaan membangun dan memelihara infrastruktur suatu negara tetaplah berat, kotor, dan berbahaya; pada tahun 2013 M, terdapat 828 kematian di industri konstruksi di Amerika Serikat, dan 46 di Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CARAVEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti yang dikatakan oleh Iñigo Arieta, komandan Spanyol yang mendampingi Columbus berlayar pada tahun 1492 M, caravels adalah “kapal cepat yang sangat baik untuk menemukan daratan baru.” Nina dan Pinta adalah caravels, dan Columbus memuji Nina karena kemampuannya bermanuver, kecepatan, dan keamanannya. Dikembangkan pada abad ke-15 dan digunakan secara luas pada abad ke-16, caravel adalah kapal layar cepat dengan layar segitiga pada tiang utama dan tiang belakang, haluan miring, dan kastil buritan tinggi. Tampaknya desain caravel klasik (ada banyak variasi) merupakan perpaduan antara kapal nelayan Iberia kuno dan kapal Arab qarib yang berlayar di Mediterania. Kecil, ringan, dan berkedalaman dangkal dibandingkan kapal layar lainnya, caravel sangat ideal untuk menjelajahi pantai dan sungai yang ditemukan Eropa selama Zaman Penjelajahan. Kemungkinan besar, gambaran pertama orang tentang Eropa adalah caravel yang muncul di lepas pantai. Setelah penjelajah datanglah penakluk, pendeta, petualang, pedagang, dan akhirnya pemukim... dan begitu lah caravel yang sederhana itu menyebar penaklukan ke seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CATAPULT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada yang benar-benar tahu kapan atau di mana seseorang pertama kali menyadari bahwa menggunakan mesin untuk melempar batu besar jauh lebih mudah, tetapi diketahui bahwa orang Yunani telah menggunakan katapel sejak abad ke-3 SM. Faktanya, istilah "katapel" berasal dari kata Yunani yang berarti "ke bawah" dan "melempar". Katapel menggunakan tegangan pada tali yang diputar dan/atau lengan kayu yang dibengkokkan untuk melempar proyektil sejauh tertentu; karena relatif tidak akurat, katapel paling efektif digunakan melawan target besar dan bergerak lambat (seperti kota dan benteng). Seiring berjalannya sejarah, katapel dirancang agar dapat dibongkar menjadi bagian-bagian dan dirakit sebelum pertempuran atau pengepungan. Penggunaan terakhir katapel dalam perang terjadi pada tahap awal Perang Dunia I, ketika Prancis menggunakannya untuk melemparkan granat ke parit-parit Jerman. Saat ini, katapel hanya digunakan untuk melemparkan labu dan makanan lain dalam kompetisi tahunan di kalangan penggemar teknologi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara teknis, setiap unit yang bertempur dari atas kuda (atau saat ini menggunakan transportasi bermotor atau bahkan helikopter) – pemanah, ksatria, penunggang tombak, dragoon, hussar, uhlans, Cossack, cuirassier, dan sebagainya – dianggap sebagai "kavaleri." Namun, ketika orang awam memikirkan istilah tersebut, mereka membayangkan prajurit berani yang dilengkapi pedang dan senapan, menunggang kuda-kuda megah … yang paling mobile dan mulia (kesalahpahaman yang tersisa dari Zaman Ksatria) di antara cabang-cabang militer tradisional. Pada masa Perang Tujuh Tahun dan Perang Napoleon, kavaleri standar semakin dilengkapi dengan pistol, pedang, dan senapan kecil, sehingga mampu bertempur baik saat turun dari kuda maupun dari atas kuda. Cepat dan lincah, mereka bertugas sebagai unit pengintaian dan penyerangan, tulang punggung di medan perang, dan pengejar musuh yang kalah. Mampu mengejar musuh di bawah kondisi yang tepat atau dengan gagah berani melarikan diri saat tidak, kavaleri bertugas dalam setiap kampanye militer hingga Perang Dunia II, saat kavaleri berkuda mengalami masa kejayaannya yang terakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CHINESE_CROUCHING_TIGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah orang Tiongkok menemukan bubuk mesiu sekitar abad ke-9 Masehi, mereka hanya menggunakannya untuk kembang api dan membuat ledakan yang indah dan berwarna-warni. Namun, pada akhirnya seseorang menyadari bahwa bubuk mesiu juga sangat berguna dalam perang, dan tak lama kemudian senapan flintlock dan meriam menjadi sangat populer di Asia. Menurut Dr. Yongxiang Lu, senjata Tiongkok yang kurang dikenal bernama "Crouching Tiger" berada di antara bom dan meriam, salah satu penggunaan awal bubuk mesiu dalam perang. Alat kasar ini berupa tabung besi yang ditutup di salah satu ujungnya, dililit dengan tali tebal untuk memperkuatnya, dan dilengkapi dua kaki pendek di bagian depan untuk mengangkat laras sedikit (sehingga peluru tidak menggali tanah melainkan menghancurkan musuh). Diketahui bahwa Crouching Tiger digunakan sekitar tahun 1368 pada awal Dinasti Ming, dan masih digunakan hingga tahun 1592 melawan Jepang di Korea. Saat ditembakkan, dilaporkan memiliki jangkauan sekitar 800 langkah, yang tentu saja membuat musuh sangat tidak nyaman karena melebihi jangkauan senjata lain pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CROSSBOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Panah silang – lebih mudah dikuasai daripada busur panah dan oleh karena itu sempurna untuk petani, yang sebenarnya tidak punya banyak waktu untuk berlatih memanah – pada dasarnya adalah busur kecil dan berat yang dipasang melintang pada mekanisme untuk menarik dan melepaskan anak panah pendek (disebut bolt atau quarrel). Diciptakan di Tiongkok Timur, penggunaannya pertama kali tercatat selama Periode Negara-Negara Berperang, sekitar abad ke-4 SM. Sun Tzu yang terkenal menghabiskan tidak kurang dari dua bab dalam bukunya yang berpengaruh, 'The Art of War', untuk membahas penggunaan busur silang. Pada waktu yang sama, sebuah bentuk awal busur silang muncul di Yunani, dan Romawi mungkin juga menggunakannya. Namun, panah silang baru benar-benar mendominasi medan perang Eropa pada Abad Pertengahan. Digabungkan dengan prajurit tombak, senjata lain yang tidak memerlukan banyak keterampilan untuk digunakan, pasukan panah silang yang besar dapat menangkis hampir semua ancaman. Satu-satunya kelemahan panah silang adalah keterampilan yang diperlukan untuk membuatnya. Namun, hingga kemunculan senapan, panah silang adalah senjata terbaik yang tersedia bagi para petani yang tidak teratur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Awalnya dikembangkan pada akhir abad ke-19 untuk melindungi kapal-kapal perang utama (dreadnoughts) dari serangan kapal torpedo yang mengganggu, dan pertama kali digunakan dalam Perang Rusia-Jepang pada tahun 1904, kapal perusak (destroyer) kini telah memenuhi berbagai tugas bagi angkatan laut dunia: patroli, pengawalan, pertahanan udara, dan pertahanan anti-kapal selam. Kapal-kapal pertama yang diberi label "torpedo boat destroyer" (TBD atau singkatnya "destroyer") adalah enam kapal dari kelas Daring (1892), kelas Havock (1893), dan kelas Ferret (1894) milik Angkatan Laut Kerajaan Inggris; dengan lapisan pelindung ringan, bobot kurang dari 300 ton, dilengkapi dengan satu meriam 12-pounder dan beberapa meriam kecil, serta satu atau lebih tabung torpedo, desain ini segera ditiru oleh angkatan laut lain. Ditugaskan untuk melindungi kapal sekutu dan menyerang kapal musuh, kapal perusak bertugas sepanjang Perang Dunia I dan terbukti sangat efektif melawan kapal selam yang mengintai kapal dagang. Pada Perang Dunia II, kapal perusak menjadi lebih cepat, lebih lincah, dan mampu membawa cukup amunisi dan persediaan untuk misi jarak jauh; di kedua samudra, mereka menjadi tulang punggung armada angkatan laut yang bertikai. Sejak tahun 1960-an, kapal perusak rudal pandu ditambahkan ke dalam armada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EGYPTIAN_CHARIOT_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Maryannu (bentuk tunggal marya, yang berarti "prajurit muda" atau "pahlawan muda") adalah kasta bangsawan yang turun-temurun dan menggunakan kereta perang, yang terdapat di beberapa masyarakat di Timur Tengah pada Zaman Perunggu. Di Mesir, mereka menunggangi kereta perang ringan berawak dua orang, yang memberikan dasar yang lebih stabil untuk memanah dibandingkan dengan menunggang kuda, mengingat panjang busur yang umum digunakan pada masa itu. Dan marya dapat membawa lebih banyak amunisi. Namun, ada beberapa kelemahan signifikan bagi para pahlawan muda ini, seperti keterbatasan medan dan pemeliharaan kendaraan serta kuda dalam kampanye panjang. Meskipun demikian, maryannu merupakan elit yang kuat dalam tentara Firaun; bukti terbaik tentang efektivitas mereka dalam pertempuran terdapat di Kadesh, sekitar 1274 SM, di mana mereka menentukan kemenangan bagi Ramesses II. Banyak gambar yang tersisa menggambarkan kereta perang maryannu Mesir kuno (salah satu gambar yang tak terlupakan dari peradaban tersebut), dan enam spesimen yang terawat baik ditemukan di makam Tutankhamun (yang wafat sekitar 1323 SM).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ENGLISH_REDCOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jaket merah (atau, lebih tepatnya, warna rose madder) pasukan infanteri Inggris berkembang dari seragam upacara pada awal abad ke-17; jaket ini secara resmi diadopsi pada Februari 1645 M ketika Parlemen menyusun peraturan untuk Tentara Model Baru, dengan ke-12 resimen infanteri semuanya mengenakan jaket merah dengan warna kerah yang berbeda untuk membedakan satu sama lain. Selama seperempat milenium berikutnya, sebagian besar infanteri Inggris mengenakan seragam tersebut, menjadikannya target yang mencolok di antara pohon-pohon, bukit pasir, hutan, dan bukit-bukit Kekaisaran. Alasan pemilihan warna merah adalah bahwa, meskipun ada anggapan bahwa hal itu disebabkan oleh noda darah yang menakutkan bagi para prajurit, seragam merah mudah dikenali di medan perang, sehingga membantu menjaga ketertiban dan moral. Istilah "redcoat" menjadi sumber kebanggaan bagi orang Inggris, dan kata makian bagi hampir semua orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ENGLISH_SEADOG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pemberontak laut yang heroik bagi orang Inggris, bajak laut bagi orang lain. Dari tahun 1560 hingga 1605 M, Ratu Elizabeth I memberikan izin kepada "Sea Dogs"-nya untuk menyerang kapal dan koloni negara lain – terutama Spanyol – sesuka hati, biasanya tanpa perlu menyatakan perang. Tokoh-tokoh seperti Sir John Hawkins, Sir Francis Drake, dan Sir Walter Raleigh (sebenarnya, banyak dari bajak laut ini dianugerahi gelar ksatria) melakukan serangan di seluruh Karibia dan bahkan mencapai pantai California untuk menjalankan perdagangan berdarah mereka: mengumpulkan sebanyak mungkin harta karun untuk mahkota Inggris… dan tentu saja untuk diri mereka sendiri.  Pada saat Inggris paling membutuhkan, para Sea Dogs memimpin pertahanan Elizabeth melawan Armada Spanyol pada tahun 1588. Hawkins juga dikenal sebagai pelopor perdagangan budak Inggris, dan Drake ikut serta dalam Pembantaian Pulau Rathlin yang menewaskan sekitar 600 orang, termasuk pria, wanita, dan anak-anak, di lepas pantai Irlandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_CANNON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meriam lapangan – bentuk awal artileri mesiu yang dapat dipindahkan – berasal dari perang-perang Gustavus Adolphus, merupakan modifikasi dari meriam tangan Ottoman dan artileri pengepungan berat yang digunakan di seluruh Eropa. Raja Swedia membutuhkan mobilitas dan daya hancur yang lebih besar dari meriamnya jika ingin menaklukkan wilayah utara, sehingga ia mengembangkan meriam demi-culverin berukuran 4 dan 9 pon serta meriam 12 pon (metode tradisional untuk membedakan jenis meriam adalah berdasarkan berat pelurunya); setiap meriam dapat dioperasikan oleh tiga orang dan ditarik oleh dua kuda. Ia juga mengorganisir meriam-meriam tersebut ke dalam baterai, bukan menyebarkannya di antara barisan pasukan. Swedia juga mempionirkan beberapa jenis amunisi khusus, termasuk canister untuk menghancurkan pasukan infanteri musuh yang bergerombol. Begitu efektifnya meriam lapangan Adolphus dan taktik penggunaannya sehingga tak lama kemudian setiap negara di Eropa dan di luar Eropa mengadopsi inovasinya, dan seni perang kembali berubah secara dramatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dan pesawat tempur memenuhi langit… ya, akhirnya. Pesawat tempur dikembangkan selama Perang Dunia I untuk melawan dirigible, balon udara, pesawat pengintai, dan pesawat pembom yang menguasai langit di atas medan perang. Kecil, lambat, rapuh, dan dilengkapi senjata ringan menurut standar kemudian, pesawat tempur pertama ini – pilot "pursuit" asli menggunakan segala sesuatu mulai dari granat hingga kait pengait untuk mencoba menembak jatuh pesawat musuh – menjadi efektif dalam peran pembunuh ketika sistem 'stangensteuerung' (interrupter) dirancang oleh Anthony Fokker pada 1915 dan dipasang pada pesawat Jerman Eindecker, menjadikannya pesawat tempur paling ditakuti pada masa itu. Pada akhir perang, ribuan pesawat tempur telah terbang di langit… dan ditembak jatuh ratusan di antaranya. Pada Perang Dunia II, pesawat tempur umumnya berupa monoplane logam, dan ditugaskan untuk berbagai hal: menyerang dan membom target darat, menghalangi atau melindungi pembom, patroli di atas wilayah vital, misi pengintaian, dan tentu saja, menembak jatuh satu sama lain. Pesawat tempur jet modern bahkan lebih cepat dan lebih bertenaga daripada pesawat tempur klasik Perang Dunia II, tetapi misinya tidak banyak berubah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRENCH_GARDE_IMPERIALE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari sekelompok kecil veteran di bawah komando langsung Napoléon Bonaparte, yang dibentuk pada tahun 1799 dari penggabungan Garda Direktori dan Grenadier Legislatif (kedua badan demokratis yang lemah itu segera dihapuskan oleh kaisar), Garde Impériale berkembang selama Perang Napoleon menjadi sebuah divisi yang kuat. Garde dibagi menjadi tiga tingkatan berdasarkan pengalaman: Lama, Tengah, dan Muda. Napoleon memanjakan Garde-nya, memberikan gaji yang lebih tinggi serta ransum, perlengkapan, dan tempat tinggal yang lebih baik. Meskipun demikian, Pasukan Lama sering mengeluh secara terbuka, seringkali langsung kepada Napoleon sendiri, sehingga mereka mendapat julukan les Grognards (“para pengeluh”) di kalangan pasukan Prancis lainnya. Berpartisipasi dalam setiap kampanye selama perang, di Waterloo mereka bertempur dengan putus asa untuk meraih kemenangan, tetapi Middle Guard mundur (untuk pertama dan terakhir kalinya) di bawah tembakan yang mematikan; Old Guard dan beberapa unit Young Guard tetap bertahan untuk melindungi penarikan diri Kaisar, hanya untuk dihancurkan hampir sepenuhnya oleh meriam Inggris dan Prusia. Demikianlah berakhir dengan tidak mulia unit militer paling elit (menurut orang Prancis dan perancang permainan perang) dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRIGATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama berabad-abad, frigate telah berevolusi dari kapal layar persegi tiga tiang pada abad ke-18 yang terlalu kecil untuk berbaris dalam formasi pertempuran menjadi kapal perang berkecepatan tinggi yang dilengkapi dengan rudal pandu, cukup lincah untuk menghindari kapal-kapal besar. Namun, peran frigate dalam perang laut tidak berubah: tugas patroli dan/atau pengawalan. Angkatan Laut Kerajaan Inggris mendefinisikan kapal frigat sebagai kapal berlayar penuh "rated ship" yang membawa setidaknya 28 meriam di dek tunggal yang terus menerus; namun, meskipun upaya terbaik Admiralty untuk mendefinisikan "frigat," kapal-kapal ini hadir dalam berbagai ukuran dan konfigurasi, bahkan termasuk kapal baja pada pertengahan abad ke-19. Fregat modern hanyalah fregat secara nama saja; sejak Perang Dunia II, label ini diterapkan pada kapal apa pun yang lebih kecil dari kapal perusak. Pengenalan misil dalam perang laut modern membuat fregat semakin mematikan dan efisien secara biaya. Mengapa membangun kapal perang besar yang lamban, atau bahkan kapal penjelajah atau kapal perusak, jika fregat "murah" sudah cukup?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan draft yang dangkal, lambung yang ramping, dek yang minimal, dan digerakkan oleh dayung, galley adalah kapal pertama (atau kapal perang, jika ingin dibesar-besarkan) yang didedikasikan untuk perang. Meskipun sebagian besar memiliki layar pada tiang tunggal yang dapat membantu, galley digerakkan terutama oleh tenaga manusia. Galley cenderung beroperasi di perairan dangkal dekat pantai, karena tidak terlalu seaworthy. Namun, galley menjadi tulang punggung armada awal Fenisia, Yunani, Kartago, dan Romawi di Mediterania … serta bajak laut barbar di mana-mana. Awalnya hanya membawa pemanah dan prajurit tombak untuk pertempuran jarak dekat di air, akhirnya rams, katapel, dan bahkan meriam ditambahkan ke senjatanya, membuatnya berguna hingga awal Era Medieval. Namun, seiring waktu, galley – beserta keturunannya, seperti bireme, trireme, dromon, dan sebagainya – menjadi usang oleh kapal perang layar yang lebih lincah (dan lebih besar). Dan kapal-kapal tersebut tidak memerlukan banyak dayung yang berkeringat dan mengeluh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GERMAN_UBOAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>'Unterseeboot' – U-boat – menakutkan dan memicu kemarahan di hati musuh-musuh Jerman selama dua Perang Dunia. Kapal selam buatan Jerman pertama, Brandtaucher ("penyelam api") yang berukuran 26 kaki, tenggelam selama uji coba perdananya di pelabuhan Kiel. Ini diikuti oleh beberapa kapal selam buatan Jerman lainnya yang dijual kepada Yunani, Ottoman, dan Rusia (semua memiliki karier yang cukup memalukan). Akhirnya Jerman berhasil; U-19 – mereka akhirnya berhenti memberi nama pada kapal-kapal tersebut – diluncurkan pada 1912 dengan mesin diesel dua langkah, empat tabung torpedo, dan dua meriam dek, serta mampu menyelam hingga 164 kaki. Pada awal Perang Dunia I, Jerman memiliki 28 U-boat yang beroperasi; dalam sepuluh minggu pertama, kapal-kapal ini menenggelamkan lima kapal penjelajah Inggris. U-boat begitu efektif sehingga Perjanjian Versailles melarang pembangunan kapal selam Jerman. Namun, armada U-boat dibangun kembali, dan pada akhir Perang Dunia II, kapal-kapal tersebut telah menenggelamkan 2.779 kapal (terkonfirmasi) dengan total 14,1 juta ton – sekitar 70% kerugian Sekutu di semua front. Pada tahun 1955, Jerman Barat diizinkan memiliki angkatan laut lagi … dan segera mulai membangun kapal selam U-boat, yang terbaru adalah U-35 non-nuklir, yang diresmikan pada Maret 2015.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ADMIRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa orang dilahirkan dengan darah laut dalam nadinya, sehingga mereka memilih hidup di laut. Di masa lalu, mereka adalah para laksamana besar, memimpin ekspedisi penjelajahan, bertukar tembakan dengan kapal perang lain, dan menakuti kapal dagang tak bersalah. Setelah manusia menyadari bahwa mereka dapat berlayar melintasi lautan terbuka tanpa (biasanya) tenggelam, kapal-kapal dari berbagai jenis mulai berlayar di perairan dangkal dan dalam. Yi Sun Shin, Cristoforo Colombo, Horatio Nelson, Isoroku Yamamoto, David Farragut, dan daftar ini terus berlanjut dari mereka yang terkenal di laut. Berkat usaha mereka, dunia menjadi lebih kecil dan peradaban berkembang. Namun, mungkin mereka tidak punya pilihan. Seperti yang ditulis Jacques Yves Cousteau (yang akan menjadi laksamana yang hebat jika ia mau): "Laut, begitu ia memikat, akan menjerat seseorang dalam jaring keajaibannya selamanya."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ARTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seniman adalah visioner peradaban. Mereka melukis di kanvas atau memahat batu, dan membiarkan orang lain menemukan visi dan makna di dalamnya. Mereka menafsirkan dunia dan memberikan keindahan, kecemerlangan, bentuk, dan warna pada hal-hal biasa; mereka adalah mereka yang melukis gambar, memahat patung, mengambil foto, dan membuat film yang mendefinisikan dan memperkuat kemanusiaan kita. Terkadang mereka dihargai semasa hidupnya; biasanya, tidak. Terkadang mereka menghidupi diri dengan seni mereka; biasanya, tidak. Namun, karya seniman-seniman ini kadang-kadang dapat melampaui zamannya dan tempatnya, menerangi dan mengangkat suatu bangsa, menjadikan peradaban jauh lebih besar daripada kekayaan materi dan kekuasaan duniawinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_WRITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penulis besar adalah para pria dan wanita yang mengekspresikan keinginan, wawasan, khayalan, kelemahan, ketakutan, dan kebahagiaan kita melalui kata-kata tertulis. Sejarah telah ditandai oleh suara-suara mereka; memang, "sejarah" adalah salah satu suara mereka. Baik dalam puisi, novel, cerita, untuk panggung atau layar, para seniman inilah yang telah mendefinisikan peradaban dan budaya mereka. Beberapa menulis prosa dan puisi tentang dunia imajiner; yang lain menulis traktat tentang filsafat, politik, agama, dan sains tentang bagaimana dunia kita seharusnya atau apa adanya. Dan jangan lupakan mereka yang mencatat fakta-fakta di atas kertas. Apapun inspirasi mereka, apapun niat mereka, kata-kata mereka bergema sepanjang waktu, mengikat kita semua bersama... atau kadang-kadang memisahkan kita semua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_MUSICIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikatakan bahwa "musik adalah jiwa suatu bangsa." Jika memang demikian, maka "musisi besar" adalah penjaga jiwa tersebut. Apapun bentuknya, apapun iramanya, apapun alat musiknya, tidak ada seni lain yang dapat menyentuh emosi kita seperti musik. Karena itu, musik juga merupakan seni yang paling subjektif; apa yang dianggap harmoni surgawi oleh satu orang bisa saja dianggap sebagai keributan yang tidak beraturan oleh orang lain. Hal ini memperluas definisi apa yang disebut “musik hebat”; mungkin cara terbaik untuk menilai “kehebatan” ini adalah seberapa lama sebuah karya terus dimainkan dan dihargai oleh orang lain. Namun, sejak manusia pertama kali memukul ritme pada batang kayu hingga orkestra elektronik modern, komposer dan penampil hebat telah mengekspresikan kesedihan dan kegembiraan kolektif setiap peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_ENGINEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Insinyur merancang dan membangun bengkel, sekolah, dan rumah; insinyur yang hebat merancang dan membangun keajaiban. Sebelum era bangunan prefabrikasi, perumahan seragam yang monoton, beton bertulang, dan balok I, mereka adalah para pria (dan wanita) yang merayakan peradaban melalui monumen megah, istana besar, kuil raksasa, bendungan dan jembatan vital, serta struktur dari segala jenis. Itulah karya mereka yang digali oleh arkeolog, dipandang kagum oleh turis, dan dipelajari oleh anak-anak di sekolah. Berterima kasihlah juga atas instalasi air dalam ruangan, lampu listrik, dan jalan tol (serta segala hal lain yang membuat hidup nyaman) yang mereka rancang dan bangun. Tanpa insinyur hebat yang bermimpi dalam batu dan baja, membangun gedung pencakar langit, memberikan dunia stadion olahraga dan mal belanja, bagaimana orang lain bisa mengenal peradaban saat mereka keluar dari hutan belantara?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap masa peradaban memiliki jenderal-jenderal "hebat" yang mengubah jalannya sejarah dengan kecerdasan, keberanian, atau sekadar keberuntungan yang lebih besar daripada rekan-rekan mereka di medan perang. Mereka adalah pria-pria yang mampu meyakinkan orang lain untuk mengikuti mereka ke neraka… dan mungkin keluar dari sana. Mereka adalah inovator dalam hal kematian, menciptakan senjata baru, formasi, taktik, dan strategi untuk memenangkan perang. Atau menemukan manfaat baru dalam cara-cara lama membunuh. Setiap orang yang membaca ini dapat menyebutkan puluhan jenderal besar, karena nama-nama mereka bergema hingga kepada kita melalui legenda, sejarah, dan monumen. Beberapa di antaranya adalah pemimpin rakyat, raja-prajurit, dan presiden-jenderal; jika belum menjadi kepala pemerintahan saat menjadi "besar", mereka sering kali dianugerahi (atau dikutuk dengan) gelar tersebut setelahnya. Dan kemudian mereka menulis memoar mereka, asalkan mereka selamat dari perang-perang mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_MERCHANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari empat hal yang menentukan arah peradaban, keserakahan mungkin yang paling meluas. Setelah manusia menetap dan mulai bertani serta menambang, selalu ada orang yang menyadari bahwa orang lain menginginkan apa yang mereka miliki dalam jumlah melimpah, dan bersedia membayarnya. Para pedagang pun menyebar ke seluruh penjuru dunia, berdagang segala sesuatu mulai dari gandum hingga emas, rami hingga manusia. Di antara mereka, yang paling petualang selalu mencari pasar baru, dan karenanya mereka menjadi penjelajah yang membawa kembali pengetahuan tentang bangsa dan kebiasaan jauh. Beberapa penemuan terbesar adalah hasil dari keserakahan para petualang ini. Perjalanan mereka juga memperkaya negara-negara mereka secara material, karena pajak dan keuntungan dari perjalanan mereka membiayai karya-karya besar dalam bidang teknik, pendidikan, kolonialisme, seni, dan perang. Tanpa para pedagang besar, peradaban akan jauh lebih miskin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_PROPHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang suci memang banyak; namun, nabi yang "besar" relatif lebih jarang. Beberapa nabi memiliki "penglihatan"; yang lain hanya memiliki wawasan tentang kehidupan, cara hidup yang seharusnya, dan bagaimana kita bisa menjadi lebih baik. Beberapa berkelana dan mengajar, sementara yang lain membangun kuil dan gereja. Dan beberapa hanya memiliki hubungan publik yang baik. Apapun dasarnya, mereka adalah orang-orang yang menciptakan agama, menyebarkan iman, atau menantang keyakinan orang lain … terkadang ketiganya. Mereka memperingatkan umat manusia tentang kesombongannya dalam berpikir bahwa ia dapat mengetahui segalanya atau mengendalikan apa pun. Setiap agama besar memiliki nabi-nabi besarnya, terlepas dari cara atau apa yang mereka sembah, mereka yang telah disentuh oleh yang ilahi … dan masing-masing telah mengubah jalannya peradaban sedalam-dalamnya seperti seorang jenderal, ilmuwan, seniman, atau pemimpin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREAT_SCIENTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ilmuwan besar berusaha menawarkan gagasan inovatif dan mendalam tentang bagaimana dunia sebenarnya bekerja … berbeda dengan filsuf dan nabi yang menawarkan pemikiran tentang bagaimana dunia seharusnya bekerja. Dalam beberapa kasus, batas antara keduanya – terutama seiring dengan berkembangnya konsep mutagenesis terarah, fisika kuantum, matematika asimtotik, dan konstruksi teoretis lainnya – bisa sangat tipis. Salah satu sifat terbaik, atau terburuk, manusia adalah rasa ingin tahu, dan hal ini dimiliki secara melimpah oleh ilmuwan besar. Mereka menyelidiki segala hal yang alami dan tidak alami, dan hasil dari "metode ilmiah" mereka dapat menjadi berkah atau kutukan, dan seringkali keduanya, bagi sesama mereka. Meskipun ada lembaga akademik yang mengeluarkan gelar lanjutan di setiap bidang ilmiah yang mungkin dan institut penelitian korporat yang monolitik (karena saat ini sains adalah bisnis yang menguntungkan), masih ada ruang bagi ilmuwan besar sesekali untuk muncul dan mengubah segalanya sekali lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GREEK_HOPLITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berikan sekelompok prajurit warga sipil tombak besi berujung besi sepanjang sepuluh kaki (disebut doru), tempatkan mereka dalam formasi rapat bahu-membahu, dan formasi hoplite pun terbentuk. Pada abad ke-8 atau ke-7 SM, kota-kota Yunani mulai membentuk unit hoplite – terdiri dari warga sipil "bebas" yang mampu membeli armor perunggu dan doru – untuk berperang di antara mereka sendiri. Seperti yang ditemukan oleh orang Persia, formasi hoplite phalanx juga cukup efektif melawan musuh lain. Meskipun pemanah musuh mungkin dapat menembak beberapa prajurit (kebanyakan panah pada masa itu terlalu ringan untuk menembus baju zirah perunggu Yunani), formasi hoplite phalanx umumnya dapat membersihkan seluruh medan perang di depan mereka; ancaman terbesar datang dari paparan sisi mereka, atau kehilangan formasi saat bergerak di medan yang kasar. Formasi hoplite bertahan hampir 400 tahun, tetap dominan hingga era Alexander Agung, hingga akhirnya berhadapan dengan legiun Romawi, yang lebih cepat dalam bergerak, lebih fleksibel dalam formasi, dan lebih mahir menggunakan pedang pendek mereka setelah berhasil melewati tombak-tombak yang berat dan tidak praktis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kata Sanskerta 'guru' berarti guru, namun apa artinya seorang guru tanpa ada yang diajari?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Secara historis, guru-guru telah berperan sebagai cendekiawan dan pemandu spiritual bagi murid-murid mereka. Artinya, guru tidak hanya memberikan jawaban, tetapi juga membantu murid-muridnya memahami pertanyaan. Guru dianggap memiliki pengetahuan, kebijaksanaan, dan terkadang teks suci yang tersembunyi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tentu saja, sebaiknya kita berhati-hati terhadap para guru palsu yang beredar di luar sana: para guru palsu ini diketahui sering mengambil teks suci yang sudah ada dan menyisipkan pemikiran mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dalam tradisi guru-murid Buddha, Hindu, dan Jainisme, seorang calon murid akan datang ke rumah guru dengan membawa hadiah, sebagai tanda kesediaannya untuk belajar. Dan jika murid tersebut dianggap layak, guru akan kemudian meneruskan pengetahuan esoteris atau khusus yang dimilikinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Demikian pula, para guru Sikh akan menyimpan dan meneruskan tulisan-tulisan para guru yang mendahului mereka. Dengan cara ini, hubungan guru-murid akan memastikan bahwa pengetahuan mereka akan terus dilestarikan dari generasi ke generasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_CHARIOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kereta sapi – semacam kereta perang primitif – pertama kali dibuat oleh bangsa Indo-Eropa kuno di Mesopotamia sekitar 3000 SM. Tidak lama setelah itu, sekitar 2500 SM, kuda mulai dijinakkan di padang rumput Eurasia, praktik yang dengan cepat menyebar. Dan tidak lama setelah itu, kuda dipasang (biasanya berdampingan) pada kereta, yang telah dibuat lebih ringan – seringkali hanya platform di atas dua roda dengan pagar rendah – dan lebih lincah. Selain penggunaan praktis kereta dalam transportasi dan balapan, kereta sangat berguna dalam perang, memberikan pasukan kuno lengan militer yang mobile. Orang Hittites adalah pengemudi kereta perang pertama yang mahir, dengan tiga orang di dalam kereta yang lincah ditarik oleh dua kuda. Orang Mesir menghancurkan musuh mereka menggunakan alat serupa. Orang Persia adalah yang pertama membangun kereta perang berat, dengan tim empat kuda dan terkadang pisau pemotong di roda, yang terbukti sangat efektif dalam menghancurkan barisan infanteri musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HELICOPTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Anak-anak Tiongkok bermain dengan mainan tersebut sekitar tahun 400 SM; Leonardo da Vinci merancang satu unit pada awal tahun 1480-an; seorang Prancis bernama d’Amécourt mendemonstrasikan helikopter bertenaga uap berbahan aluminium pada tahun 1861 (meskipun tidak pernah berhasil lepas landas); pada tahun 1907, dua orang Prancis, saudara Breguet, akhirnya membangun helikopter bertenaga mesin yang berhasil mengangkat pilotnya dua kaki di atas tanah. Dan pada tahun 1933, perusahaan Jerman Focke-Wulf merancang dan membangun helikopter berrotor ganda pertama di dunia, yang dirancang untuk penggunaan militer, sementara Igor Sikorsky melakukan hal yang sama di Amerika Serikat. Helikopter ini jarang digunakan selama Perang Dunia II, tetapi digunakan secara utama sebagai transportasi selama Perang Korea, dan akhirnya sebagai helikopter tempur selama Perang Vietnam. Mampu terbang rendah di atas permukaan tanah dan menghindari deteksi (hingga terlambat) dengan teknik "nap-of-the-earth," selama Perang Dingin, helikopter menjadi senjata utama "pemburu tank" di angkatan bersenjata AS dan Uni Soviet. Hari ini, helikopter sama berguna dan umum digunakan dalam operasi militer, melakukan segala hal mulai dari pengintaian, evakuasi medis, penyisipan dan evakuasi pasukan, hingga memberikan dukungan udara dekat dengan senjata dan rudal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum Zaman Besi, peran penunggang kuda sebagian besar diisi oleh kereta ringan, yang berguna baik untuk pengintaian maupun pertempuran. Meskipun kadang-kadang digunakan oleh komandan dan kurir, kuda pada masa itu terlalu kecil untuk membawa beban berat dan sangat mahal. Sekitar tahun 2000 SM, however, penduduk di stepa Asia Tengah berhasil mendomestikasi dan membiakkan ras kuda yang lebih besar, lebih kekar, dan lebih tangguh. Dilengkapi dengan tombak, pedang, dan akhirnya busur, para penunggang kuda ini umumnya menimbulkan kekacauan… dan mengubah wajah perang. Tak lama kemudian, orang Yunani di barat dan Tiongkok di timur menyesuaikan prajurit berkuda untuk kepentingan mereka sendiri, dan semua orang di sekitarnya pun mengikuti. Namun, pengembangan sanggurdi yang terpasang pada pelana yang kokohlah yang menjadikan prajurit berkuda sebagai senjata utama di medan perang; pelana dengan sanggurdi tertua berasal dari sekitar tahun 300 M, dan dalam empat abad berikutnya, inovasi ini menyebar ke seluruh Asia dan ke Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDIAN_VARU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun bukan tunggangan perang yang paling andal (karena cenderung menginjak-injak pasukan sekutu maupun musuh saat panik), gajah perang menjadi bagian tak terpisahkan dalam perang India selama berabad-abad hingga kemunculan senjata api. Dalam pertempuran pra-senjata api, 'vāru' ("gajah kerajaan") memiliki dua fungsi. Bau mereka cenderung menakuti kuda, sehingga membuat kavaleri musuh relatif tidak berguna. Kedua, mereka biasanya dapat menembus barisan infanteri terkuat sekalipun, terutama jika dilengkapi armor, menghancurkan prajurit tombak dan pemanah serta segala sesuatu di jalurnya (dan mencapai kecepatan 25 kph saat berlari). Selain itu, gajah terkenal sulit dibunuh, dan ada catatan bahwa mereka dapat bertahan dari hingga enam puluh anak panah. Biasanya dilengkapi dengan howdah atau platform lain untuk pemanah, vāru dapat langsung terjun ke tengah pertempuran. Namun, jika gajah menjadi liar dan mulai menindas pihak sendiri, pengemudi membawa paku dan palu untuk membunuh mereka dengan pukulan ke tengkorak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring berjalannya paruh pertama abad ke-20, dua perang paling menghancurkan dalam sejarah peradaban, yang ditandai dengan kemajuan luar biasa dalam teknologi pembunuhan, terjadi. Di tengah semua itu, prajurit infanteri maju ke medan perang, menghadapi setiap horor dengan tegar—senapan mesin, ranjau, gas, serangan udara, dan segala macam senjata lain yang keluar dari kotak Pandora—yang dapat diciptakan oleh ilmuwan terkemuka pada masa itu. Tugas prajurit infanteri tidak banyak berubah sejak zaman prajurit tombak dan pedang kuno: merebut dan/atau mempertahankan wilayah yang dianggap penting oleh para jenderal. Namun, perlengkapan prajurit infanteri sendiri menjadi semakin mematikan, dengan senapan bermagazin, pistol otomatis, senapan mesin ringan, pelontar api, granat, dan berbagai perangkat cerdas lainnya. Karena armor tidak dapat menghentikan senjata-senjata tersebut, armor dibuang demi mobilitas dan kamuflase. Pada akhir Perang Dunia II, infanteri dapat bertahan melawan ancaman apa pun … asalkan cukup banyak dari mereka yang selamat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INQUISITOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap agama memiliki inkuisitornya, yaitu orang-orang yang ditugaskan oleh gereja untuk mencari orang-orang yang tidak beriman, yang murtad, dan pengaruh jahat di antara umatnya. Namun, peran ini mencapai puncaknya di Eropa, ketika Gereja Katolik pada masa Abad Pertengahan dan Renaisans berupaya memastikan bahwa Yahudi, Muslim, dan Protestan (belum lagi ilmuwan, seniman, dan filsuf) tidak menyesatkan umat beriman. Inkuisitor Katolik berada di garis depan perjuangan ini, dengan melarang dan membakar buku-buku, serta menyingkirkan para bidah, semua atas nama Tuhan. Dalam beberapa kasus, dengan dukungan pemerintah sekuler, seperti di Spanyol Isabella atau Kekaisaran Romawi Suci, semua tindakan ini diabsahkan oleh bulla kepausan 'Ad extirpanda' pada tahun 1252 M. Meskipun ada beberapa kelebihan, dapat dikatakan bahwa inkuisitor memang menjaga iman—apapun iman yang dimaksud.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_IRONCLAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertempuran paling terkenal antara kapal perang berlapis baja – kapal uap raksasa yang lamban dan berat, dilapisi baja atau pelat besi – di Hampton Roads pada Mei 1862 M berakhir imbang. CSS Virginia sebelumnya telah menimbulkan kerusakan parah pada kapal perang tradisional Union di sana, dan meskipun masih banyak pertempuran yang akan datang, era kapal kayu dan layar dalam perang telah berakhir. Namun, kapal perang berlapis baja Amerika tidak terlalu seaworthy dan cenderung tenggelam di perairan terbuka. Angkatan Laut Kerajaan Inggris membangun kelas pertama "kapal perang berlapis baja yang seaworthy" (sebenarnya fregat berlapis baja dengan lambung besi) pada awal 1860-an, dan segera menambahkan propeler bertenaga uap ke desainnya. Melihat bagaimana Virginia menangani kapal perang kayu yang jauh lebih besar, setiap negara berlomba-lomba membangun kapal perang berlapis baja. Pertempuran armada pertama antara kapal-kapal baja di perairan terbuka terjadi di dekat pulau Lissa di Laut Adriatik antara Angkatan Laut Austria dan Italia; dari 19 kapal baja yang terlibat, dua tenggelam. Namun, seperti pertempuran itu, era kapal baja tidak berlangsung lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JAPANESE_SAMURAI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum pasukan infanteri 'ashigaru' (petani) dilengkapi dengan senapan, samurai ("mereka yang melayani secara dekat") mendominasi perang dan politik di Jepang selama hampir seribu tahun. Meskipun akar-akarnya bermula pada periode Nara, pada periode Heian sekitar tahun 800 M, bushido ("jalan para samurai") di kodifikasi, dan sejumlah klan bangsawan mengadopsi filosofinya. Pada saat Pemberontakan Heiji tahun 1160, klan samurai mendominasi lanskap, dengan berbagai faksi bertarung untuk kekuasaan shogun, mengalahkan invasi Mongol, dan membangun warisan sejarah yang mengesankan antara fakta dan mitos. Selama periode Edo, Jepang bersatu dan damai, sehingga samurai menjadi lebih halus – menulis puisi, menghadiri pertunjukan teater kabuki, dan terlibat dalam intrik-intrik yang diharapkan dari kelas samurai yang bosan dan dimanjakan. Sayangnya, Kaisar Meiji mengimplementasikan sejumlah reformasi pada tahun 1868 – termasuk penghapusan shogunate dan pembubaran kelas samurai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan meningkatnya kecepatan dan daya hancur pesawat tempur, untuk sementara waktu pesawat pembom jet dianggap diperlukan oleh angkatan udara negara-negara Perang Dingin … hingga misil balistik antarbenua berkemampuan nuklir menjanjikan kemampuan untuk menghancurkan kota-kota jauh dengan lebih mudah. Amerika Serikat, misalnya, merancang XB-70 Valkyrie untuk membawa hulu ledak nuklir melintasi kutub ke Rusia – hanya dua unit yang pernah dibangun. B-1 Lancer sedikit lebih sukses; dengan kecepatan Mach-2, ia dapat (semoga) melarikan diri dari ledakan nuklir sehingga awak pesawat mungkin selamat – sekitar 100 unit versi B-1B dioperasikan sebagai “penembus level rendah.” Namun secara umum, B-52 lama dan seri Su Soviet berfungsi sama baiknya (meskipun serangan mereka akan menjadi perjalanan satu arah), dan jauh lebih murah. Di angkatan udara modern, perbedaan antara pembom, pembom tempur, dan pesawat tempur telah kabur secara signifikan, sehingga sebagian besar pesawat yang beroperasi saat ini dapat dianggap sebagai "pembom jet."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pesawat tempur bermesin propeler terbaik pada era Perang Dunia II dapat terbang dengan kecepatan sekitar (paling cepat) 650 kilometer per jam (400 mph) dan dapat membawa satu atau dua senapan mesin, serta mungkin satu atau dua bom kecil atau roket. Jerman memutuskan bahwa hal ini tidak cukup untuk menghentikan armada pembom Sekutu, sehingga mereka mengembangkan jet operasional pertama – Messerschmitt 262. Meskipun tidak mengubah jalannya perang ini, pesawat ini mengubah jalannya perang-perang berikutnya. Dengan kesuksesan yang jelas dari Me-262 (meskipun kadang-kadang meledak), setelah perang, semua negara mulai merancang dan membangun pesawat tempur jet baru: British Meteor, American F-86, dan Russian MiG-15. Pada akhir Perang Korea, pesawat tempur jet menjadi tulang punggung setiap angkatan udara besar. Pada masa Perang Vietnam, pesawat tempur jet dapat membawa beberapa meriam 20mm, sepuluh atau lebih rudal, dan puluhan roket dan bom, serta mencapai kecepatan supersonik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KNIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada Abad Pertengahan, seorang ksatria biasanya merupakan anak laki-laki yang boros dari keluarga bangsawan yang, setelah menjalani masa magang dalam perang sebagai pelayan dan pengawal, telah dinaikkan pangkatnya ke derajat yang terhormat dan diikat oleh perilaku ksatria (lebih sebagai ideal daripada praktik). Karena kuda, perlengkapan, dan gaya hidup seorang ksatria sangat mahal, hal itu tidak mungkin bagi orang biasa (mereka menjadi prajurit infanteri). Tradisi ksatria berasal dari equites Romawi, sebuah ordo kavaleri yang merupakan golongan bawah dari dua golongan aristokrat Kekaisaran. Selama Zaman Kegelapan (dan sedikit setelahnya), ksatria mendominasi medan perang terbuka, mampu menginjak-injak rakyat jelata yang melarikan diri. Sayangnya, tidak banyak pertempuran yang berlangsung di tanah kering dan terbuka. Selain itu, pada akhirnya rakyat jelata yang tidak beradab dilengkapi dengan tombak dan busur panjang, musuh bebuyutan ksatria berkuda. Dan begitu lah masa kejayaan ksatria berlalu, meskipun ordo-ordo "ksatria" kuno masih tersebar di sana-sini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KONGO_SHIELD_BEARER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tentara Kerajaan Kongo terdiri dari pasukan panah yang besar dengan kontingen infanteri berat yang lebih kecil, yang membawa pedang dan perisai. Orang Portugis kolonial menyebut pasukan infanteri berat tersebut dalam catatan mereka sebagai adagueiros (“pembawa perisai”), sementara dalam dokumen asli yang masih tersisa, istilah Swahili ngao mbeba digunakan. Meskipun pemanah merupakan milisi yang direkrut saat perang, ada bukti bahwa pasukan ngao mbeba yang tetap ada didukung oleh tunjangan dari raja. Mungkin sebanyak 20 ribu orang ditempatkan di ibu kota, dengan pasukan kecil di provinsi-provinsi di bawah komando otoritas lokal. Di bawah Raja Afonso I, unit kecil prajurit pribumi bersenjata musket Portugis dibentuk, dan akhirnya para pembawa perisai lama digantikan oleh pemuda-pemuda yang lebih mematikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LINE_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Legion Romawi terkenal karena disiplinnya yang ketat – bergerak dalam formasi yang rapat, infanteri secara terus-menerus mengganti prajurit segar ke barisan depan, membantai prajurit Gaul dan Jerman yang lebih tangguh namun kurang disiplin. Konsep serupa terdapat pada infanteri barisan. Bergerak dalam blok yang kaku dan bersenjatakan senapan, infanteri barisan mengubah tembakan tidak teratur menjadi tembakan serentak yang terfokus dari dua atau lebih barisan. Dalam pertempuran, barisan semacam itu terbukti singkat karena perintah tenggelam oleh asap dan kebisingan serta kekacauan umum di medan perang, sehingga barisan dengan cepat berubah menjadi serangan bayonet. Namun, tembakan awal tersebut dapat menghancurkan unit-unit yang kurang terorganisir. Hal ini terjadi, misalnya, selama Perang Bengal, ketika infanteri garis Eropa mampu meraih kemenangan mengesankan melawan unit-unit India yang senjata dan terorganisir dengan baik. Di sisi lain, infanteri barisan bergerak lambat dan mudah diserang dari samping… atau, seperti yang ditunjukkan oleh Amerika kepada Inggris dalam Revolusi, diganggu hingga terpecah belah melalui taktik gerilya. Infanteri barisan umumnya dilengkapi dengan senapan matchlock atau flintlock (senapan laras halus) dan menggantikan pasukan tombak sebagai unit infanteri standar. Mereka sering dibedakan oleh seragam yang rumit, memungkinkan komandan untuk melihat unit mereka dipindahkan di medan perang untuk keuntungan taktis, seperti Anda, pemain Civilization, memindahkan unit Anda. Infanteri garis menjadi standar di tentara Eropa selama abad ke-17 hingga 1860-an, tetapi dengan munculnya senapan dan taktik gerilya yang lebih mobile, infanteri garis menjadi usang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACHINE_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak zaman senapan arquebus, para pembuat senjata inovatif telah berusaha menciptakan senjata api berkecepatan tembak tinggi yang tidak memerlukan banyak pelatihan atau keahlian untuk menggunakannya. Senapan arquebus berputar karya Stoper pada tahun 1597 di Nuremberg, "Puckle Gun" pada tahun 1718 di London, dan senapan flintlock multi-tembakan karya Belton pada tahun 1777 semuanya memiliki pendukungnya; namun Richard Jordan Gatling lah yang berhasil menyempurnakan senjata infanteri dengan tembakan cepat terkontrol, pemuatan otomatis, portabilitas, pengisian ulang amunisi yang cepat, dan dioperasikan dengan engkol tangan sederhana. Senapan Gatling sangat populer di kalangan militer dari berbagai negara, dan menjadi dasar pengembangan senapan mesin, yang menghambat Perang Dunia I dan mendominasi pertempuran infanteri Perang Dunia II. Seiring waktu, beratnya berkurang tanpa mengurangi laju tembakan, senapan mesin menjadi senapan mesin ringan (seperti Thompson yang sangat disukai oleh gangster era Prohibition) yang dapat ditembakkan dari pinggul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAN_AT_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "man-at-arms" adalah istilah umum untuk pasukan berat, terutama unit-unit Eropa pada masa pertengahan. Meskipun seorang man-at-arms bisa berupa apa saja, mulai dari ksatria berkuda bangsawan hingga prajurit bayaran yang membawa tombak, di sini kami menggunakannya untuk merujuk pada prajurit infanteri yang dilengkapi dengan armor berat pada masa pertengahan akhir. Seiring dengan semakin standarnya bengkel senjata dan tempa, baju zirah "munition armor" yang murah dan dapat diganti menjadi alternatif bagi baju zirah pelat yang disesuaikan secara individual dan sangat mahal yang digunakan oleh bangsawan. Dengan baju zirah munition, prajurit biasa atau tentara bayaran dapat memiliki perlindungan yang hampir setara dengan ksatria, dan karenanya menjadi ancaman nyata di medan perang. Para "Landsknecht" berbahasa Jerman pada abad ke-15, dengan pedang dua tangan mereka yang besar, merupakan contoh klasik dari hal ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAN_AT_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di luar Eropa pada waktu yang sama, dorongan serupa untuk produksi massal armor bagi prajurit non-bangsawan menghasilkan prajurit serupa yang disebut “men-at-arms.” Pada periode Sengoku di Jepang, saat klaim feodal yang saling bertentangan atas takhta Kekaisaran memecah belah pulau tersebut, ashigaru (prajurit infanteri) yang mengenakan baju zirah lipat (tatami gusoku), menjadi sangat penting. Dengan kedatangan prajurit infanteri yang mengenakan baju zirah massal, mereka tidak lagi menjadi pasukan infanteri yang tidak terorganisir sebagai latar belakang pertempuran ksatria, tetapi tiba-tiba menjadi kekuatan yang signifikan secara mandiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MECHANIZED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan kedatangan mesin bensin di medan perang, dan semua tank dan truk yang berlalu-lalang dengan cepat, infanteri yang berjalan kaki kesulitan untuk mengikuti. Antara Perang Dunia I dan II, berbagai negara mempelajari cara untuk memperbaiki hal ini. Namun, Nazi Jerman, dengan penekanan pada blitzkrieg, yang paling fokus pada "mekanisasi" infanteri agar dapat mengikuti tank-tank mereka sebelum mereka melintasi Polandia, Prancis, Afrika Utara, dan Rusia. Karena truk tidak dapat dengan cepat melintasi medan yang ditemui di tempat-tempat tersebut, insinyur Jerman merancang kendaraan setengah roda (Sd.Kfz 251) untuk mengangkut infanteri dan perlengkapannya sambil tetap mengikuti tank. Ditambah dengan artileri beroda rantai dan meriam anti-pesawat, terbentuklah kelompok tempur mandiri yang mampu bertahan melawan apa pun yang dimiliki musuh. Kesuksesan Jerman begitu besar sehingga semua pihak yang bertempur meniru mereka, hingga saat ini sebagian besar infanteri telah "dimekanisasi."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MEDIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Membutuhkan keberanian yang besar untuk berlari ke medan perang tanpa senjata, terutama untuk memberikan perawatan trauma di garis depan. Meskipun dilindungi oleh peraturan kuno dan Konvensi Jenewa, menjadi tenaga medis militer tidak mendukung kesehatan yang baik. Dokter bedah Dominique Larrey mengembangkan ambulans volantes ("ambulans terbang") – rumah sakit lapangan mobile – untuk Grande Armée Napoleon; ia juga merekrut dan melatih sukarelawan untuk membantu korban luka dan membawanya kembali ke rumah sakit lapangan. Tidak hanya meningkatkan tingkat kelangsungan hidup – yang tentu saja meningkatkan moral – tetapi juga memastikan setidaknya beberapa orang akan selamat untuk bertempur lagi. Selama Perang Saudara Amerika, Mayor Jon Letterman dari Angkatan Darat Potomac AS tidak hanya mengembangkan dan menstandarkan peralatan baru untuk menyelamatkan nyawa (pada masa ketika amputasi adalah pengobatan biasa), tetapi juga memperluas peran petugas medis untuk menangani penyakit dan masalah kesehatan lainnya pada tentara wajib militer. Saat ini, petugas medis militer dan korps medis angkatan laut merupakan bagian integral dari militer setiap negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MILITARY_ENGINEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Insinyur militer – berbeda dengan "insinyur tempur" yang nekat menerjang medan perang membawa alat dan bahan peledak daripada senjata – bertugas membangun benteng dan struktur lainnya, serta menciptakan dan memelihara jalur pasokan dan komunikasi. Pasukan-pasukan paling sukses di masa lalu – Romawi, Tiongkok, Ottoman, Inggris, dll. – semuanya memiliki unit insinyur militer yang unggul, yang menjadi kunci kesuksesan mereka, baik dalam melindungi pasukan sendiri maupun menghancurkan pertahanan musuh. Tanyakan saja kepada orang-orang Gaul di Alesia (52 SM) atau para Zealot di Yerusalem (70 M). Setelah kejatuhan Roma di Barat, teknik militer – seperti halnya hampir semua hal lain – memasuki "zaman kegelapan," dan tidak bangkit kembali hingga pertengahan Abad Pertengahan, ketika pengepungan kembali menjadi umum. Pada akhir masa itu, insinyur militer kembali menjadi bagian integral dari setiap pasukan pemenang. Selama Perang Napoleon, Perang Krimea, berbagai perang sipil, dan perang dunia, insinyur militer dibagi ke dalam spesialisasi yang semakin beragam. Saat ini, seorang profesional militer memerlukan gelar dalam teknik sipil, listrik, mekanik, arsitektur, atau bahkan teknik lingkungan untuk diberi kesempatan membangun sesuatu... atau menghancurkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "cruiser" pertama kali digunakan pada pertengahan abad ke-17 Masehi untuk merujuk pada kapal perang yang dapat beroperasi secara mandiri dari armada – cukup cepat untuk melarikan diri dari kapal yang memiliki meriam lebih besar dan cukup besar untuk menghancurkan kapal yang memiliki meriam lebih kecil. Selama dua abad berikutnya, kapal-kapal ini sering digunakan sebagai pembajak perdagangan dan kadang-kadang digunakan dalam pertempuran armada untuk melindungi badan utama. Jadi, mereka tidak memainkan peran penting dalam urusan maritim … hingga munculnya rudal jarak jauh. Meskipun beberapa angkatan laut berinvestasi dalam desain dan konstruksi kapal penjelajah rudal selama Perang Dingin (bahkan Angkatan Laut Peru yang kuat memiliki satu), hanya Amerika Serikat dan Uni Soviet yang mempertahankan kapal-kapal mereka. Kapal penjelajah kelas Ticonderoga pertama Angkatan Laut AS diluncurkan pada tahun 1981, yang dianggap sebagai kapal paling kuat yang masih beroperasi, dilengkapi dengan 122 tabung peluncur yang mampu menembakkan berbagai jenis rudal permukaan-ke-permukaan, permukaan-ke-udara, dan anti-kapal selam, sehingga mampu menghancurkan hampir segala sesuatu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSIONARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tak terhindarkan, dalam setiap agama, ada orang-orang yang "mendengar firman" dan kemudian pergi menyebarkannya. Sepanjang sejarah, para pendeta dan misionaris telah pergi ke luar negeri, seringkali dengan risiko besar – oleh karena itu, semua martir dan santo – untuk mengubah orang-orang yang tidak beriman menjadi penganut agama mereka, apa pun agama tersebut. Hal itu bukan berarti misionaris tidak juga melakukan kebaikan yang lebih praktis: sekolah untuk mengajar, klinik untuk menyembuhkan, program kesejahteraan sosial untuk mendukung, toko amal untuk mengelola, dan semua manfaat peradaban lainnya. Baik dengan pedang maupun senyuman, tujuan utama misionaris adalah membagikan keyakinan mereka dan memperoleh pengikut baru. Dulu mereka harus pergi ke luar negeri untuk melakukannya, kini mereka bisa melakukan tele-evangelisasi, yang jauh lebih aman dan nyaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOBILE_SAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti sistem senjata canggih lainnya, Jerman adalah yang pertama kali mengusulkan ide rudal permukaan-ke-udara; pada tahun 1941, Friederich Halder mengusulkan "rudal flak" untuk melawan pembom Sekutu, tetapi perselisihan ilmiah menunda pekerjaan serius hingga 1943, dan meskipun beberapa sistem prototipe dikembangkan, tidak ada yang siap untuk dioperasikan pada akhir Perang Dunia II. Sementara itu, Angkatan Laut AS, terinspirasi oleh kesuksesan bom glide Nazi dan serangan kamikaze Jepang, memproduksi SAM-N-2 Lark, rudal antipesawat bertenaga ramjet untuk penggunaan jarak jauh … rudal ini pun tidak digunakan secara operasional saat perang berakhir. Sementara Sekutu masih berjuang dengan desain SAM, Soviet menciptakan S-75 Dvina, yang pertama kali berhasil (menjatuhkan pesawat pembom Taiwan di atas China pada Oktober 1959). Perang Vietnam adalah perang modern pertama di mana rudal antipesawat (SAM) memainkan peran penting, yang mengarah pada pengembangan "rudal antipesawat portabel" (MANPADS), yang pada 1990-an telah menyebar luas dalam operasi gerilya dan teror di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Armor modern jauh lebih unggul daripada tank-tank legendaris seperti Panthers, T-34, Cromwell, dan Sherman yang mendominasi medan perang pada Perang Dunia II. Tank tempur utama (MBT) saat ini lebih besar, lebih cepat, dilengkapi dengan armor dan senjata yang jauh lebih canggih, dan, mungkin yang paling penting, dilengkapi dengan komputer dan peralatan komunikasi canggih yang secara signifikan meningkatkan daya tempur dan daya tahan mereka di medan perang modern. Apa yang tidak dapat dihancurkan oleh MBT, dapat dilindas olehnya. Tank modern dapat melaju di medan perang dengan kecepatan 60 kilometer per jam sambil menembak dengan akurasi tinggi ke target yang berjarak ratusan yard, dengan komputer penargetan yang secara halus menyesuaikan laras tank, mengkompensasi setiap gundukan atau lubang di jalan. Pasukan infanteri jarang membawa senjata yang cukup kuat untuk menghancurkan armor modern yang tebal – kecuali tentu saja, radio mereka, yang dapat digunakan untuk memanggil artileri atau helikopter tempur. Sayangnya, MBT tidak berfungsi dengan baik dalam perang tidak teratur dan anti-pemberontakan yang kini populer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MODERN_AT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perang Dunia I membawa peringatan bahwa tank (setelah masalah-masalah teknis diatasi) akan mendominasi medan perang abad ke-20. Operasi blitzkrieg Jerman pada bulan-bulan awal Perang Dunia II membuktikannya. Meskipun meriam anti-tank efektif untuk menghentikan kendaraan lapis baja musuh, di medan perang yang dinamis pada perang tersebut, prajurit infanteri membutuhkan sesuatu yang lebih cepat daripada menunggu meriam anti-tank tiba, dipasang, dan mulai menembak. Maka lahirlah evolusi MPATS (sistem anti-tank portabel). Pada akhir Perang Dunia I, senapan anti-tank sudah digunakan. Namun, hal itu menjadi perlombaan antara lapis baja yang lebih baik dan MPATS yang lebih baik. Perang kedua membawa senapan anti-tank yang lebih baik, granat roket (RPG), bazooka, panzerschreck, senapan tanpa recoil, dan akhirnya (setelah perang) misil anti-tank portabel seperti Javelin Amerika dan Kornet Rusia. Medan perang tiba-tiba menjadi tempat yang berbahaya bagi tank-tank raksasa tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MUSKETMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika sebuah panah atau anak panah dapat menghentikan seorang prajurit berlapis baja, bayangkan apa yang dapat dilakukan oleh sebuah peluru timah kecil dan cepat saat menembus logam dan mencapai bagian lunak di bawahnya. Menggantikan arquebus yang tidak praktis sebagai senjata api pilihan pada awal abad ke-18 M, musket adalah senjata laras mulus yang dimuat dari mulut laras dan diaktifkan oleh mekanisme pemicu sumbu atau tutup pelatuk – prototipenya adalah "Brown Bess" Inggris, yang melayani pasukan Redcoat dengan baik dari tahun 1722 hingga 1838. Tentu saja, pemukim di perbatasan juga menggunakannya di seluruh dunia untuk berburu, perlindungan, dan membunuh penduduk asli, tetapi dalam perang-perang Eropa, taktik militer berkembang untuk menggunakan senapan secara massal. Di Tiongkok, meriam tangan telah berevolusi menjadi senapan, dan Dinasti Ming dan Qing menggunakannya secara luas. Namun, Eropa dan Ottomanlah yang menggunakannya dengan paling efektif satu sama lain, dengan unit elit yang dilengkapi senapan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NATURALIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gerakan konservasi dapat ditelusuri kembali ke John Evelyn dari Royal Society dan studinya 'Sylva,' yang diterbitkan pada tahun 1662, yang mengadvokasi konservasi hutan Inggris. Meskipun kadang-kadang dikaitkan dengan environmentalisme, konservasi berbeda secara signifikan karena bertujuan untuk melestarikan sumber daya secara khusus untuk penggunaan berkelanjutan oleh manusia. Para konservasionis telah fokus pada penetapan kawasan alam untuk rekreasi dan pendidikan, serta perlindungan aktif satwa liar dan tumbuhan karena nilai intrinsiknya. Pada akhir abad ke-19, para politisi turut berperan dalam upaya mulia ini; Presiden Amerika Serikat Theodore Roosevelt menjadi tokoh konservasi terkemuka (dan berkuasa), menggunakan jabatannya untuk mendirikan Layanan Hutan AS dan menciptakan lima taman nasional, empat kawasan konservasi satwa liar, 51 suaka burung, dan 150 hutan nasional – total sekitar 230 ribu acre.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NORWEGIAN_BERSERKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut beberapa sumber Norse kuno, berserkers (Ulfheonar atau "prajurit khusus Odin") adalah Viking yang bertempur dalam "kemarahan yang tak terkendali dan seperti trance." Sastra lain mencatat bahwa mereka meninggalkan armor dan bertempur dengan dada telanjang mengenakan kulit serigala, dan "gila seperti anjing, menggigit perisai mereka ... mereka membunuh orang, tetapi api maupun besi tidak berpengaruh pada mereka." Cukup mengesankan, bahkan bagi para Viking yang suka bersenang-senang. Raja Harald Fairhair konon menggunakan mereka sebagai pasukan penyerang di barisan depan tentaranya sekitar tahun 800 M, dan raja-raja Norse lainnya mempertahankan beberapa di antaranya sebagai pengawal kerajaan, mengandalkan reputasi kejam mereka untuk menertibkan yang tidak tertib. Seperti yang dikatakan oleh para Kristen yang saleh, "Dari amarah para Viking, Tuhan yang baik, selamatkanlah kami."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NORWEGIAN_LONGSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"A furore Normannorum libera nos, Domine." Doa terkenal ini, yang biasanya diucapkan oleh orang-orang malang saat pertama kali melihat layar kapal panjang Viking, menggambarkan semuanya. Dari Irlandia hingga tembok Paris, kapal-kapal panjang membawa orang-orang Norse yang ganas untuk membunuh dan menjarah. Namun, mereka juga membawa penjelajah Norse melintasi Samudra Atlantik Utara ke Islandia, Greenland, dan Amerika Utara. Dan pedagang hingga ke Roma dan Konstantinopel. Memang, kapal-kapal panjang merupakan puncak desain naval Eropa dari abad ke-9 hingga ke-13. Kapal panjang Viking hadir dalam berbagai jenis; yang paling terkenal adalah drekkar, kapal yang ramping, dangkal, dan dihiasi secara mewah (naga dan ular, dan sejenisnya), yang digunakan terutama oleh mereka yang melakukan penyerangan. Bukan hanya drekkar mampu berlayar di perairan dalam, tetapi kedalaman draft yang dangkal memungkinkan kapal ini menavigasi sungai… berguna dalam menjarah kota-kota seperti Paris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Desain konseptual kapal selam bertenaga nuklir pertama kali diusulkan oleh Laboratorium Penelitian Angkatan Laut Amerika Serikat pada tahun 1939 M; desain tersebut akhirnya diwujudkan dengan peluncuran U.S.S. Nautilus pada tahun 1954, yang mampu beroperasi di bawah air tanpa perlu muncul ke permukaan selama empat bulan … meskipun alasan mengapa hal itu diinginkan tidak pernah dijelaskan. Karena kapal selam ideal untuk meluncurkan misil balistik berujung nuklir tanpa peringatan, kapal selam nuklir menjadi senjata sempurna pada masa Perang Dingin, karena tidak banyak penggunaan lain untuk kapal semacam itu. Oleh karena itu, Uni Soviet segera mengikuti Amerika Serikat dalam mengisi lautan dengan kapal selam nuklir, dimulai dengan K-19 yang naas pada tahun 1959. Meskipun terjadi kecelakaan reaktor, kerusakan, dan tenggelam, kedua belah pihak bergegas membangun SSBN (kapal selam nuklir strategis) yang semakin besar. Pada puncak Perang Dingin, sekitar lima hingga sepuluh kapal selam nuklir baru diresmikan setiap bulannya. Meskipun laju pembangunan telah melambat, saat ini enam negara mengoperasikan kapal selam nuklir "strategis" (yaitu, yang dirancang untuk menghancurkan kota, bukan kapal lain): Amerika Serikat, Rusia, China, Prancis, Inggris, dan India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_OBSERVATION_BALLOON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan militer mulai menggunakan balon untuk mengangkut penerbang berani ke udara guna pengumpulan intelijen dan penargetan artileri selama Perang Revolusi Prancis, praktik yang mencapai puncaknya selama Perang Dunia I dan kemudian menurun seiring kemajuan dalam desain pesawat terbang. Korps Aerostatik Prancis dibentuk pada tahun 1794 untuk menggunakan balon hidrogen yang diikat tali untuk pengintaian, memberikan informasi tentang penempatan pasukan musuh selama pertempuran – yang pertama di Fleurus pada Juni tahun itu. Meskipun balon pengamatan mungkin telah berkontribusi pada kemenangan Prancis yang menentukan atas Austria di sana, perangkat ini tetap digunakan (selama tali tidak putus dan balon tidak terbang pergi). Selama Perang Saudara Amerika, Perang Boer Kedua, dan berbagai konflik lainnya, penggunaan dan desain balon tidak banyak berubah. Balon layang-layang Perang Dunia I memberikan stabilitas lebih, ketinggian lebih tinggi, dan mampu terbang dalam kondisi cuaca ekstrem; ini merupakan puncak penggunaan balon dalam perang, karena pada 1917 para pilot yang tidak sportif dalam pesawat biplan mereka menembak jatuh balon-balon tersebut puluhan kali. Begitulah akhir dari terbang dengan tenang di atas lumpur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PIKEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pike pada dasarnya adalah tombak yang sangat panjang, digunakan untuk menusukkan ujung tajamnya ke lawan daripada melemparkannya. Sangat efektif melawan prajurit infanteri lainnya dan terutama melawan kavaleri dari segala jenis. Memang, selain pemanah busur panjang dan tanah berlumpur, pike adalah satu-satunya senjata yang dapat mencegah ksatria berkuda untuk menindas petani. Oleh karena itu, tombak paling efektif digunakan dalam formasi massal, seperti formasi phalanx Yunani, tentara bayaran Swiss, atau landsknechts Jerman. Namun, karena sulit memegang tombak dengan dua tangan dan perisai secara bersamaan, prajurit tombak cenderung rentan terhadap pemanah dan pedang; mereka tidak terlalu berguna dalam pertempuran jarak dekat. Namun, jika dapat mempertahankan barisan yang rapat, pasukan yang dilengkapi tombak dapat menggilas lawan, dan dapat memperkuat sayap melawan ksatria. Pada masa kejayaannya di Era Renaisans, tombak menjadi semakin panjang, hingga beberapa di antaranya mencapai sekitar 22 kaki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRIVATEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Penolakan yang dapat dibenarkan.” Prinsip menghindari tanggung jawab ini berlaku sama di Zaman Pelayaran seperti halnya saat ini. Perbedaan satu-satunya – dan perbedaannya sangat tipis – antara bajak laut dan privateer adalah memiliki sepotong kertas, surat kuasa yang dikeluarkan oleh pemerintah. Kapal perompak adalah kapal milik swasta (mulai dari perahu sederhana hingga brig dan karavel) yang ditugaskan oleh pemerintah untuk “mendapatkan ganti rugi bagi kerajaan atas pelanggaran tertentu [oleh negara lain] selama masa damai” … atau menyerang kapal musuh selama perang. Setelah kerajaan mengambil bagiannya dari jarahan hasil serangan privateer, sisanya – bagian yang lebih besar – diberikan kepada pemilik dan awak kapal. Karena hampir semua orang di Eropa memiliki dendam terhadap Spanyol selama era kolonial, abad ke-17 dan ke-18 menjadi masa kejayaan privateering, terutama oleh para pelaut Inggris yang dilindungi oleh Ratu Elizabeth I dan para bajak laut Protestan Prancis (yang menyerang hampir semua orang).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_QUADRIREME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembuat kapal kuno terus menambahkan barisan dayung ke desain dasar galley hingga mencapai quadrireme, sebuah galley dengan empat barisan dayung, masing-masing dayung dikayuh oleh dua orang. Pliny the Elder melaporkan bahwa Aristoteles, seorang cendekiawan terkemuka, mengaitkan penciptaan quadrireme dengan orang-orang Kartago, kemungkinan pada abad ke-4 SM. Penggunaan pertama yang tercatat adalah selama pengepungan Tyre oleh Alexander Agung, saat itu sedang bergerak ke selatan untuk menyerang Mesir. Setelah kematiannya, desain ini menjadi populer di kalangan penerusnya yang berselisih tentang kekaisaran. Selama Perang Punic berikutnya, quadriremes digunakan oleh kedua belah pihak. Sumber sejarah (tidak selalu dapat diandalkan) menyatakan bahwa kapal-kapal ini memiliki displacement sekitar 60 ton dan mengangkut sekitar 75 marinir. Dengan draft yang lebar dan dangkal, quadriremes sangat ideal untuk operasi di perairan pesisir yang dangkal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RANGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Ranger” memiliki banyak arti: seseorang yang berkeliling atau menjelajah; salah satu anggota pasukan penjaga bersenjata yang berpatroli di suatu wilayah; seorang prajurit yang dilatih dalam taktik komando untuk melakukan serangan mendadak. Saat ini, persepsi umum tentang seorang ranger mencakup semua hal tersebut. Penggunaan ranger dalam militer dapat ditelusuri kembali ke perang perbatasan antara kolonis Amerika Utara dan suku asli, yang mahir dalam perang “tidak teratur” di hutan dan rawa-rawa yang tak berujung. Kolonel Benjamin Church, yang ditugaskan oleh Gubernur Koloni Plymouth untuk mengganggu suku-suku asli selama Perang King Phillip pada tahun 1676, membentuk pasukan yang menggunakan taktik musuh sendiri. Pada masa Revolusi Amerika, terdapat beberapa perusahaan ranger yang bertempur melawan Inggris, yang sangat mengeluhkan metode yang digunakan kolonis—serangan mendadak, penyerbuan, penghancuran, penembakan jitu, dan sejenisnya. Menurut 'Buku Panduan Ranger Angkatan Darat AS,' tidak banyak yang berubah sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ROCKET_ARTILLERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan Wu Tiongkok telah menggunakan artileri roket berbahan bakar bubuk mesiu sejak pengepungan Yuzhang pada tahun 904 M, meskipun senjata ini lebih berwarna-warni daripada mematikan (kecuali, mungkin, bagi awak mereka). Senjata roket berbentuk silinder logam yang digunakan oleh Sultan Tipu dari Mysore pada tahun 1780-an dan roket Congreve Inggris pada tahun 1790-an juga tidak jauh lebih baik. Baru pada Perang Dunia II, dengan model Nebelwerfer Jerman dan Katyusha Soviet, artileri roket menjadi lebih dari sekadar keunikan di medan perang. Baru setelah perang, desain artileri roket membuatnya menjadi senjata utama bagi tentara NATO dan Pakta Warsawa, siap menghancurkan Eropa ketika Perang Dunia III yang dinantikan akhirnya meletus. Recoil minimal roket berarti diperlukan kereta yang lebih ringan, sehingga roket ini dapat lebih mobile (sebenarnya, beberapa dapat menembak saat bergerak); dan model canggih menggunakan sistem panduan, memungkinkan akurasi yang lebih baik terhadap target bergerak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ROMAN_LEGION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Legion adalah pasukan tempur paling efisien dan efektif dalam sejarah... setidaknya pada masanya. Sebuah legion Romawi yang sepenuhnya dilengkapi dan dipersenjatai dapat bergerak melintasi segala medan, membangun jalan saat melintas, mendirikan perkemahan yang diperkuat di ujungnya, dan kemudian menaklukkan musuh atau tembok apa pun. Selama Kekaisaran, legiun terdiri dari infanteri yang direkrut secara eksklusif dari warga negara Romawi, beserta koki, tukang senjata, insinyur, artileri, dokter, dan staf komando (serta pengikut kamp dan pedagang keliling yang biasa) yang diperlukan untuk beroperasi di lapangan selama bertahun-tahun. Infantri ringan, pemanah, pengintai, dan kavaleri umumnya merupakan pasukan bantu, warga provinsi non-warga negara (mereka yang selamat dan dipulangkan dengan hormat memperoleh kewarganegaraan) yang ditugaskan ke legiun sesuai kebutuhan. Sangat disiplin (biasanya), infanteri berat legiun dilengkapi dengan pilum (tombak lempar) dan gladius (pedang pendek) dan menaklukkan sebagian besar dunia yang dikenal (meskipun sebagian besar terdiri dari suku-suku barbar dan kerajaan yang runtuh) pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kazaki adalah anggota komunitas semi-demokratis, semi-nomaden, dan semi-militeristik di sepanjang pesisir stepa Sungai Dnieper, Don, Ural, Volga, dan sungai-sungai lain yang melintasi Ukraina. Tidak jelas kapan suku-suku Slavia ini mulai menetap di wilayah tersebut setelah keruntuhan Kerajaan Khazar, tetapi kemungkinan besar setelah gelombang Mongol surut, sehingga mungkin pada akhir abad ke-13 Masehi. Sebagai campuran antara barbar berkuda dan bangsa-bangsa "beradab", pada abad ke-17, Kazaki menjadi konfederasi longgar dari suku-suku dan komunitas-komunitas mandiri. Meskipun demikian, politik internal mereka—dan berbagai pasukan Kazaki sering bertikai di antara mereka sendiri sebanyak melawan tetangga mereka—mereka menjadi kekuatan yang patut diperhitungkan, kavaleri ringan yang unggul. Seiring waktu, sekitar awal abad ke-17, beberapa pasukan Cossack bergabung dengan kerajaan Rusia yang sedang berkembang di utara, berfungsi sebagai tameng melawan Tatar Krimea dan Ottoman di selatan. Cossack kemudian terlibat dalam setiap perang yang dilancarkan Rusia, hingga hampir punah akibat kebijakan Stalin setelah Perang Dunia II.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCOUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama berabad-abad, banyak orang telah disebut sebagai "penjelajah" (termasuk remaja dalam seragam rapi yang berkemah dan mendapatkan "lambang prestasi"). Namun, prajurit lincah yang mahir menjelajahi hutan belantara dan memata-matai musuh telah ada sejak zaman pemburu-pengumpul. Para "spesialis" ini menjadi mata dan telinga peradaban awal, menyebar dari pemukiman, menjelajahi tanah baru, dan mencari musuh. Seiring waktu, mereka menjadi semakin spesialis, dan hingga hari ini, mereka tetap menjadi bagian yang tak terpisahkan dan vital dari setiap formasi militer. Mengetahui di mana lawan berada dan apa yang sedang dilakukannya tetap vital untuk menghindari kekalahan telak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SCYTHIAN_HORSE_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "Saka" mungkin merujuk pada kata Persia dan Sanskerta untuk Scythians, atau mungkin merujuk pada suku tertentu di antara suku-suku barbar berkuda di utara Asyur. Sebagian besar kebingungan tampaknya berasal dari penggunaan ambigu istilah Saka di kalangan "sejarawan" kuno – Herodotus, Strabo, Pliny the Elder, dan sejenisnya. Herodotus menyebutkan bahwa Saka adalah pemanah kuda yang berkuda tanpa sadel atau tali kaki, dan dikenali dari celana berlapis, baju terbuka, dan "topi tinggi yang meruncing ke ujung dan tegak lurus." Pemanah kuda ini ditakuti di medan terbuka, terutama untuk mengganggu kolom pasukan yang bergerak atau menyerang konvoi logistik, tetapi tidak terlalu handal dalam pertempuran langsung. Seperti yang ditunjukkan oleh Alexander Agung dalam Pertempuran Jaxartes (329 SM), Saka tidak memiliki daya tahan, dan dapat dengan mudah diusir oleh infanteri massal yang berbaris dalam formasi dalam, didukung oleh jumlah panah kaki yang cukup, yang memiliki jangkauan dan laju tembakan yang lebih besar, memberikan mereka keunggulan yang jelas dibandingkan dengan pasukan berkuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SETTLER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selalu ada orang-orang yang bersedia meninggalkan segala yang familiar demi mencari kehidupan yang lebih baik di balik bukit itu. Mereka adalah para pemukim, orang-orang yang menyebar manusia ke seluruh penjuru dunia. Baik mereka bepergian melalui laut, darat, atau udara, para pionir pada akhirnya tiba di tempat yang mereka sukai, biasanya tempat yang menawarkan tanah subur, air bersih, dan sedikit harapan akan keamanan… tetapi tidak selalu demikian. Beberapa di antaranya berakhir di gurun, rawa, ladang es, atau lembah pegunungan. Dan, tak terhindarkan, di antara penduduk asli yang musuh. Alasan mereka meninggalkan rumah lama mereka sebervariasi seperti medan yang mereka lalui: kelaparan, kekayaan, ambisi, petualangan, ketakutan, kebebasan, dan di atas segalanya, harapan agar keturunan mereka memiliki apa yang tidak mereka miliki. Tempat di mana mereka berhenti menjadi desa, kota, dan peradaban. Dan, siklus itu dimulai lagi...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SIEGE_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Memanjat tembok dengan tangga - sementara para pertahanan di atas melemparkan minyak mendidih, batu, dan benda tajam ke bawah - tidak menguntungkan bagi moral pasukan, dan oleh karena itu, orang-orang Neo-Asyur menciptakan menara pengepungan pada abad ke-9 SM. Pada masa itu, sebagian besar kota di Mesopotamia dikelilingi oleh tembok bata lumpur, yang umumnya cukup untuk melindungi dari serangan, tetapi menara pengepungan Asyur memungkinkan mereka menyeberangi tembok dengan relatif aman; sehingga kerajaan mereka berkembang tanpa hambatan selama tiga abad. Ide ini telah tiba waktunya, dan tak lama kemudian semua peradaban kuno memiliki menara pengepungan dalam arsenal mereka. Dalam bentuk paling sederhana, menara pengepungan adalah menara kayu beroda yang tertutup; setelah didorong mendekati tembok yang menjadi sasaran, jembatan kayu diturunkan untuk menyeberangi celah, dan prajurit-prajurit yang bersemangat bergegas masuk ke kota atau kastil. Dibuat semakin kokoh dan efisien oleh para insinyur ulung Romawi, menara pengepungan digunakan sepanjang Era Abad Pertengahan, hingga akhirnya bubuk mesiu membuatnya menjadi usang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SLINGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti kebanyakan sistem senjata awal, sling berkembang dari alat untuk berburu binatang menjadi alat untuk membunuh manusia. Hanya berupa kantong di antara dua potong tali, sling digunakan untuk mengayunkan proyektil—batu, gumpalan timah, atau benda lain yang praktis—dalam busur hingga dilepaskan. Meskipun batu yang dilempar tidak memiliki daya mematikan seperti panah atau peluru, ia tetap dapat menyebabkan kerusakan besar. Setidaknya, hujan batu yang dilempar dengan tepat dapat membuat musuh ragu sebelum menyerang. Dan, sebelum busur komposit ditemukan, sling memiliki keunggulan jangkauan yang signifikan dibandingkan busur dan tombak. Selain itu, amunisi sling mudah ditemukan. Kecuali di Australia, sling kuno telah ditemukan dalam penggalian arkeologi di seluruh dunia. Bahkan seorang barbar pun bisa melempar batu. Dan, seperti yang disebutkan dalam Kitab Samuel I, seorang pemanah sling dapat menumbangkan bahkan Goliath...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPANISH_CONQUISTADOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para conquistador Spanyol ("penakluk") adalah para prajurit penjelajah yang menaklukkan dunia untuk Spanyol dari abad ke-14 hingga abad ke-18. Dengan berakhirnya Reconquista pada tahun 1492 M, banyak prajurit Spanyol yang tidak memiliki tugas; beruntungnya, tak lama setelah itu Spanyol menemukan Dunia Baru, yang siap untuk ditaklukkan dan dikristenkan (yang terakhir sebenarnya memotivasi beberapa di antaranya). Para conquistador menyebar ke Amerika, Afrika, Asia, dan bahkan Oseania, menjelajah, mengeksploitasi, dan bahkan menetap di tempat-tempat tersebut. Mereka terutama berasal dari barisan kavaleri ringan; kombinasi taktik Eropa, senjata, kuda, dan kejamnya membuat sebagian besar penduduk asli memiliki sedikit peluang untuk mengalahkan para conquistador … dan peluang kecil itu hanya karena jumlah mereka yang besar (asalkan cukup banyak yang bersedia mati). Tidak diragukan lagi, tanpa orang-orang seperti Cortes, Pizarro, de Balboa, de Soto, dan lainnya yang mengejar kekayaan, tidak akan ada kerajaan yang melintasi benua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPEARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada suatu saat dalam sejarah prasejarah peradaban, seorang prajurit Neolitik memutuskan bahwa tongkatnya akan lebih efisien jika ujungnya diasah. Dan, demikianlah, tombak pun tercipta. Namun, ujung tombak terus menjadi tumpul akibat menusuk hewan dan manusia. Tak lama kemudian, orang-orang mulai mengeraskan ujung tombak dengan membakarnya di atas api (penemuan terbaru lainnya); inovasi berikutnya adalah menempelkan kepala batu yang diasah pada tongkat. Dan akhirnya, ujung tombak logam. Tombak relatif mudah dikuasai; dan karenanya populer di kalangan milisi awal yang menjadi tulang punggung kebanyakan tentara kuno. Tombak dapat diproduksi dengan cepat dan murah. Dan mereka efektif melawan barbar yang berkuda. Selama berabad-abad, tombak mengalami evolusi tanpa henti, culminating dengan bayonet, yang dapat dipasang oleh seorang prajurit di ujung senapannya untuk membuat tombak guna membunuh musuh sekali lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun karya-karya Ian Fleming, Alistair MacLean, dan Tom Clancy menggambarkan dunia mata-mata dengan gemerlap, kenyataannya, aktivitas kebanyakan mata-mata jauh lebih suram – bahkan mengerikan – atau kurang menguntungkan daripada yang dibayangkan kebanyakan orang. Meskipun telah digunakan di berbagai zaman dan tempat sepanjang sejarah dengan tingkat keberhasilan yang bervariasi, mata-mata baru menjadi kebijakan negara yang berguna sejak Francis Walsingham di Inggris Elizabethan mengembangkan metode modern untuk mengungkap atau menyembunyikan rahasia negara (seperti kriptografi, pemalsuan, rayuan, pemerasan, pembunuhan, dan lain-lain). Dan jarang sekali mata-mata melakukan hal itu karena alasan mulia; kebanyakan dari mereka either dibayar dengan baik atau dipaksa melalui pemerasan untuk menjalani karier yang berbahaya ini. Meskipun ada beberapa periode ketika kegiatan mata-mata merajalela, tidak ada yang menandingi era Perang Dingin dalam metode atau aktivitasnya di seluruh dunia. Namun, "romantisme" dalam bisnis mata-mata hilang dengan kemunculan pengumpulan informasi elektronik dan satelit yang dimanfaatkan oleh negara-negara adidaya pada tahun 1990-an. Bond pasti akan sangat kecewa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUBMARINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika para Konfederasi yang nekat di Hunley menenggelamkan USS Housatonic pada tahun 1864 M, hal itu menandai dimulainya era baru perang laut; sayangnya, Hunley juga tenggelam bersama kru nya ke dasar laut. Namun, kapal selam telah muncul secara diam-diam. Kapal selam, kapal selam, U-boat adalah kapal yang dirancang untuk mendekati target secara diam-diam di bawah air dan kemudian menenggelamkannya dengan torpedo… atau jika memungkinkan, muncul ke permukaan dan menggunakan meriam deknya yang lemah. Jerman menjadi pelopor penggunaan kapal selam sebagai kapal perompak dagang – yang sangat efektif – selama Perang Dunia I, dan mengembangkan penggunaannya selama Perang Dunia II, hingga menenggelamkan sekitar 14,5 juta ton kapal musuh (termasuk beberapa kapal perang) dari tahun 1939 hingga 1945. Kemajuan dalam tangki ballast, mesin tenaga, sistem kendali, pelat lambung, dan sebagainya memicu "perlombaan kapal selam" antara negara-negara adidaya pasca-perang, yang culminating dalam kapal selam bertenaga nuklir yang mampu menyelam dalam … dilengkapi dengan misil nuklir yang dapat diluncurkan ke pusat-pusat penduduk. Apa yang telah Hunley perbuat?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUMERIAN_WAR_CART_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perang-perang yang hampir tak henti-hentinya (lebih mirip perselisihan di pedalaman daripada konflik bersenjata) antara kota-kota negara Sumeria membantu mengembangkan beberapa inovasi dalam teknik pembunuhan yang kemudian menyebar ke seluruh dunia kuno. Pertempuran pertama yang tercatat untuk keturunan adalah antara Lagash dan Umma sekitar 2525 SM, seperti yang digambarkan pada "Batu Nisan Elang". Di antara hal-hal menarik lainnya, batu nisan tersebut menunjukkan komandan Eannatum menaiki "kereta perang" – sebenarnya lebih mirip kereta beroda empat yang ditarik oleh keledai (hewan, bukan manusia). Kereta perang Sumeria adalah perangkat beroda empat yang terdiri dari keranjang anyaman yang dipasang pada roda kayu yang kokoh; kereta ini dikemudikan oleh dua awak yang membawa kapak perang dan tombak, dan ditarik oleh empat onager (keledai Asia). Meskipun digambarkan pada prasasti ini dan prasasti lain, terdapat perdebatan yang cukup besar mengenai apakah kereta perang tersebut benar-benar digunakan dalam pertempuran, atau lebih berfungsi sebagai "taxi perang," mengangkut komandan ke lokasi strategis di mana ia dapat turun dan memimpin pasukannya secara langsung dalam pertempuran. Apapun fungsinya, kereta perang Sumeria merupakan cikal bakal kereta perang yang ditarik kuda pada masa kemudian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SWORDSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Seni Pedang" – meskipun para pengguna pedang pada Zaman Perunggu awal kemungkinan besar tidak terlalu artistik – bermula pada masa ketika pedang hanyalah pisau besar, pendek, dan tajam. Pedang tertua yang pernah ditemukan berumur sekitar 1600 SM. Pedang hadir dalam berbagai jenis: ada yang tajam di kedua sisi, ada yang hanya di satu sisi, ada yang tipis dengan ujung tajam, dan ada yang berat. Seringkali, jenis pedang yang disukai oleh suatu peradaban menjadi ciri khasnya. Perlu juga dicatat bahwa evolusi pedang memiliki dampak signifikan pada evolusi teknologi pengolahan besi, pertambangan, dan peleburan … semua teknologi yang cukup berguna. Hampir setiap budaya dalam sejarah memiliki pedang dan menggunakannya dengan mahir melawan satu sama lain. Seiring waktu, penggunaan pedang yang semakin luas dalam pertempuran jarak dekat memicu kemajuan dalam perlengkapan perang, dan tak lama kemudian terjadi "perlombaan senjata" antara teknologi militer ini. Hari ini, pedang telah dipindahkan ke penggunaan ceremonial dan olahraga … tetapi seni bertarung dengan pedang tetap mendalam dalam darah kita (begitu saja).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TANK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti banyak cara efisien untuk membunuh musuh dalam jumlah besar, tank pertama kali digunakan secara efektif selama Perang Dunia I dan disempurnakan selama Perang Dunia II. Secara esensial, tank adalah kendaraan tempur berlapis baja, bertenaga sendiri (berjalan di atas rel bergerigi), dan mandiri. Konsep ini telah ada sejak lama, dan visioner seperti Leonardo da Vinci dan Herbert G. Wells telah mengusulkan gambaran sederhana tentang raksasa berlapis baja yang dapat menguasai medan perang. Namun, front yang buntu pada Perang Dunia I, yang didominasi oleh kawat berduri, senapan mesin, artileri, dan lumpur, lah yang membawa konsep ini ke tahap realisasi. Tank (dinamakan demikian pada manifes pengiriman pertama untuk menyesatkan intelijen musuh) tidak memberikan kesan pertama yang baik, karena hanya digunakan sebagai dukungan infanteri dalam kemenangan akhir Sekutu. Musuh yang kalah belajar dari kesalahan mereka, dan pada Perang Dunia II, Jerman memperkenalkan blitzkrieg, yaitu penggunaan tank massal untuk menembus garis pertahanan musuh, lalu menerobos dan menguasai segala sesuatu di belakangnya. Hari ini, tank tempur menjadi tulang punggung angkatan darat setiap negara – atau setidaknya negara yang cukup besar untuk diperhitungkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TRADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak adanya desa-desa, para pedagang pun muncul. Awalnya, mereka menggunakan hewan-hewan kasar dan bodoh – kuda, keledai, unta, llama, dan manusia – sebagai hewan beban untuk mengangkut permata, logam mulia, rempah-rempah, dan segala sesuatu yang dapat menghasilkan keuntungan di desa yang jauh. Setiap wilayah yang beradab, dan banyak yang tidak, dipenuhi dengan rute perdagangan, dan rute-rute ini – seperti Jalan Sutra Besar dari Tiongkok ke Timur Tengah – membentuk batas-batas dan peradaban dengan pasti, sama seperti perang atau agama. Seiring waktu, beberapa pedagang beralih ke laut; banyak catatan tertulis tertua adalah daftar barang dagangan di ruang kargo kapal, dan arkeologi menunjukkan bukti adanya kapal kargo laut di Laut Mediterania dan Laut Merah pada awal milenium pertama SM. Seiring dengan perjalanan dagang yang lebih panjang, desain kapal kargo terus direvisi; dan hewan beban digantikan oleh konvoi truk. Namun, prinsip yang sama masih menggerakkan perdagangan … kebutuhan manusia untuk mendapatkan keuntungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Artileri dapat dipahami sebagai proses melemparkan batu-batu yang semakin besar ke arah orang-orang. Dan untuk itu, trebuchet adalah alat pelempar batu yang paling efektif, setidaknya hingga penggunaan luas bubuk mesiu. Katapel menggunakan tegangan dalam serangkaian tali dan lengan, tetapi trebuchet menggunakan tuas dan gaya gravitasi. Konsepnya cukup sederhana: beban di satu ujung dan sling di ujung lain yang membawa muatan batu (atau bahkan bangkai busuk untuk menyebarkan penyakit, atau bahan pembakar untuk memulai api). Ketika beban dibiarkan jatuh, ia mengayunkan ujung lain lengan ke atas dan melintasi, melontarkan proyektil ke arah target. Desain yang sederhana, tetapi membutuhkan pemahaman tentang tuas dan fisika dasar untuk menyempurnakannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TREBUCHET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trebuchet digunakan dalam perang pengepungan di Eropa pada abad ke-12 hingga kemunculan bubuk mesiu, dan di Asia digunakan sesekali selain senjata pengepungan yang lebih kecil dan lebih mobile seperti "crouching tiger". Trebuchet, yang besar dan sulit dioperasikan, biasanya dibangun dekat dengan lokasi pengepungan, sehingga membuat pasukan lebih ringan tetapi membuat proses pengepungan kastil menjadi jauh lebih rumit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut kamus, seorang "pejuang" adalah orang yang terlibat atau berpengalaman dalam perang. Di masyarakat primitif, hampir semua orang adalah pejuang karena semua orang saling bertarung. Lagipula, tidak butuh banyak latihan untuk memukul kepala seseorang dengan batu atau tongkat, cukup stamina dan perut yang kuat. Oleh karena itu, suku-suku dan pemukiman awal tidak memiliki tentara profesional; itu adalah manfaat dari peradaban. Sebaliknya, semua orang yang mampu bertempur bergabung dalam milisi longgar, dipanggil untuk menghadapi krisis dan kemudian kembali ke ladang dan desa mereka setelah krisis berlalu (atau terkadang sebelum krisis berakhir). Butuh berabad-abad sebelum beberapa raja kuno memiliki visi dan kemampuan untuk mempertahankan pasukan, dengan spesialis senjata menggantikan para pejuang tua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mitos tentang biarawan pejuang dengan telapak tangan ajaib yang mampu berlari di dinding tetap bertahan karena keanehan mereka. Sayangnya, kita harus menerima kenyataan bahwa para pendeta dalam sejarah memang memiliki keterampilan bertarung yang luar biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pertimbangkan Biara Shaolin di Tiongkok, yang didirikan oleh biksu Buddha India bernama Batuo pada tahun 495 M. Meskipun sejarah pelatihan bela diri di Shaolin dipenuhi dengan legenda dan budaya populer, dikisahkan bahwa Batuo dan murid-murid Tiongkok pertamanya, yang kemungkinan merupakan prajurit sebelum bergabung dengan biara, sudah memiliki keterampilan bela diri, dan mereka mewariskannya kepada para murid mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 581, para biksu di Shaolin telah memiliki gaya bertarung mereka sendiri, bahkan mendukung Li Shimin, yang berambisi menjadi kaisar kedua Dinasti Tang, selama perang dinasti pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WARRIOR_MONK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Di sisi lain, para biksu Buddha Jepang (sohei) terlibat dalam perang wilayah antar-kuil yang kurang glamor, mengambil senjata dan menggunakan keterampilan bertarung mereka untuk memperoleh dominasi politik, bukan spiritual.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>