<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pilihan agama Anda akan memiliki dampak besar pada peradaban Anda. Dengan diperkenalkannya fitur baru Religious Victory dan Theological Combat, Anda kini memiliki alat-alat baru dan menarik untuk menyebarkan keyakinan Anda ke kota-kota dan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_BUDDHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dan roda berputar … yaitu roda Dharma, ajaran Buddha tentang jalan menuju Nirvana, berputar. Saat ini, Buddha diikuti oleh lebih dari 350 juta orang di seluruh dunia. Buddha didasarkan pada ajaran pemimpin spiritual yang dihormati, Siddhartha Gautama, yang dikenal sebagai "Buddha Agung, Sang Tercerahkan."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_BUDDHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagai tokoh sentral dalam Buddha, Buddha tidak diakui sebagai dewa, dan ia juga tidak mengklaim adanya hubungan dengan Tuhan. Sebaliknya, Buddha mengajarkan para pengikutnya jalan menuju pencerahan berdasarkan pengalaman hidupnya sendiri, suatu perbedaan yang membedakan Buddha dari banyak agama besar lainnya di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_BUDDHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seorang pangeran di kerajaan kecil di India hingga usia 29 tahun, Siddhartha beralih ke kehidupan pertapa setelah meninggalkan batas-batas istana. Ia berkelana di India selama beberapa tahun, akhirnya duduk di bawah pohon ara untuk meditasi; setelah beberapa hari, ia mencapai pencerahan, dan dengan demikian terbebas dari siklus penderitaan duniawi dan menjadi Buddha. Pencerahan ini mencakup pengetahuan spiritual (misalnya pengetahuan tentang kehidupan masa lalu seseorang), pengetahuan metafisik (pengetahuan tentang cara kerja karma), dan pengetahuan filosofis (pemahaman tentang Empat Kebenaran Mulia).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_BUDDHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ajaran utama Buddha, yaitu Empat Kebenaran Mulia dan Delapan Jalan Suci, menjelaskan cara untuk mencapai Nirvana, atau kedamaian dari penderitaan yang tak berkesudahan. Dalam bentuknya yang paling sederhana, Empat Kebenaran Mulia mengajarkan bahwa hidup adalah penderitaan, bahwa penderitaan timbul dari keterikatan kita pada keinginan, bahwa penderitaan berhenti ketika keterikatan itu berhenti, dan bahwa kebebasan dari penderitaan hanya mungkin dicapai dengan mempraktikkan Delapan Jalan Suci. Dengan melepaskan keinginan, seseorang menerima dunia apa adanya, dan tidak lagi terikat oleh keinginan duniawi—seseorang menjadi bebas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_BUDDHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
		<Text> Ada tiga aliran utama Buddha: Theravada, Mahayana, dan Vajrayana, yang masing-masing terutama ditemukan di Asia Tenggara, Asia Timur, dan Tibet. Ketiga aliran ini berbeda dalam beberapa ajaran inti: penganut Theravada memandang Siddhartha sebagai satu-satunya Buddha, dan sebagai Buddha yang secara fundamental terpisah dari dunia: penganut mengikuti jejaknya, tetapi tidak dapat menghubunginya. Praktisi Mahayana memandang adanya sejumlah besar jiwa yang telah tercerahkan yang tetap tinggal untuk membantu praktisi dalam perjalanan spiritual mereka. Praktisi Vajrayana fokus pada pengembangan kualitas ilahi dalam diri manusia melalui praktik Tantra. Saat ini, sekitar 6% populasi dunia beragama Buddha, angka ini tidak mencerminkan populasi Asia Timur yang sebagian besar sekuler.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CATHOLICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Katolik Roma merujuk pada teologi dan ajaran Gereja Kristen di bawah naungan Takhta Suci, kepausan yang berkedudukan di Roma. Menurut para ahli teologi gerejawi, Katolik Roma berbeda dari cabang-cabang Kristen lainnya karena komitmennya terhadap tradisi gereja, sakramen-sakramen, dan imamatnya sebagai penafsir Alkitab.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CATHOLICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Penggunaan istilah "Gereja Katolik" yang paling awal diketahui adalah oleh Ignatius dari Antiokhia sekitar tahun 107 M. Gereja awal disusun berdasarkan aturan tiga patriark, yaitu patriark Roma, Aleksandria, dan Antiokhia – yang kemudian ditambah dengan patriark Konstantinopel dan Yerusalem. Namun, terlalu banyak patriark cenderung mengaburkan air suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CATHOLICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Segera, patriark Roma mengklaim wewenang khusus berdasarkan hubungan antara Santo Petrus dan kota tersebut. Selama 1.000 tahun, Katolik Roma mendominasi Eropa, hingga Terbelahnya Gereja Besar pada tahun 1054 M yang melahirkan Ortodoks Timur, sebuah perpecahan yang berkaitan dengan pertikaian politik antara Konstantinopel dan Kekaisaran Romawi Suci yang baru didirikan, serta perpecahan budaya antara dunia keagamaan yang berbahasa Yunani dan yang berbahasa Latin. Sekitar 500 tahun kemudian, terjadi perpecahan besar lainnya dalam Kristen dengan Reformasi Protestan, yang melihat banyak orang di Eropa menolak ajaran dan praktik Katolik demi ekspresi keyakinan yang lebih pribadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CATHOLICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Saat ini, Gereja Katolik Roma menganggap mereka yang tidak berada dalam persekutuan dengan Vatikan sebagai "bukan Katolik", namun tetap toleran terhadap interpretasi Alkitab yang berbeda. Perubahan yang cukup signifikan dibandingkan dengan masa lalu ketika Gereja membakar para bidat dan hampir semua orang yang berbeda pendapat dengan dogma Katolik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CONFUCIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Konfusianisme bukanlah sekadar agama, melainkan lebih merupakan filsafat politik yang didasarkan pada ajaran filsuf Tiongkok, Konfusius (551-479 SM). Awalnya diperkenalkan sebagai filsafat etika dan sosial untuk kalangan elit yang berkuasa, Konfusianisme kini telah berkembang menjadi ajaran yang diikuti oleh jutaan orang, terutama di wilayah Asia Timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CONFUCIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama hidupnya, Konfusius berusaha menanamkan keyakinan yang kuat akan moral pribadi, tanggung jawab sosial, dan kesetiaan keluarga, karena setiap orang memainkan peran "yang semestinya" dalam masyarakat. Ia mencatat pemikirannya dalam apa yang disebut Lima Kitab Klasik. Sebagai filsafat humanis, Konfusianisme berfokus pada kemampuan setiap manusia untuk belajar, berkembang, dan memperbaiki diri melalui perilaku etis dan perhatian terhadap orang lain, serta menekankan peran sosial semua orang—termasuk penguasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CONFUCIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah kematian Konfusius, ajarannya menyebar selama hampir 200 tahun hingga upaya untuk menekan filsafat tersebut dilakukan secara serius oleh Dinasti Qin, yang berusaha menempatkan penguasa di atas segalanya. Para penguasa Qin meyakini bahwa Konfusianisme merupakan ancaman langsung terhadap kekuasaan mereka, dan sebagai akibatnya, mereka membakar sebagian besar kitab-kitab Konfusianisme, termasuk banyak tulisan asli Konfusius. Kuil-kuil dihancurkan di seluruh negeri, dan beberapa pengikut Konfusianisme yang keras kepala dikubur hidup-hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_CONFUCIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun upaya untuk menghilangkan ajaran Konfusianisme, sebuah koleksi naskah Konfusianisme yang tersembunyi kemudian ditemukan di dinding rumah seorang cendekiawan, dan agama ini menemukan kehidupan baru setelah kejatuhan Dinasti Qin. Saat ini, karya-karya Konfusianisme dipelajari oleh orang-orang di seluruh dunia, seringkali lebih sebagai filsafat politik dan moral daripada agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_HINDUISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hinduisme – atau Sanatana Dharma (hukum abadi) – dianggap sebagai agama tertua yang masih dipraktikkan hingga saat ini. Agama ini didasarkan pada serangkaian manuskrip kuno yang dikenal sebagai Vedas. Kumpulan teks Sanskerta ini, yang mencakup empat karya suci utama, diyakini telah ditulis lebih dari 3.500 tahun yang lalu. Dengan satu miliar (dan terus bertambah) pengikut di seluruh dunia saat ini (kebanyakan berkumpul di India dan Asia Tenggara), Hinduisme merupakan perpaduan berbagai budaya dan tradisi, tanpa pendiri tunggal maupun ajaran tetap, dan lebih merupakan cara hidup daripada sekadar agama. Bagi sebagian orang, Buddha dan Jainisme sendiri merupakan bagian dari praktik Hindu yang lebih luas dan beragam. Meskipun India merupakan pusat Hinduisme, agama ini juga menyebar ke Asia Tenggara, dan Bali di Indonesia mempertahankan praktik Hindu lokal yang khas, begitu pula komunitas diaspora di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_HINDUISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hinduisme telah identik dengan politeisme di banyak tempat (dan, memang, memiliki hubungan dengan tradisi politeisme Eropa). Sebagian besar tradisi menekankan tiga kekuatan vital di dunia: penciptaan (di bawah dewa Brahma), pemeliharaan (di bawah dewa Vishnu), dan penghancuran (di bawah dewa Shiva). Tradisi lain mengemukakan adanya satu kekuatan penyatu yang menguasai semua aspek keberadaan kita. Dalam Hinduisme maupun Buddha, dharma, atau "Kebenaran Mutlak," adalah kekuatan atau hukum universal yang mengikat segala sesuatu yang ada, serta konsep karma: catatan perbuatan, baik dan buruk, yang memiliki hubungan sebab-akibat terhadap bagaimana kehidupan kita berkembang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_HINDUISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Istilah "Hinduisme" menjadi populer selama era kolonial Inggris untuk merujuk pada mereka yang bukan Kristen maupun Muslim. Seiring waktu, penganut Jainisme dan Buddha mengembangkan identitas mereka sendiri, namun Hinduisme tetap mempertahankan keragaman dan keanekaragaman ini. Sekitar 15% populasi dunia beragama Hindu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ISLAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Agama terbesar kedua di dunia, Islam didasarkan pada keyakinan bahwa hanya ada satu Tuhan yang benar, yang telah menyatakan kehendaknya melalui sejumlah nabi di bumi. Di antara para nabi tersebut, Muhammad (570-632 M) adalah yang paling penting. Ia mencatat firman Allah dalam kitab suci Islam, Al-Qur'an, setelah mengalami serangkaian wahyu. Mulai saat itu, Muhammad menyebarkan ajaran bahwa satu-satunya jalan menuju keselamatan adalah dengan menyerahkan diri sepenuhnya kepada Allah melalui shalat harian dan ketaatan yang ketat terhadap hukum-hukum yang ditetapkan-Nya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ISLAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lima Rukun Islam, kerangka kerja yang melalui mana keselamatan dapat dicapai, menyatakan dalam bentuk paling dasarnya bahwa tidak ada tuhan selain Allah, dan Muhammad adalah rasul-Nya; seseorang harus shalat kepada Allah lima kali sehari pada waktu-waktu yang telah ditentukan; seseorang harus memberikan sedekah kepada orang-orang yang membutuhkan untuk membantu mereka; seseorang harus berpuasa dari fajar hingga maghrib selama bulan Ramadan; dan seseorang harus melakukan ibadah haji ke Mekah - haji, setidaknya sekali seumur hidup, selama bulan suci Dhu al-Hijjah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ISLAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seperti halnya pendirian kebanyakan agama, Muhammad dan pengikutnya menghadapi perlawanan yang kuat dari agama-agama lain. Meskipun demikian, pesan Islam menyebar ke seluruh Timur Tengah setelah kematiannya. Selama Abad Pertengahan, Islam menjadi populer di kalangan pedagang di Jalur Sutra (termasuk Jalur Sutra Maritim Asia Tenggara), dan menyebar melalui jalur perdagangan. Sejak saat itu, Islam terpecah menjadi beberapa aliran yang bersaing, dengan aliran terbesar adalah Sunni dan Syiah, yang berbeda berdasarkan interpretasi mereka tentang apakah harus mengikuti pengikut yang ditunjuk oleh Muhammad atau keturunannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_JUDAISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut Yahudi Rabinik, Allah yang patriarkal mengungkapkan hukum dan perintah-Nya kepada Musa di Gunung Sinai sementara "Bangsa Terpilih" sedang mengembara di padang gurun setelah melarikan diri dari perbudakan. Dan semuanya dituliskan dalam Taurat (dengan beberapa bagian berubah menjadi Perjanjian Lama Kristen), yang membentuk dasar dari Tanakh. Secara faktual, para ahli umumnya percaya bahwa Yahudi pertama kali muncul sekitar 3.500 tahun yang lalu, salah satu agama monoteis tertua, sebagai perkembangan dari beberapa agama Babilonia pada abad ke-6 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_JUDAISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun ajaran inti Yahudi telah diperdebatkan oleh para rabi selama berabad-abad, orang Yahudi meyakini bahwa mereka dipilih oleh Tuhan untuk berada dalam perjanjian dengannya, dan bahwa Tuhan akan mengutus seorang Mesias untuk membawa semua orang terpilih kembali ke Israel. Meskipun banyak orang yang muncul mengklaim sebagai Mesias, bagi orang Yahudi modern, Mesias yang sesungguhnya belum tiba. Meskipun orang Yahudi telah mengalami penganiayaan sepanjang sejarah dan tersebar di seluruh dunia, agama Yahudi sebagai sebuah agama telah bertahan dan bahkan berkembang. Agama Yahudi sebagai etno-agama memiliki sekitar 14 juta penganut, atau sekitar 0,2% dari populasi dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_JUDAISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun memiliki perbedaan mendasar, banyak aspek dalam Yahudi memiliki hubungan erat dengan Kristen dan Islam, karena ketiganya dianggap sebagai agama-agama "Abrahamik", yang semuanya berasal dari Abraham, ayah dari Ishak (nenek moyang bangsa Israel) dan Ismael (nenek moyang Muhammad).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ORTHODOXY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tujuan dari sekitar 300 juta umat Kristen Ortodoks adalah untuk mendekatkan diri kepada Tuhan sepanjang hidup mereka melalui theosis, sebuah perjalanan rohani untuk menjadi lebih “serupa dengan Kristus”. Penggunaan istilah “ortodoks” yang tercatat paling awal dalam kaitannya dengan Kristen terdapat dalam Codex Justinianus (sekitar 530 M) di mana istilah tersebut berarti “sesuai dengan ajaran-ajaran Gereja awal.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ORTHODOXY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gereja Ortodoks menelusuri akarnya hingga Perpecahan Besar. Pada abad ke-9 dan ke-10 Masehi, Gereja Kristen di bawah Patriark Konstantinopel melakukan konversi besar-besaran di kalangan bangsa-bangsa Eropa Timur, termasuk Rusia Kievan dan Balkan. Masalah doktrinal seperti perpecahan filioque dan otoritas Paus atas Patriark dalam urusan keagamaan, yang diperparah oleh persaingan politik dan ekonomi antara Roma dan Konstantinopel, menyebabkan perpecahan. Gereja Ortodoks meyakini bahwa hanya gereja inilah yang mempraktikkan iman asli dan sejati yang ditetapkan oleh Kristus dan diwariskan oleh para Rasul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ORTHODOXY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selain itu, setelah jatuhnya Konstantinopel ke tangan Ottoman pada tahun 1453, Gereja Timur semakin terisolasi dari Roma di bawah pemerintahan Turki yang relatif toleran. Sementara itu, Gereja Ortodoks berkembang pesat di bawah kekuasaan para tsar Rusia, dengan banyak konversi di kalangan bangsa Slav. Meskipun sedikit tergerus oleh pemerintahan Komunis dan kebijakan sekularisme resmi, Ortodoksi Timur tetap teguh memegang keyakinan Kristen kuno tentang dosa, keselamatan, dan inkarnasi Roh Kudus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_PROTESTANTISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Reformasi Protestan, sebagai gerakan yang pada akhirnya akan memecah belah Eropa Kristen, bermula sebagai protes di Jerman terhadap ajaran dan praktik Katolik, terutama terkait dengan keselamatan, pembenaran, dan penafsiran Alkitab. Meskipun dengan beberapa perbedaan, semua gerakan Protestan mempertahankan dua prinsip utama: bahwa "Kitab Suci," bukan tafsiran Paus, adalah satu-satunya sumber otoritas bagi umat Kristen; dan bahwa keselamatan hanya datang melalui hubungan pribadi dengan Yesus sebagai Kristus, bukan melalui perantara yang ditunjuk oleh gereja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_PROTESTANTISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Berdasarkan pembacaannya terhadap karya-karya cendekiawan humanis, pada tahun 1517 M, Martin Luther, seorang imam Jerman di kota universitas Wittenberg, menerbitkan 95 tesisnya yang mengkritik beberapa praktik Gereja Katolik. Contohnya menginspirasi pemikir-pemikir agama liberal lainnya untuk mengajukan kritik mereka sendiri terhadap gereja; tak lama kemudian, denominasi Lutheran "evangelikal" bermunculan di Jerman dan Skandinavia, serta ajaran "reformasi" di Swiss di bawah kepemimpinan John Calvin. Sementara itu, agama bercampur dengan politik di Inggris dan tempat lain, membawa lebih banyak gereja Protestan ke existence (meskipun hasrat Henry terhadap Anne Boleyn lebih berperan dalam perpecahan Inggris daripada keyakinan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_PROTESTANTISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pecahnya iman Katolik akan memicu serangkaian perang agama, di mana umat Kristen membantai sesama umat Kristen… gema dari peristiwa tersebut masih terasa hingga kini. Meskipun telah terjadi berbagai gerakan dan perpecahan di dalam Protestanisme sejak saat itu, denominasi-denominasi Protestan yang begitu banyak (terlalu banyak untuk dihitung) secara keseluruhan memiliki sekitar 670 juta anggota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SHINTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tanpa tokoh pendiri dan ajaran pusat, Shinto adalah keyakinan spiritual yang cukup abstrak dari rakyat Jepang yang didasarkan pada hubungan individu dengan dunia fisik … dan dengan Jepang itu sendiri. Sejarah tertulis Shinto dapat ditelusuri kembali ke dua karya besar yang ditulis oleh O no Yasumaro atas perintah Ratu Gemmei: Kojiki (sekitar 712 M) dan Nihon Shoki (sekitar 720 M). Berdasarkan tradisi lisan, yang pertama menetapkan keluarga kekaisaran sebagai jiwa budaya Jepang, sementara yang kedua berfokus pada "ketepatan" hierarki sosial dan kehidupan yang teratur. Jika Hinduisme adalah agama politeistik yang menjadi agama dunia, Shinto adalah animisme yang menjadi agama negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SHINTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Salah satu aspek utama dalam Shintoisme adalah pemujaan terhadap roh-roh yang dikenal sebagai Kami, yang diakui melalui kunjungan ke kuil-kuil. Meskipun Kami tidak dianggap sebagai dewa, mereka adalah roh atau entitas yang memiliki hubungan erat dengan manusia, dan dapat memberikan pengaruh positif terhadap jalannya kehidupan seseorang. Namun, Shintoisme tidak berfokus pada keyakinan terhadap Kami, melainkan pada ritual pemujaan itu sendiri. Dengan menghormati Kami di kuil, seseorang menunjukkan minat, dan karenanya Kami mungkin membawa manfaat positif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SHINTO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun Shinto telah menjadi bagian penting dalam kehidupan masyarakat Jepang selama berabad-abad, dengan lebih dari 100 juta pengikutnya di Jepang saat ini, Shinto bukanlah agama dalam arti tradisional, melainkan keyakinan yang mendalam dan unik bagi Jepang. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SIKHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Didirikan pada abad ke-15 Masehi oleh Guru Nanak Dev, Sikhisme telah berkembang melalui upaya para guru Sikh yang berturut-turut yang menganjurkan nilai-nilai perdamaian, kesetaraan, dan pelayanan tanpa pamrih. Saat ini, Sikhisme memiliki lebih dari 20 juta pengikut, yang sebagian besar berpusat di wilayah Punjab, India. Para Sikh percaya pada satu Tuhan yang tidak memiliki bentuk fisik, namun setiap Sikh memiliki kemampuan untuk berkomunikasi dengan Tuhan, dan semua orang sama di mata Tuhan – sebuah keyakinan yang sangat egaliter.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SIKHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sikh dikenal karena kedermawanan mereka terhadap orang lain, karena salah satu prinsip utama agama mereka adalah keyakinan bahwa semua manusia diciptakan setara, tanpa memandang agama, ras, atau jenis kelamin. Berbeda dengan agama-agama besar lainnya, Sikhisme mendukung keyakinan bahwa perbuatan baik dalam melayani orang lain lebih penting daripada bentuk ritual apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_SIKHISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sikh juga diwajibkan untuk melawan ketidakadilan dan mendukung semua yang tertindas, karena kebenaran dan perdamaian harus diutamakan di atas segalanya. Sikh percaya bahwa untuk mencapai keselamatan, setiap Sikh harus mempraktikkan meditasi yang teratur, karena hanya melalui pengamalan pribadi dan fokus pada Tuhanlah keselamatan dapat dicapai. Oleh karena itu, terdapat sejumlah pembatasan yang diberlakukan pada pengikut agama Sikh, termasuk larangan untuk memotong rambut, mengonsumsi zat-zat memabukkan, dan secara khusus, tidak melakukan ritual, kepercayaan takhayul, atau ziarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_TAOISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Taoisme adalah agama yang unik, didirikan berdasarkan keyakinan dan filsafat kuno kerajaan-kerajaan Tiongkok pada abad ke-2 Masehi. Meskipun tidak secara langsung dikaitkan dengan tokoh pendiri tunggal seperti kebanyakan agama, Taoisme berkembang berdasarkan karya-karya filsuf Lao-Tsu, yang menulis Tao Te Ching pada abad ke-4 SM. Zhang Daoling, "Tuan Langit" pertama, mendirikan sekolah Taoisme pertama berdasarkan karya-karya Lao-Tsu. Orang lain mengikuti jejaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_TAOISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Berbeda dengan kebanyakan agama modern, Taoisme tidak bergantung pada keberadaan dewa mitos yang maha kuasa dan berwujud manusia. Sebaliknya, Taoisme adalah pendekatan filosofis terhadap kehidupan. Salah satu ajaran paling terkenal dalam agama ini, Yin dan Yang, mewakili dunia yang dipenuhi dengan kekuatan-kekuatan yang saling melengkapi dalam harmoni dan keseimbangan, contoh umum adalah cahaya dan kegelapan. Pengikut Taoisme didorong untuk mengamalkan kerendahan hati, kebaikan, dan belas kasihan dalam kehidupan sehari-hari mereka guna menjaga keseimbangan ini di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_TAOISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sepanjang sejarahnya, Taoisme telah melahirkan banyak aliran dan cabang yang memisahkan diri dari sekolah aslinya, seiring dengan masuknya unsur-unsur lain dari tradisi Tiongkok ke dalam filsafat tersebut. Sihir, alkimia, dan kekuatan mistis lainnya telah menjadi bagian dari beberapa bentuk pemikiran Taoisme sejak awal kemunculannya. Meskipun perkiraan jumlah pengikutnya bervariasi secara signifikan, diperkirakan masih ada beberapa juta "pengikut sejati" di Tiongkok dan wilayah sekitarnya hingga saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ZOROASTRIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Zoroastrianisme, agama kuno yang didasarkan pada ajaran Nabi Zoroaster, diyakini didirikan sekitar 3.500 tahun yang lalu di wilayah sekitar Persia. Dulu pernah menjadi salah satu agama terbesar di dunia, Zoroastrianisme kini hanya diikuti oleh sekitar 200 ribu penganut, yang sebagian besar tinggal di India, Pakistan, dan Iran. Secara umum, agama ini telah terpinggirkan dan tergeser oleh Islam sejak kemunduran Kekaisaran Sassanid setelah abad ke-7 Masehi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ZOROASTRIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Zoroastrianisme dianggap oleh sebagian orang sebagai agama monoteis tertua di dunia, meskipun hal ini menjadi perdebatan di kalangan para ahli. Keyakinan Zoroastrianisme berpusat pada dewa pencipta Ahura Mazda, yang menjadi pusat dari semua tradisi dan ibadah Zoroastrianisme. Dikatakan bahwa Ahura Mazda mengungkapkan kebijaksanaannya kepada Zoroaster, yang kemudian berkeliling untuk menyebarkan ajaran tersebut di seluruh wilayah. Teks-teks suci Zoroastrianisme, yang secara kolektif dikenal sebagai Avesta, berisi nyanyian-nyanyian yang konon ditulis oleh Zoroaster sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RELIGIONS_PAGE_RELIGION_ZOROASTRIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seperti kebanyakan agama, Zoroastrianisme menggambarkan cara-cara di mana manusia dapat hidup dalam harmoni, dalam hal ini melalui "pikiran baik dan perbuatan baik." Penganut Zoroastrianisme sering disalahartikan sebagai pemuja api, sebagian karena prevalensi api sebagai simbol dalam ritual Zoroastrianisme. Dalam Zoroastrianisme, api mewakili cahaya Ahura Mazda, dan para penganutnya akan berdoa menghadap cahaya tersebut, bukan langsung ke api itu sendiri.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>