<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Peningkatan dapat meningkatkan produksi ubin Anda (seperti [ICON_Production] Produksi, [ICON_Gold] Emas, dan [ICON_Food] Makanan). Peningkatan ini juga memberikan akses ke bonus khusus yang disediakan oleh sumber daya tertentu. Jika Anda tidak meningkatkan wilayah Anda, peradaban Anda hampir pasti akan dikalahkan oleh peradaban yang lebih mapan.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_AIRSTRIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika para penerbang awal membutuhkan tempat mendarat dengan cepat, ladang yang relatif datar dan tanpa benda-benda menonjol dapat digunakan… hal ini seringkali mengejutkan para petani. Seiring waktu, beberapa di antaranya menjadi terkenal dan sering digunakan, sehingga disebut “landasan pacu.” Di lokasi-lokasi terpencil di seluruh dunia, landasan pacu ini memperluas jangkauan penerbangan ke mana-mana. Sebagian besar terdiri dari landasan pacu berumput dan mungkin beberapa tangki penyimpanan bahan bakar serta pompa. Tidak banyak fasilitas, tetapi landasan pacu ini tidak dimaksudkan untuk turis atau pelancong biasa. Berbeda dengan bandara dan landasan terbang – meskipun beberapa landasan pacu berkembang menjadi bandara – landasan pacu lebih sering digunakan untuk pendaratan mendadak atau sebagai cara untuk mendarat di dekat pemukiman terpencil. Lapangan minyak, kamp penebangan kayu, peternakan domba, peternakan sapi, dan sejenisnya sering kali memiliki landasan pacu. Beberapa masih ada hingga kini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BARBARIAN_CAMP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara historis, barbarian terbagi menjadi dua jenis: yang berkelana dan yang menetap. Yang terakhir menjadi "beradab" dan membangun kota, kerajaan, dan sebagainya. Yang pertama mengganggu yang kedua, menyerang perbatasan dan mengganggu warga kerajaan. Umumnya terorganisir berdasarkan garis suku, barbar ini – jauh dari stereotip "bangsa liar yang mulia", kebanyakan dari mereka benar-benar kejam, brutal, dan suka berperang – adalah nomad, mendirikan pos-pos sementara dari mana mereka menyerang peradaban dan satu sama lain. Ketika kesenangan dari semua penyerangan itu pudar, atau ketika pasukan terorganisir muncul dan menghancurkan mereka, barbar yang selamat akan mengemasi barang-barang mereka dan pindah, untuk mendirikan pos lain di tempat lain pada waktu yang akan datang. Karena umumnya merupakan ide yang baik – jika seseorang adalah barbar – untuk tidak mudah ditemukan oleh peradaban, pos-pos tersebut seiring waktu dipindahkan ke tempat-tempat yang lebih sulit dijangkau (dan lebih mudah dipertahankan) … hingga, tentu saja, tidak ada lagi tempat semacam itu yang tersisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BEACH_RESORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Resor tepi laut telah ada sejak zaman Kekaisaran Romawi, tempat pertama di mana orang-orang kaya memiliki waktu luang untuk bersantai; kota Romawi Baiae di Teluk Naples, pulau Capri, dan kota Pompeii yang hancur akibat letusan gunung berapi semuanya menjadi favorit kalangan elit kekaisaran. Namun, baru pada pertengahan abad ke-18, orang kaya mulai berbondong-bondong ke resor tepi laut sebagai bagian dari konsumsi yang mencolok; yang pertama melayani orang kaya yang malas adalah Scarborough pada tahun 1720 M. Pada tahun 1793, Heiligendamm dibuka, membawa aristokrasi Eropa ke pantai Laut Baltik. Dengan datangnya Revolusi Industri, kaum kaya baru bergabung dengan mereka untuk berenang di air hangat. Kemudian, seiring berkurangnya jam kerja dan meningkatnya pendapatan yang dapat dibelanjakan, bahkan kelas pekerja dapat bergabung dengan mereka di Brighton, Nice, dan Coney Island … memaksa para kaya raya untuk pergi ke tempat-tempat seperti Monte Carlo dan Acapulco untuk menikmati matahari dan kesenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CAMP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dahulu kala, sebuah perkemahan sangat penting untuk kelangsungan hidup… baik itu perkemahan sementara yang didirikan oleh suku-suku barbar yang nomaden maupun perkemahan berburu semi-permanen yang menyediakan daging, ikan, atau unggas untuk populasi yang terus berkembang. Hingga manusia belajar untuk memelihara dan mengurung ternak sebagai sumber daging yang lebih andal, perkemahan berburu tetap menjadi tulang punggung peradaban. Seiring waktu, perkemahan mengambil peran baru, seperti menyediakan bulu binatang, kayu bakar, atau kesempatan berdagang dengan suku-suku asli di sekitarnya. Hari ini, lebih sering daripada tidak, sebuah “kamp” – sementara atau permanen – hanyalah tempat rekreasi di mana orang kota dapat “kembali ke alam”. Dan kini, orang-orang beradab berburu binatang, ikan, dan unggas untuk hiburan rather than untuk bertahan hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CHATEAU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika seseorang harus bertanya, berarti dia tidak mampu membelinya. Château adalah rumah bangsawan atau rumah pedesaan milik bangsawan tanah, biasanya tanpa benteng pertahanan. Pada Abad Pertengahan, château umumnya mandiri, didukung oleh tanah warisan tuan tanah (demesne). Pada abad ke-17, para bangsawan Prancis yang kaya dan aristokrat membangun mansion-mansion elegan, mewah, dan arsitektur yang halus di pedesaan, seperti Château de Maisons. Namun, banyak dari rumah-rumah megah ini dibakar selama pemberontakan petani dan revolusi rakyat. Namun, beberapa di antaranya tetap berdiri sebagai objek wisata. Saat ini, istilah château digunakan secara longgar; misalnya, umum bagi sebuah perkebunan anggur atau penginapan, sekecil apa pun, untuk menambahkan kata "Château" di depan namanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FARM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika manusia menyadari bahwa jauh lebih mudah untuk tinggal di satu tempat dan menanam tanaman daripada berkelana mencari apa pun yang tumbuh, "peradaban" pun muncul. Sekitar 12.000 tahun yang lalu, inilah yang disebut "Revolusi Neolitik." Pertanian memungkinkan pemukiman permanen menjadi mandiri, dan semakin banyak makanan yang dapat dipanen, semakin besar pemukiman tersebut dapat berkembang. Sejak saat itu, kemajuan teknologi terus meningkatkan efisiensi pertanian: irigasi, mesin, pupuk, pestisida, organisme transgenik (GMO), dan sebagainya. Hasil panen melonjak drastis. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FISHING_BOATS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Lihatlah, Aku akan mengutus banyak nelayan,” kata Tuhan, “dan mereka akan menangkap mereka.” (Yeremia 16:16) Dan demikianlah halnya sejak manusia pertama kali melemparkan kail dan jaring ke dalam air, baik dari tepi laut maupun tepi sungai. Akhirnya, para nelayan itu membangun perahu untuk mengejar ikan ke perairan yang lebih dalam. Sejumlah peradaban – mulai dari orang Polinesia di Pasifik hingga orang Norse di Laut Utara – bergantung pada penangkapan ikan untuk makanan, minyak, bahan baku, dan barang dagangan. Bahkan di tempat-tempat di mana pertanian memungkinkan, perahu nelayan menyediakan barang-barang esensial yang tidak dapat diperoleh dengan cara lain. Dari perahu kecil hingga kapal komersial besar, perahu nelayan beroperasi dari setiap pelabuhan; pada tahun 2004 M, terdapat sekitar empat juta perahu nelayan terdaftar. Kapal penangkap ikan, kapal penangkap ikan dengan jaring, kapal penangkap ikan dengan pancing panjang, dan kapal penangkap ikan paus telah mengarungi lautan selama berabad-abad. Dan beberapa orang bahkan menganggap memancing sebagai olahraga...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_COLOSSAL_HEAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Patung-patung raksasa "Olmec Heads," 17 patung batu yang berasal dari sebelum tahun 900 SM, merupakan sisa-sisa paling terkenal (setidaknya bagi para wisatawan) dari peradaban Olmec di Amerika Tengah yang pernah berjaya. Dipahat dari satu bongkahan batu dan kemudian diangkut sejauh bermil-mil, masing-masing menggambarkan kepala dan wajah seorang pria dewasa, kemungkinan milik seorang penguasa Olmec yang berkuasa, atau menurut beberapa teori, pemain bola yang terkenal (jika demikian, tidak banyak yang berubah). Patung-patung raksasa ini beratnya berkisar antara enam ton (yang terkecil) hingga 50 ton (yang terbesar, namun belum selesai), terbuat dari basalt yang diambil dari tambang di pegunungan Sierra de los Tuxtlas dekat Veracruz. Mengingat Olmec tidak memiliki alat logam, upaya untuk menyebarluaskan patung-patung ini di seluruh pedesaan sangatlah besar … sekali lagi, ini merupakan contoh keinginan manusia untuk meninggalkan jejak mereka di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak kepala suku yang egois pertama kali membangun tembok tanah dan mengklaim segala sesuatu di baliknya sebagai miliknya, prajurit telah membangun benteng pertahanan. Baik untuk menaklukkan wilayah baru, melindungi perbatasan, atau memastikan rakyat yang dikuasai tidak memberontak, para pemikir militer telah menggali parit dan parit air, menancapkan tiang dan paku, serta membangun tembok berbagai jenis. Beberapa di antaranya menjadikan teknik militer sebagai bentuk seni, seperti legiun Romawi, yang dapat berbaris sepanjang hari dan mendirikan kamp benteng yang kokoh sebelum matahari terbenam. Seiring waktu, kemunculan bubuk mesiu membawa inovasi dalam benteng; dinding kayu dan batu tidak lagi memadai. Alih-alih membangun ke atas, benteng-benteng beralih ke bawah – parit dan bunker, pos penjaga dan ladang ranjau, kawat berduri, dan "pertahanan berlapis." Namun, tujuannya tetap sama: melindungi pasukan dan menjaga peradaban aman dari ancaman baik dari luar maupun dalam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROMAN_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>{Improvements to the Fort Page in the History Section, Paragraph 1}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GOODY_HUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Desa-desa suku adalah tempat tinggal orang-orang yang tidak terpelajar dan tidak beradab. Di luar batas peradaban. Ketika penjelajah dari tempat-tempat "beradab" tiba di desa-desa ini, penduduk asli sering menyambut mereka dengan tangan terbuka, hadiah, informasi, kekaguman, dan rasa hormat. Desa-desa suku dibedakan dari pemukiman beradab oleh sejumlah faktor – keyakinan mereka cenderung bersifat pengalaman, pemerintahan mereka lokal, ekonomi mereka berbasis barter, hukum mereka berdasar akal sehat, organisasi mereka kooperatif (bukan kompetitif), struktur sosial mereka sederhana, keluarga mereka luas, dan budayanya praktis. Faktanya, beberapa desa suku ini berkembang menjadi kota, di mana tidak ada lagi unsur primitif yang tersisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perbatasan yang diperkuat memperoleh makna baru ketika beberapa peradaban berusaha memastikan bahwa orang-orang yang belum teradab tetap berada di luar. Sejumlah kerajaan membangun "tembok besar" – Tembok Hadrian Romawi, Tembok Madukkarai Chola-Pandya, Tembok Besar Sassanid di Gorgan, Garis Maginot Prancis, dan tentu saja, Tembok Besar Tiongkok. Sebagian besar dibangun dari tanah dan batu, sebagian besar memanfaatkan fitur alam (bukit, sungai, dan sejenisnya), dan sebagian besar memiliki benteng atau garnisun yang tersebar sepanjang panjangnya. Mereka dibangun secara bertahap, terkadang selama periode waktu yang panjang. Dalam hal tujuan, tidak satupun dari tembok-tembok ini berfungsi dengan baik, karena orang-orang luar berhasil berulang kali "menyeberangi" tembok perbatasan, tidak peduli seberapa besar tembok tersebut. Di sisi lain, tembok-tembok besar ini memberikan ketenangan psikologis bagi warga kerajaan, dan berhasil mencegah suku-suku barbar yang kurang brutal untuk menyerang pemukiman perbatasan. Seiring berjalannya sejarah, sebagian besar tembok-tembok besar ini telah rusak dan terlupakan … atau menjadi objek wisata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_KURGAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Untuk suatu alasan, beberapa karya teknik dan konstruksi terbesar peradaban manusia adalah makam dan kuburan, dan, untuk suatu alasan, tumpukan besar ini biasanya diperuntukkan bagi pemimpin militer dan politik. Bagi Scythians, tumpukan ini adalah gundukan tanah besar, kini disebut kurgans, dari kata Turki yang berarti "gundukan." Sepertinya sejumlah suku nomad barbar di stepa Asia Tengah mulai menguburkan pemimpin mereka di bukit-bukit ini sekitar abad ke-4 SM. Pada Zaman Besi Awal, kurgans Scythia dan suku-suku lain telah menjadi bukit-bukit yang benar-benar mengesankan, beberapa di antaranya memiliki diameter dasar hingga 500 meter (1.600 kaki) dan tinggi hingga 27 meter (89 kaki). Oleh karena itu, bukit-bukit ini menonjol di lanskap datar dan terbuka stepa. Suku Scythia kemudian menghiasi tumuli dengan mayat budak dan kuda, hanya untuk memastikan semua orang tahu bahwa di sini dimakamkan seorang pria (atau mungkin wanita) yang hebat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_LUMBER_MILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama berabad-abad, tujuan dari sebuah pabrik kayu tidak pernah berubah: batang kayu dimasukkan dari satu sisi, dan balok, papan, tiang, dan genteng keluar dari sisi lainnya. Pabrik kayu tertua yang dapat dipastikan tanggalnya adalah pabrik kayu bertenaga air Romawi yang ditemukan di Hierapolis, yang berasal dari abad ke-3 Masehi. Pabrik kayu kecil yang digerakkan oleh air umum ditemukan di seluruh Eropa dan Timur Tengah, di mana pohon-pohon melimpah, dan desainnya kemudian dibawa oleh kolonis Eropa sehingga mereka dapat mulai menebang hutan-hutan perawan di tempat lain. Revolusi Industri mempercepat seluruh proses, karena kereta api uap dapat mengangkut kayu gelondongan ke pabrik kayu uap, dan kemudian mengangkut produk kayu "siap pakai" (dalam berbagai arti) ke pasar di kota-kota yang berkembang pesat. Seiring waktu, bahkan limbah dari pemotongan dan pengolahan kayu pun dimanfaatkan – untuk kertas, bahan bakar, dan kemasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penambangan mineral berharga (atau terkadang tidak begitu berharga) merupakan bagian tak terpisahkan dari peradaban, sama seperti pertanian atau perang. Bahkan pada zaman "pra-sejarah", para pemburu-pengumpul Neolitik menggali flint dari lapisan batuan, menciptakan tambang seperti yang ada di Grimes Graves (sekitar 4000 SM). Orang Mesir menambang malachite, orang Yunani menambang perak, orang Romawi menambang timah dan timbal, dan setiap peradaban sejak itu menemukan sesuatu di bumi yang mereka butuhkan atau inginkan. Sebagian besar pekerjaan hingga Revolusi Industri dilakukan secara manual, baik penambangan dilakukan di tambang terbuka maupun terowongan bawah tanah, oleh budak atau pekerja upahan yang menggunakan sekop, palu, dan alat-alat lainnya. Beberapa perusahaan besar pertama dalam peradaban adalah perusahaan penambangan, dan para penjelajah terus memperluas batas-batas penambangan. Hari ini, mesin melakukan semua pekerjaan berat – penambangan, penggalian, dan pengolahan. Begitu efisiennya mereka dalam mengekstraksi semua yang berharga dan pindah ke tempat lain sehingga saat ini terdapat lebih dari 560 ribu tambang terlantar di Amerika Serikat saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MISSILE_SILO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti halnya bidang roket lainnya, Jerman menjadi pelopor dalam pembangunan silo misil bawah tanah – membangun kompleks pertama semacam itu di dekat Saint-Omer pada tahun 1944. Silo tersebut dirancang untuk menyimpan dan meluncurkan misil V2 ke Inggris, namun tidak pernah beroperasi karena serangan bom yang intens dari Sekutu. Inggris sempat mempertimbangkan ide fasilitas peluncuran bawah tanah untuk misil mereka pada tahun 1950-an, bahkan membangun satu, sebelum akhirnya memilih menggunakan kapal selam untuk meluncurkan misil balistik antarbenua (ICBM) mereka. Namun, Amerika Serikat dan Rusia lah yang benar-benar mengadopsi ide menanam misil nuklir di bawah tanah – seolah-olah hal itu akan membantu dalam peristiwa Perang Dunia III. Tujuan utama silo-silo tersebut adalah untuk memastikan peluncuran cepat misil UR-100 Soviet atau Titan II Amerika untuk memastikan kehancuran bersama. Sejak Perang Dingin, Rusia telah memindahkan sebagian besar misil balistik antarbenua mereka ke kapal selam, Amerika Serikat masih mengoperasikan sekitar 450 silo, dan China telah membangun beberapa silo tetapi masih lebih memilih peluncur misil balistik antarbenua yang mobile.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_MISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut Gereja Katolik, misi adalah komunitas keagamaan yang berdedikasi untuk mengajar, merawat, dan membantu penduduk setempat, sehingga mendukung idealisme Kristus. Tentu saja, misi-misi Spanyol, Portugal, dan Prancis juga berdedikasi untuk mengkonversi penduduk setempat dan kemudian "mencivilisasi" mereka melalui asimilasi budaya. Misi-misi Spanyol berfungsi sebagai model tradisional, yaitu kawasan mandiri yang dilengkapi dengan gereja, asrama, ladang dan padang rumput, kebun, lumbung, ruang kerja, rumah sakit, dan sekolah. Di beberapa tempat, misi-misi ini bahkan diperkuat, siap untuk mempertahankan diri dari perlawanan. Sebagian besar misi di Amerika, Asia, dan Afrika dikelola oleh ordo-ordo keagamaan seperti Fransiskan, Jesuit, Dominikan, dan Augustinian, bukan oleh Gereja itu sendiri, tetapi dampaknya sama. Meskipun demikian, misi-misi ini sering berfungsi sebagai inti di sekitar mana upaya kolonialisasi Eropa dapat berkumpul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_OFFSHORE_OIL_RIG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dahulu kala, platform lepas pantai digunakan oleh masyarakat primitif untuk memancing, memanen rumput laut, atau mengumpulkan kerang. Namun, setelah peradaban menemukan berbagai kegunaan minyak, platform lepas pantai berubah menjadi struktur raksasa yang ditambatkan di perairan dalam untuk mengekstraksi minyak di bawah dasar laut. Penambangan minyak bawah laut pertama dilakukan di platform yang ditopang tiang di danau air tawar St. Mary’s, Ohio, pada tahun 1891 M. Platform lepas pantai pertama yang sesungguhnya didirikan pada tahun 1896 di lapangan Summerland di lepas pantai California dekat Santa Barbara. Tak lama kemudian, platform lepas pantai mulai bermunculan di lepas pantai Texas dan Louisiana pada tahun 1910-an, di Laut Kaspia dekat Azerbaijan pada tahun 1920-an, Teluk Persia, Laut Utara, dan cekungan Campos dan Santos di lepas pantai Brasil, serta di setiap tempat lain yang menjadi sasaran perusahaan minyak. Pipa bawah laut akhirnya menyelesaikan masalah pengangkutan minyak ke darat dengan biaya murah. Meskipun anjungan minyak mahal, dan kadang-kadang tenggelam atau bocor, keuntungan melebihi biaya … setidaknya dalam jangka pendek.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_OIL_WELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti yang dikatakan J. Paul Getty, “Rumus kesuksesan: bangun pagi, bekerja keras, temukan minyak.” Sejak sumur minyak pertama kali digali di China sekitar tahun 340 Masehi, menggunakan mata bor logam yang dipasang pada tongkat bambu, manusia telah berusaha melakukan hal itu. Selama lebih dari seribu lima ratus tahun sejak saat itu, teknologi terus berkembang, didorong oleh peradaban yang menemukan cara-cara baru untuk memanfaatkan segala sesuatu yang berasal dari minyak bumi: bensin, pelumas, aspal, petrokimia, tar, plastik, pupuk, pestisida, dan ribuan hal lainnya. Sumur minyak komersial “modern” pertama di Amerika Utara mulai beroperasi di Oil Springs, Ontario, pada tahun 1858. Kemudian datanglah perkembangan mobil, dan dahaga manusia akan minyak menjadi tak terkendali. Sejak itu, perang telah diperjuangkan untuknya, rezim-rezim runtuh karenainya, dan polusi yang tak terkendali telah terjadi karenanya. Namun, kekayaan yang tak terbayangkan juga telah dihasilkan darinya – seperti yang dapat disaksikan oleh Getty.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PASTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena lebih mudah memantau ternak jika mereka tidak berkeliaran bebas di pedesaan, tidak lama setelah ternak digembalakan, seorang penggembala yang malas menemukan cara untuk membuat pagar agar ternak tetap berada di padang rumput. Bahkan para penggembala yang mempraktikkan transhumance memiliki padang rumput sederhana di kedua ujung perjalanan musiman mereka. Padang rumput (tidak boleh disamakan dengan padang rumput) biasanya digembalakan sepanjang musim panas, dan dapat ditanam secara sengaja atau hanya dipagari dari padang rumput liar. Pagar dapat terbuat dari hampir apa saja yang dapat menahan ternak di dalam dan predator lokal (hewan atau manusia) di luar: batu dan kerikil, tiang dan rel, semak berduri, kawat berduri, atau kawat listrik. Di sebagian besar tempat, kepemilikan tanah terkait dengan padang rumput yang dipagari, seperti dalam masyarakat feodal atau peternak progresif di Barat Amerika. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PLANTATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bukan sekadar perkebunan mewah (meskipun beberapa di antaranya memiliki rumah-rumah yang sangat indah), perkebunan adalah usaha agraris berskala besar yang umumnya fokus pada satu jenis tanaman komoditas bernilai tinggi – kapas, tembakau, teh, tebu, karet, kopi, dan sejenisnya – yang dirawat oleh pekerja tetap. Tanaman-tanaman tersebut biasanya, namun tidak selalu, asli dari wilayah tersebut, dan sebagian besar perkebunan dalam sejarah berada di iklim tropis atau subtropis. Tanaman-tanaman tersebut tumbuh subur dengan curah hujan dan panas yang melimpah, sehingga pemilik perkebunan tidak perlu membuang uang untuk menjaga para pekerja tetap hangat. Saat Eropa memperluas kerajaannya ke seluruh dunia, mereka membawa formula perkebunan ini ke Amerika, India, dan Afrika. Hasil panen tersebut tidak dimaksudkan untuk konsumsi lokal, melainkan diekspor ke pasar-pasar Eropa di mana orang-orang beradab dapat menikmati kekayaan alam yang melimpah ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_QUARRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika manusia mulai membangun struktur dari batu daripada kayu dan lumpur, kebutuhan akan batu dan batu alam meningkat. Batu-batu tersebut berasal dari tambang terbuka, tempat di mana palu, pahat, dan gergaji (dan kemudian dinamit dan buldoser) digunakan untuk memecah potongan-potongan marmer, kapur, granit, slate, batu pasir, atau bahan lain yang berguna. Seiring dengan perkembangan alat-alat yang lebih canggih, lembaran batu dapat dipotong dan kemudian dipoles di lokasi. Tambang batu tertua yang diketahui terletak di wilayah Aswan, Mesir, dan wilayah bekas Kekaisaran Romawi dipenuhi dengan tambang marmer (mereka membutuhkan banyak marmer untuk semua bangunan megah tersebut). Sementara orang Mesir, Romawi, dan peradaban kuno lainnya sebagian besar menggunakan budak dan narapidana (harapan hidup di tambang tidak lama), di Pulau Paskah, seluruh komunitas memahat moai dari tambang. Saat ini, penambang tambang dianggap sebagai profesional terampil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_SPHINX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berbeda dengan versi Yunani, Sphinx Mesir memiliki kepala manusia di tubuh singa, bersifat baik hati, dan menjadi penjaga kuil dan makam. Mungkin sphinx Mesir pertama yang dibangun adalah pada Dinasti Keempat (sekitar 2500 SM) yang menggambarkan wajah Ratu Hetepheres II, putri dari Firaun Khufu yang terkenal. Namun, sphinx merupakan motif umum di kalangan firaun yang terobsesi dengan keabadian; contoh terkenal lainnya termasuk sphinx yang menggambarkan Hatshepsut dan "sphinx alabaster" di Memphis. Ada juga "Sphinx Besar" di Giza yang menggambarkan wajah Firaun Khafra (yang secara historis tidak signifikan). Sphinx-sphinx yang lebih kecil menghiasi jalan menuju makam dan kuil, dan banyak di antaranya ditempatkan di puncak tangga di istana dan tempat-tempat umum. Pada Dinasti ke-18, hampir tidak mungkin berjalan di Mesir tanpa menemui sphinx.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_STEPWELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah "stepwell" adalah sumur atau kolam yang dapat diakses melalui serangkaian anak tangga. Meskipun ditemukan di wilayah lain, stepwells (yang dikenal dengan berbagai nama) sangat umum di India dan Asia Tenggara. Sumur bertangga batu pertama di India berasal dari sekitar tahun 200 SM, dan pada tahun 600 M, sumur-sumur ini sudah umum ditemukan di seluruh wilayah Gujarat; para ahli percaya bahwa "sumur silinder berlapis bata" merupakan hasil dari peradaban Lembah Indus pada masa awal Zaman Perunggu. Banyak pemukiman kuno di India memiliki sumur bertangga, dan hiasan yang rumit – beberapa di antaranya se detail hiasan kuil Hindu – menunjukkan bahwa sumur-sumur ini sangat dihargai oleh masyarakat. Tidak mengherankan, mengingat kelangkaan air bersih di wilayah tersebut. Sayangnya, pengawas Inggris di Raj menemukan kebersihan sumur-sumur tersebut kurang memadai, sehingga mereka memasang pompa dan pipa untuk menggantikan sumur bertangga di wilayah kekuasaan mereka. Jauh kurang indah, tetapi tentu lebih efisien.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ZIGGURAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika orang Mesir sedang membangun piramida di sepanjang Sungai Nil, orang Akkadia, Sumeria, Elam, Babilonia, dan Asiria sedang membangun ziggurat di seluruh Mesopotamia. Bangunan ini berupa piramida bertingkat, kadang-kadang dipotong bagian atasnya agar dapat dibangun kuil di atasnya. Ziggurat tertua berasal dari Periode Dinasti Awal, sekitar 2900 hingga 2400 SM, sedangkan yang terbaru ditemukan berasal dari sekitar 600 SM. Batu bata yang dikeringkan oleh matahari membentuk bagian tengah, dan dilapisi dengan batu bata yang dilapisi api yang lebih tahan lama. Berbeda dengan piramida Mesir, ziggurat umumnya solid, dengan kuil dan tempat suci di puncaknya, kadang-kadang lebih dari satu (karena tidak ingin menyinggung dewa mana pun). Sayangnya, tidak ada kuil atau tempat suci yang tersisa – akibat perang, gempa bumi, dan fanatisme agama – meskipun tumpukan batu bata yang besar masih ada. Ada beberapa ziggurat "besar", termasuk yang di Babilonia yang didedikasikan untuk dewa Marduk, yang mungkin menginspirasi dongeng Menara Babel.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>