<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<!-- First AI line -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Saya Mvemba a Nzinga dan saya menyapa Anda sebagai teman. Saya melihat Anda diberkati oleh Tuhan. Apakah Anda di sini untuk berbagi pencerahan Anda?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Saya adalah Catherine, Ratu Ibu Prancis, dan saya menyambut Anda ke kerajaan ini. Saya sangat menantikan untuk mengetahui segala hal tentang Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Aku adalah Isis yang terlahir kembali, aku adalah Sungai Nil yang hidup. Aku adalah Cleopatra dan sekutu, jika engkau layak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Salam. Saya adalah Kaisar Romawi Suci Frederick, Raja Jerman, Italia, Burgundy, dan banyak kerajaan lainnya. Saya yakin Anda akan memerintah wilayah Anda sebagaimana saya melakukannya: dengan kekuatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Halo, saya Mohandas Gandhi. Orang-orang saya memanggil saya Bapu, tetapi tolong panggil saya teman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Saya adalah Gilgamesh dari Sumeria dan Raja Uruk. Jangan takut… Saya baik kepada teman-teman saya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Saya adalah Gorgo, Ratu Sparta dan pemimpin orang-orang Yunani. Siapa kamu? Kemenangan apa yang bisa kamu bicarakan?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Harald Sigurdsson berdiri di hadapanmu: seorang Viking yang belum pernah ada sebelumnya di lautan dan daratan. Hah, apakah kamu takut?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Halo, saya Hojo Tokimune dari Jepang, seorang murid yang rendah hati dari Bushido.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Selamat siang. Senang sekali bisa bertemu dengan Anda secara langsung. Ternyata, orang-orang yang cerdas memang saling menarik, bukan?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Halo, saya Pericles dari Athena dan saya mengucapkan salam atas nama Demokrasi. Saya harap Anda akan mengizinkan saya untuk melakukan urusan saya dengan pihak-pihak netral ini?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Halo, saya Tsar Peter. Jadi, seorang pemimpin yang berbudaya seperti Anda pasti menikmati hal-hal yang indah dalam hidup. Apakah Anda juga menyukai seni?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Saya adalah Raja Spanyol, Portugal, Sardinia, dan Sisilia, Napoli, Adipati Milan, dan sebagainya, tetapi yang paling penting, saya adalah seorang pengikut setia agama yang satu dan benar. Saya harap demi kebaikan Anda, Anda juga demikian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Mengapa engkau datang menghadap Putra Abadi Langit, Kaisar Agung Qin Shi Huang?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Dengan rahmat Allah Yang Maha Esa, Yang Maha Kuasa, Yang Maha Menang, Yang Kekal, Kerajaan-Nya tidak berkesudahan, aku menyapa engkau, sahabatku yang setia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Selamat datang di Amerika Serikat. Jika Anda berperilaku baik, Anda dapat menganggap kami sebagai teman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Biarlah diketahui di antara kita: Aku akan membalas pengkhianatan dengan darah!  Tetapi, jika kamu adalah teman sejati, kita akan hidup dalam damai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Salam, orang asing. Aku adalah Kaisar Trajanus dari Roma yang luas. Siapakah engkau dan tanah mana yang dapat engkau klaim sebagai milikmu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Salam. Kami, atas rahmat Allah, adalah Victoria, Ratu Kerajaan Bersatu Britania Raya dan Irlandia. Dan segera, berani saya katakan, kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_ANY_ANY">
			<Text>Salam, pelancong. Anda harus tahu bahwa Anda berada di hadapan keagungan!</Text>
		</Row>
		<!-- Human Responses -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_NEAR_RECIPIENT_POSITIVE">
			<Text>Sungguh suatu kehormatan dapat bertemu dengan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_NEAR_RECIPIENT_BUSY">
			<Text>Senang bertemu denganmu, tapi sayangnya kami terlalu sibuk untuk tinggal dan mengobrol.</Text>
		</Row>
		<!-- AI invitation to visit nearby City -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Sebelum kita melanjutkan, mari kita beribadah bersama di kota terdekat kita. Kemudian kita bisa menikmati hidangan ayam moambé.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Anda belum benar-benar merasakan hidup hingga Anda mencicipi hidangan dan minuman lezat kami. Dan saya bisa menunjukkan kepada Anda cara menggunakan garpu, jika Anda mau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota di dekat sini. Apakah Anda ingin mengunjunginya? Saya ingin memperkenalkan Anda pada permainan papan kami, Senet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Sebagai Kaisar Romawi Suci, saya menyambut Anda ke tanah kami. Jika Anda berkenan, Anda dapat melihat sebagian keagungan tanah ini di kota terdekat. Kecuali, tentu saja, mereka sedang memberontak lagi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Datanglah ke kota terdekat kami. Kita dapat mendengarkan kebijaksanaan puisi Veda, dan mungkin belajar sesuatu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Keagungan Sumer ada di hadapanmu, jika kau mau: tradisi kuno seni dan ilmu pengetahuan, Ziggurat yang begitu megah hingga tak terbayangkan!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota yang dekat di sini. Apakah Anda ingin berkunjung dan mencicipi sup hitam kental kami?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Katakanlah, teman: apakah kamu ingin mengunjungi kota terdekat kami? Itu bukan Bilskirnir, tapi cukup menyenangkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Saya akan merasa terhormat jika Anda bersedia bergabung dengan saya untuk acara ōban di kota terdekat kita. Anda suka aemono ubur-ubur, kan?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Datanglah ke Brasil! Apakah kamu tahu cara menari samba? Tidak masalah, kamu tetap akan menikmati Karnaval meskipun begitu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Apakah Anda tertarik untuk mengunjungi kota besar terdekat kami? Kita bisa mendiskusikan politik sebelum menikmati pertunjukan teater.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Ayo, biarkan aku menunjukkan kepadamu kota terdekatku. Setelah itu, kita bisa menghadiri pesta dansa di sebuah dacha yang indah di pedesaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Apakah Anda ingin menonton pertarungan banteng? Tidak ada pertunjukan yang sebanding dengannya. Datanglah ke kota terdekat saya dan lihatlah sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota yang dekat di sini. Apakah Anda ingin mengunjunginya? Para pemahat kami semakin mahir dalam bekerja dengan tanah liat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Saya merasa terhormat dapat menawarkan keramahan kota-kota kami: seni terbaik, hidangan lezat, dan azan yang merdu yang terdengar di mana-mana. Apakah Anda berkenan untuk berkunjung?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota yang dekat di sini. Apakah Anda ingin mengunjunginya? Saya bisa menunjukkan kepada Anda beruang-beruang boneka yang sekarang sangat populer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota di dekat sini. Apakah Anda ingin mengunjunginya? Kami bisa memberikan Anda salah satu topi runcing kami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Tentu saja, Kekaisaran memiliki kota di dekatnya. Apakah Anda akan datang, melihat, dan terpesona oleh keindahannya?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Merupakan kehormatan besar bagi kami untuk mengundang Anda untuk mengunjungi wilayah kami, yang menurut saya cukup sederhana mengingat banyaknya koloni yang kami miliki, tentu saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_ANY_ANY">
			<Text>Kami memiliki kota yang dekat di sini. Apakah Anda ingin mengunjunginya? Anda bisa menghadiri perayaan kami yang akan datang.</Text>
		</Row>
		<!-- Human Responses -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_VISIT">
			<Text>Kami sangat ingin merasakan keramahan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_DECLINE_VISIT">
			<Text>Maaf, tapi tidak saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE">
			<Text>Apakah Anda ingin mengunjungi kota terdekat kami dan merasakan keramahan kami?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_NO_HOSPITALITY">
			<Text>Terima kasih atas perkenalannya, tetapi kami tidak punya waktu untuk basa-basi lebih lanjut.</Text>
		</Row>
		<!-- AI accepts Human invitation -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_ANY_ANY">
			<Text>Tentu saja. Akan menjadi suatu kehormatan bagi saya untuk melihat kota Anda yang terus berkembang secara langsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Ya, ya. Ini bagus untuk kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Tentu saja. Akan menjadi suatu kehormatan bagi saya untuk melihat kota Anda yang terus berkembang secara langsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Baiklah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Terima kasih, teman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Terima kasih, teman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Ya, kami menerima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Baiklah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Terima kasih, temanku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Terima kasih, teman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Ya. Saya mengucapkan terima kasih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Atas nama rakyat, ya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Ya, bagus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Semoga Tuhan memberkati Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Ini dapat diterima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Tawaran yang menguntungkan. Semoga Allah memberkati Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Saya tidak bisa menolaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Sangat baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Itu dapat diterima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Kami menyetujui hal ini.</Text>
		</Row>
		<!-- Human responses -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_NO_MANS_POSITIVE">
			<Text>Sungguh suatu kehormatan dapat bertemu dengan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_NO_MANS_NO_EXCHANGE">
			<Text>Senang bertemu denganmu, tapi sayangnya kami terlalu sibuk untuk tinggal dan mengobrol.</Text>
		</Row>
		<!-- AI invitation to exchange Capital Information -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_ANY_ANY">
			<Text>Kami berdua bukan berasal dari daerah sekitar sini, tapi mungkin sebaiknya kita menandai tanah air kita masing-masing di peta satu sama lain?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Mari kita bertukar informasi sebagaimana kita bertukar kebijaksanaan. Ceritakan padaku tentang ibu kotamu. Apakah itu kota suci?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Saya sangat terpesona dengan arsitektur. Katakanlah, apakah ibu kota Anda memiliki gerbang kemenangan atau menara logam besar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Alexandria adalah kota asal para Firaun, kota kelahiranku. Aku bisa menceritakan lebih banyak padamu jika kau beritahu aku tentang ibu kotamu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Saya akan menunjukkan kepada Anda ibu kota kami yang besar jika Anda memberitahu saya bagaimana ibu kota Anda bisa dibandingkan dengan ibu kota Jerman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Saya suka traveling, mungkin suatu hari nanti saya akan mengunjungi ibu kota Anda. Apakah jauh? Bisakah Anda bercerita tentangnya?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Tidak ada yang boleh melewati tembok Uruk tanpa izin saya, tetapi saya akan memberitahukannya kepada Anda, jika Anda memberitahukan kepada saya tentang ibu kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Bagaimana keadaan modalmu? Ceritakan padaku, dan aku akan menceritakan tentang Sparta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Saya telah berkeliling ke berbagai penjuru dunia, tetapi saya belum pernah melihat ibu kota Anda. Ceritakanlah tentangnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Saya ingin bertukar informasi tentang ibu kota kita. Ibu kota kita adalah Tanah Suci. Bagaimana dengan ibu kota Anda?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Mari kita tukar sapa-sapa diplomatik. Ceritakan padaku tentang ibu kotamu, dan aku akan menceritakan padamu tentang ibu kotaku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Athena adalah kota metropolis yang megah. Bagaimana dengan ibu kota Anda? Ayo, mari kita tukar informasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Apakah Anda ingin bertukar informasi tentang ibu kota kita? Ibu kota saya adalah simbol kemajuan, tetapi saya tidak tahu tentang ibu kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Apakah Anda ingin mendengar tentang ibu kota saya? Madrid adalah kota terindah di dunia. Apakah ibu kota Anda juga indah?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Anda telah melihat sebagian keagungan kami. Apakah ibu kota Anda setengah seagung ibu kota kami?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Mari, mari kita bertukar informasi tentang ibu kota kita. Saya mengundang Anda untuk menceritakan tentang rakyat Anda, dan saya dengan senang hati akan menceritakan tentang rakyat saya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Saya ingin bertukar informasi tentang ibu kota kita; mempromosikan perdagangan bebas antara negara-negara kita, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Ya, rakyatku memang nomaden, tapi kami tetap memiliki ibu kota yang megah. Bagaimana denganmu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Ceritakan padaku tentang ibu kotamu. Apakah didirikan oleh orang-orang Troya yang hilang? Atau anak-anak yang dibesarkan oleh serigala?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Dalam rangka memperkuat hubungan politik kita, kami ingin mengetahui lebih lanjut tentang ibu kota Anda… sebagai imbalan atas informasi tentang ibu kota kami, tentu saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_EXCHANGE_INFO">
			<Text>Pertukaran informasi tentang ibu kota kita adalah ide yang bagus. Hal ini seharusnya dapat membantu mempromosikan perdagangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_CHOICE_FIRST_MEET_DECLINE_INFO">
			<Text>Maaf, kami tidak dapat memberikan informasi tersebut saat ini.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
