<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_BARRIER_REEF_QUOTE">
			<Text>"Organisme tidak menganggap CO2 sebagai racun. Tumbuhan dan organisme yang membuat cangkang, karang, menganggapnya sebagai bahan penyusun."[NEWLINE] - Janine Benyus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_CLIFFS_DOVER_QUOTE">
			<Text>"Di bawah mahkota benteng Tebing Putih, Diam dengan kedalaman lebih dari kedamaian Sabat."[NEWLINE] - William Wordsworth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_CRATER_LAKE_QUOTE">
			<Text>"Tidak akan pernah lagi saya bisa memandang tempat-tempat indah di Bumi dan menikmatinya sebagai hal terbaik yang pernah saya lihat. Danau Crater berada di atas semuanya."[NEWLINE] - Jack London</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_DEAD_SEA_QUOTE">
			<Text>"Seperti apel di pantai Laut Mati, semua abu untuk dicicipi."[NEWLINE] - Lord Byron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_EVEREST_QUOTE">
			<Text>"Bukan gunung yang kita taklukkan, melainkan diri kita sendiri."[NEWLINE] - Sir Edmund Hillary</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_GALAPAGOS_QUOTE">
			<Text>"Sejarah alam kepulauan ini sangat luar biasa: ia seakan-akan menjadi sebuah dunia kecil di dalam dirinya sendiri."[NEWLINE] - Charles Darwin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_KILIMANJARO_QUOTE">
			<Text>"Ternyata, Gunung Kilimanjaro tidak memiliki wi-fi, jadi saya harus menghabiskan waktu selama dua minggu di Tanzania untuk berbicara dengan orang-orang dalam perjalanan saya."[NEWLINE] - Nancy Bonds</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_PANTANAL_QUOTE">
			<Text>"Pantanal adalah dataran aluvial intertropis yang paling kompleks di planet ini dan mungkin merupakan daerah yang paling tidak dikenal di dunia."[NEWLINE] - Aziz Ab'Saber</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_PIOPIOTAHI_QUOTE">
			<Text>"Namun ketika saya menuju ke jantung fiordland Selandia Baru, perasaan seperti anak kecil yang telah lama hilang, rasa kagum yang murni dan murni kembali muncul. Saya tahu jalan menuju Milford Sound itu bagus - tapi sebagus ini?"[NEWLINE] - Darroch Donald</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_TORRES_DEL_PAINE_QUOTE">
			<Text>"Beberapa puncak granit yang letaknya berdekatan menyerupai gigi harimau secara dramatis menjulang tinggi sekitar satu kilometer ke langit"[NEWLINE] - Howard Hillman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_TSINGY_QUOTE">
			<Text>"Tsingy adalah perangkap harimau seluas 250 mil persegi yang terbuat dari obelisk besar yang penuh dengan tombak bergerigi. Dan ya, mereka akan melukai wajah cantik Anda."[NEWLINE] - Budd Erickson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_YOSEMITE_QUOTE">
			<Text>"Lembah Yosemite, bagi saya, selalu merupakan matahari terbit, kilauan keajaiban hijau dan keemasan dalam bangunan batu dan ruang yang luas."[NEWLINE] - Ansel Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_POTTERY_QUOTE_1">
			<Text>"Tidak ada seorang pun yang pernah membasahi tanah liat dan kemudian meninggalkannya, seolah-olah akan ada batu bata secara kebetulan dan keberuntungan." [NEWLINE] - Plutarch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_POTTERY_QUOTE_2">
			<Text>"Saya pikir tanah liat pasti merasa senang di tangan pembuat tembikar yang baik." [NEWLINE] - Janet Fitch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_QUOTE_1">
			<Text>"Jika tidak ada anjing di Surga, maka ketika saya mati, saya ingin pergi ke tempat mereka." [NEWLINE] - Will Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_QUOTE_2">
			<Text>"Saya menyukai babi. Anjing memandang kita. Kucing merendahkan kita. Babi memperlakukan kita setara." [NEWLINE] - Winston S. Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MINING_QUOTE_1">
			<Text>"Siapa yang pantas mendapatkan penghargaan lebih dari istri seorang penambang batu bara?" [NEWLINE] - Merle Travis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MINING_QUOTE_2">
			<Text>"Ketika Anda berada di dalam lubang, berhentilah menggali." [NEWLINE] - Will Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SAILING_QUOTE_1">
			<Text>"Kapal-kapal besar boleh menjelajah lebih jauh, tetapi kapal-kapal kecil harus tetap berada di dekat pantai." [NEWLINE] - Benjamin Franklin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SAILING_QUOTE_2">
			<Text>"Bukan berarti kehidupan di darat tidak menyenangkan bagi saya. Tetapi kehidupan di laut lebih baik." [Sir Francis Drake</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTROLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Saya tidak percaya pada astrologi; saya seorang Sagitarius dan kami skeptis." [NEWLINE] - Arthur C. Clarke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTROLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Seorang dokter yang tidak memiliki pengetahuan tentang astrologi tidak berhak menyebut dirinya dokter." [NEWLINE] - Hippocrates</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRRIGATION_QUOTE_1">
			<Text>"Ribuan orang telah hidup tanpa cinta, tidak ada satu pun yang hidup tanpa air." [W. H. Auden</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRRIGATION_QUOTE_2">
			<Text>"Orang yang memiliki ketabahan yang cukup untuk mewujudkan penghijauan atau irigasi sebuah negara tidak kurang layak dihormati daripada penakluknya." [Sir John Thomson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ARCHERY_QUOTE_1">
			<Text>"Saya menembakkan anak panah ke udara. Anak panah itu jatuh ke bumi, saya tidak tahu di mana." [Henry Wadsworth Longfellow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ARCHERY_QUOTE_2">
			<Text>"Semoga kekuatan jahat menjadi bingung ketika anak panah Anda sedang dalam perjalanan menuju sasaran." [NEWLINE] - George Carlin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_WRITING_QUOTE_1">
			<Text>"Menulis berarti berbagi. Sudah menjadi bagian dari kondisi manusia untuk ingin berbagi sesuatu - pikiran, ide, opini." [NEWLINE] - Paulo Coelho</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_WRITING_QUOTE_2">
			<Text>"Menulis itu mudah. Yang harus Anda lakukan adalah mencoret kata-kata yang salah." [NEWLINE] -Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASONRY_QUOTE_1">
			<Text>"Masing-masing dari kita mengukir batu, mendirikan kolom, atau memotong sepotong kaca patri dalam pembangunan sesuatu yang jauh lebih besar daripada diri kita sendiri."[NEWLINE] - Adrienne Clarkson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASONRY_QUOTE_2">
			<Text>"Ketika perang yang sia-sia akan menjungkirbalikkan patung-patung, dan ayam-ayam merobohkan pekerjaan tukang batu." [NEWLINE] - William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BRONZE_WORKING_QUOTE_1">
			<Text>"Perunggu adalah cermin dari bentuk, anggur dari pikiran." [NEWLINE] - Aeschylus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BRONZE_WORKING_QUOTE_2">
			<Text>"Saya juga tertarik untuk menciptakan warisan yang langgeng... karena perunggu akan bertahan selama ribuan tahun." [Richard MacDonald</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_THE_WHEEL_QUOTE_1">
			<Text>"Terkadang roda berputar dengan lambat, tetapi roda itu berputar." [NEWLINE] - Lorne Michaels</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_THE_WHEEL_QUOTE_2">
			<Text>"Jangan menemukan kembali roda, cukup atur ulang saja." [NEWLINE] - Anthony D'Angelo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_QUOTE_1">
			<Text>"Dan yang kuminta hanyalah sebuah kapal yang tinggi dan sebuah bintang untuk menuntunnya." [NEWLINE] - John Masefield</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_QUOTE_2">
			<Text>"Tentukan arah Anda dengan bintang-bintang, bukan dengan cahaya setiap kapal yang lewat." [NEWLINE] - Omar Bradley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CURRENCY_QUOTE_1">
			<Text>"Kekayaan bukan terletak pada banyaknya harta benda, tetapi pada sedikitnya keinginan." [NEWLINE] - Epictetus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CURRENCY_QUOTE_2">
			<Text>"Uang, jika tidak memberikan kebahagiaan, setidaknya akan membantu Anda merasa nyaman."[NEWLINE] - Helen Gurley Brown</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_HORSEBACK_RIDING_QUOTE_1">
			<Text>"Tidak ada waktu dalam hidup yang terbuang sia-sia yang dihabiskan di atas pelana." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_HORSEBACK_RIDING_QUOTE_2">
			<Text>"Seorang pria yang menunggang kuda lebih besar secara spiritual dan fisik daripada pria yang berjalan kaki." [NEWLINE] - John Steinbeck</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRON_WORKING_QUOTE_1">
			<Text>"Tuhan menciptakan kita semua dari besi. Kemudian Dia menaikkan panasnya untuk menempa sebagian dari kita menjadi baja." [NEWLINE] - Marie Osmond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRON_WORKING_QUOTE_2">
			<Text>"Segala sesuatu ada batasnya - bijih besi tidak dapat ditempa menjadi emas." [NEWLINE] - Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SHIPBUILDING_QUOTE_1">
			<Text>"Saya tidak dapat membayangkan kondisi apa pun yang dapat menyebabkan kapal kandas... Pembuatan kapal modern telah melampaui hal tersebut." [Kapten E.J. Smith, RMS Titanic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SHIPBUILDING_QUOTE_2">
			<Text>"Tidak ada yang lain selain papan di antara seorang pelaut dan keabadian."[NEWLINE] - Thomas Gibbons</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MATHEMATICS_QUOTE_1">
			<Text>"Tanpa matematika, tidak ada yang bisa Anda lakukan. Semua yang ada di sekitarmu adalah matematika. Semua yang ada di sekitarmu adalah angka." [NEWLINE] - Shakuntala Devi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MATHEMATICS_QUOTE_2">
			<Text>"Jika saya memulai lagi studi saya, saya akan mengikuti saran Plato dan memulainya dengan matematika." [NEWLINE] - Galileo Galilei</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CONSTRUCTION_QUOTE_1">
			<Text>"Menciptakan dengan hati; membangun dengan pikiran." [NEWLINE] - Criss Jami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CONSTRUCTION_QUOTE_2">
			<Text>"Empat bahan penyusun alam semesta adalah api, air, kerikil dan vinil." [NEWLINE] - Dave Barry</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Keajaiban seseorang adalah rekayasa orang lain." [NEWLINE] - Robert Heinlein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Orang normal ... percaya bahwa jika tidak rusak, jangan diperbaiki. Para insinyur percaya bahwa jika belum rusak, berarti belum memiliki fitur yang cukup." [NEWLINE] - Scott Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Taktik berarti melakukan apa yang Anda bisa dengan apa yang Anda miliki." [NEWLINE] - Saul Alinsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Strategi membutuhkan pemikiran; taktik membutuhkan pengamatan." [NEWLINE] - Max Euwe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_APPRENTICESHIP_QUOTE_1">
			<Text>"Kita semua adalah magang dalam suatu keahlian di mana tidak ada yang pernah menjadi master." [NEWLINE] - Ernest Hemingway</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_APPRENTICESHIP_QUOTE_2">
			<Text>"Tidak ada cara yang mudah untuk melatih karyawan magang. Dua alat bantu saya adalah contoh dan omelan." [Lemony Snicket</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STIRRUPS_QUOTE_1">
			<Text>"Hanya sedikit penemuan yang sesederhana sanggurdi, tetapi hanya sedikit yang memiliki pengaruh katalis terhadap sejarah." [NEWLINE] - Lynn White Jr.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STIRRUPS_QUOTE_2">
			<Text>"Di antara sanggurdi dan tanah, Belas kasihan saya minta, belas kasihan saya temukan." [NEWLINE] - William Camden</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MACHINERY_QUOTE_1">
			<Text>"Saya membayangkan seluruh dunia sebagai satu mesin besar. Mesin tidak pernah datang dengan suku cadang apa pun, Anda tahu. Mereka selalu datang dengan jumlah yang tepat sesuai kebutuhan." [NEWLINE] - Hugo Cabret</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MACHINERY_QUOTE_2">
			<Text>"Ingatlah bahwa manusia juga bisa rusak, bukan hanya mesin." [NEWLINE] - Gregory Benford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_EDUCATION_QUOTE_1">
			<Text>Tujuan dari pendidikan adalah untuk mengganti pikiran yang kosong dengan pikiran yang terbuka." [NEWLINE] - Malcolm Forbes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_EDUCATION_QUOTE_2">
			<Text>"Adalah tanda dari pikiran yang berpendidikan untuk dapat menghibur sebuah pemikiran tanpa menerimanya." [Aristoteles</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Ledakan - Bangun - Pertempuran" [NEWLINE] - Moto Brigade Zeni ke-16 A.S.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Semakin banyak ilmu pengetahuan campur tangan dalam peperangan, semakin banyak pula kebutuhan akan insinyur di pasukan lapangan; pada akhir perang tidak pernah ada cukup banyak sappers setiap saat." [Bernard Montgomery</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CASTLES_QUOTE_1">
			<Text>"Batuan yang menghalangi jalan saya? Aku menyimpan mereka semua. Dengan mereka aku akan membangun istanaku." [Nemo Nox</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CASTLES_QUOTE_2">
			<Text>"Jika Anda melihat kastil di bawah kabut, Anda harus berjalan ke sana untuk memenuhi mimpi yang luar biasa." [NEWLINE] - Mehmet Murat Ildan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CARTOGRAPHY_QUOTE_2">
			<Text>"Tidak semua yang mengembara itu tersesat." [J.R.R. Tolkien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASS_PRODUCTION_QUOTE_1">
			<Text>"Orang dapat memiliki Model T dalam warna apa pun - selama warnanya hitam." [NEWLINE] - Henry Ford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASS_PRODUCTION_QUOTE_2">
			<Text>"Apa yang dapat diberi label, dikemas, diproduksi secara massal bukanlah kebenaran atau seni." [NEWLINE] - Marty Rubin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BANKING_QUOTE_1">
			<Text>"Jika Anda berhutang kepada bank sebesar $100, itu adalah masalah Anda. Jika Anda berhutang kepada bank sebesar $100 juta, itu adalah masalah bank." [J. Paul Getty</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BANKING_QUOTE_2">
			<Text>"Saya melihat sebuah bank yang bertuliskan 'Perbankan 24 Jam', namun saya tidak punya waktu sebanyak itu." [NEWLINE] - Steven Wright</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUNPOWDER_QUOTE_1">
			<Text>"Kegunaan mesiu yang sesungguhnya adalah untuk membuat semua orang menjadi tinggi." [NEWLINE] - Thomas Carlyle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUNPOWDER_QUOTE_2">
			<Text>"Manusia adalah hewan militer, menyukai mesiu, dan menyukai parade." [NEWLINE] - Philip Bailey</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PRINTING_QUOTE_1">
			<Text>"Pena mungkin tidak lebih kuat dari pedang, tetapi mungkin mesin cetak lebih berat dari senjata pengepung. Hanya dengan beberapa kata saja bisa mengubah segalanya." [NEWLINE] - Terry Pratchett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PRINTING_QUOTE_2">
			<Text>"Apa yang dilakukan mesiu untuk perang, telah dilakukan oleh mesin cetak untuk pikiran." [NEWLINE] - Wendell Phillips</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SQUARE_RIGGING_QUOTE_1">
			<Text>"Tidak banyak yang dibuat manusia yang mendekati apa pun di alam, kecuali kapal layar." [NEWLINE] - Allan Villiers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SQUARE_RIGGING_QUOTE_2">
			<Text>"Bukan layar yang menjulang tinggi, tetapi angin yang tak terlihat yang menggerakkan kapal." [NEWLINE] - Peribahasa Inggris</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTRONOMY_QUOTE_1">
			<Text>"Astronomi mendorong jiwa untuk melihat ke atas dan menuntun kita dari dunia ini ke dunia lain." [NEWLINE] - Plato</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTRONOMY_QUOTE_2">
			<Text>"Astronomi jauh lebih menyenangkan jika Anda bukan seorang astronom." [NEWLINE] - Brian May</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_METAL_CASTING_QUOTE_1">
			<Text>"Pertama-tama Hephaestus membuat perisai yang besar dan masif... Dan dia menempa pada perisai itu dua kota yang mulia." [NEWLINE] - Homer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_METAL_CASTING_QUOTE_2">
			<Text>"Jangan menilai seseorang sebelum Anda pernah berdiri di bengkelnya dan bekerja dengan palu." [NEWLINE] - Rick Riordan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SIEGE_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Yang paling rendah adalah menyerang kota. Pengepungan sebuah kota hanya dilakukan sebagai pilihan terakhir." [NEWLINE] - Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SIEGE_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Semua roman terbaik mekar di tengah-tengah pengepungan yang baik." [NEWLINE] - Miles Cameron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Saya pikir umat manusia membuat kesalahan besar pada awal Revolusi Industri, kita melompat ke hal-hal yang bersifat mekanis. Orang membutuhkan penggunaan tangan mereka untuk merasa kreatif." [NEWLINE] - Andre Norton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Kata-kata kunci dari ekonomi kekerasan adalah urbanisasi, industrialisasi, sentralisasi, efisiensi, kuantitas, kecepatan." [NEWLINE] - E.F. Schumacher</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_QUOTE_1">
			<Text>"Klaim yang tidak dapat diuji, pernyataan yang kebal terhadap pembuktian adalah sesuatu yang tidak berharga, apa pun nilainya dalam menginspirasi kita atau menggugah rasa keingintahuan kita." [NEWLINE] - Carl Sagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_QUOTE_2">
			<Text>"Jika fakta tidak sesuai dengan teori, ubahlah faktanya." [NEWLINE] - Albert Einstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BALLISTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Menduga-duga apa yang terjadi adalah satu hal, tetapi kami tidak berspekulasi tentang hal itu sampai balistik mengonfirmasi apa yang terjadi..." [NEWLINE] - John Hansen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BALLISTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Mari kita berlutut dan berdoa. Saya tidak tahu untuk siapa. Apakah sudah ada santo pelindung balistik?" [NEWLINE] - Adam Savage</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE_1">
			<Text>"Betapapun indahnya strategi, Anda harus sesekali melihat hasilnya." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE_2">
			<Text>"Tidak seorang pun memulai perang - atau lebih tepatnya, tidak seorang pun yang berakal sehat yang boleh melakukannya - tanpa terlebih dahulu mengetahui dengan jelas apa yang ingin ia capai melalui perang tersebut dan bagaimana cara melakukannya." [NEWLINE] - Karl von Clausewitz</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEAM_POWER_QUOTE_1">
			<Text>"Dapat diperdebatkan apakah umat manusia telah diuntungkan oleh kemajuan ilmu pengetahuan di luar mesin uap." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEAM_POWER_QUOTE_2">
			<Text>"Ilmu pengetahuan berhutang lebih banyak pada mesin uap daripada mesin uap berhutang pada ilmu pengetahuan." [NEWLINE] - Lawrence Henderson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SANITATION_QUOTE_1">
			<Text>"Tidak ada inovasi dalam 200 tahun terakhir yang telah melakukan lebih banyak hal untuk menyelamatkan nyawa dan meningkatkan kesehatan daripada revolusi sanitasi yang dipicu oleh penemuan toilet." [NEWLINE] - Sylvia Burwell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SANITATION_QUOTE_2">
			<Text>"Selain sanitasi, obat-obatan, pendidikan, anggur, ketertiban umum, jalan raya, sistem air bersih, dan kesehatan masyarakat... apa saja yang telah dilakukan bangsa Romawi untuk kita?" [NEWLINE] - John Cleese</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ECONOMICS_QUOTE_1">
			<Text>"Ekonomi adalah subjek yang tidak terlalu menghargai keinginan seseorang." [NEWLINE] - Nikita Khrushchev</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ECONOMICS_QUOTE_2">
			<Text>"Anda dan saya datang melalui jalan darat atau kereta api, tetapi para ekonom melakukan perjalanan dengan infrastruktur." [Margaret Thatcher</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RIFLING_QUOTE_1">
			<Text>"Tindakan nyata berbicara lebih keras daripada kata-kata." [NEWLINE] - Craig Roberts</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RIFLING_QUOTE_2">
			<Text>"Jangan pernah mengkritik seorang penembak senapan sampai Anda telah berjalan satu mil dengan sepatunya. Dengan begitu, dia akan bertelanjang kaki dan Anda akan berada di luar jangkauan." [NEWLINE] - Perusahaan Target ke-2</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FLIGHT_QUOTE_1">
			<Text>"Karena sekali Anda merasakan terbang, Anda akan berjalan di bumi dengan mata memandang ke langit, karena di sana Anda pernah berada dan di sana Anda akan rindu untuk kembali." [NEWLINE] - Leonardo da Vinci</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FLIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Jika Anda dapat berjalan menjauh dari pendaratan, itu adalah pendaratan yang baik. Jika Anda menggunakan pesawat keesokan harinya, itu adalah pendaratan yang luar biasa." [NEWLINE] - Chuck Yeager</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_REPLACEABLE_PARTS_QUOTE_1">
			<Text>"Agar mesin dapat bekerja dengan lancar dan dapat diprediksi, suku cadangnya harus standar dan karenanya dapat diganti." [NEWLINE] - Charles Eisenstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_REPLACEABLE_PARTS_QUOTE_2">
			<Text>"Banyak dari kita yang merawat mobil lebih baik daripada merawat tubuh kita sendiri... namun mobil memiliki suku cadang yang dapat diganti." [B.J. Palmer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEEL_QUOTE_1">
			<Text>"Baja terbaik tidak selalu bersinar paling terang." [NEWLINE] - Joe Abercrombie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEEL_QUOTE_2">
			<Text>"Ada tiga hal yang sangat sulit: baja, berlian, dan mengenal diri sendiri." [NEWLINE] - Benjamin Franklin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ELECTRICITY_QUOTE_1">
			<Text>"Jika bukan karena listrik, kita semua akan menonton televisi dengan cahaya lilin." [NEWLINE] - George Gobel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ELECTRICITY_QUOTE_2">
			<Text>"Benjamin Franklin mungkin telah menemukan listrik, tetapi orang yang menemukan meteranlah yang menghasilkan uang." [NEWLINE] - Earl Wilson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RADIO_QUOTE_1">
			<Text>"Dunia tanpa radio adalah dunia yang tuli." [NEWLINE] - Ernest Yeboah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RADIO_QUOTE_2">
			<Text>"Radio adalah teater pikiran; televisi adalah teater tanpa pikiran." [NEWLINE] - Steve Allen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CHEMISTRY_QUOTE_1">
			<Text>"Kimia adalah bagian yang kotor dari fisika." [NEWLINE] - Peter Reiss</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CHEMISTRY_QUOTE_2">
			<Text>"Ahli kimia biasanya tidak gagap. Akan sangat canggung jika mereka melakukannya, mengingat mereka terkadang harus mengeluarkan kata-kata seperti methylethylamylophenylium." [Sir William Crookes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBUSTION_QUOTE_1">
			<Text>"Mobil-mobil tidak terlalu maju sejak kami masih kecil. Jika diringkas, mobil ini masih merupakan mesin pembakaran gas." [NEWLINE] - Dana Brunetti</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBUSTION_QUOTE_2">
			<Text>"Saya selalu menganggap bahwa penggantian mesin pembakaran internal dengan kuda menandai tonggak sejarah yang sangat suram dalam kemajuan umat manusia." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_FLIGHT_QUOTE_1">
			<Text>"Tentu saja, pesawat jet memang cepat dan ekonomis, tetapi, astaga, betapa banyak kesenangan yang telah hilang dan waktu luang yang telah kita korbankan demi efisiensi." [NEWLINE] - Ginger Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_FLIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Jika Tuhan benar-benar menghendaki manusia untuk terbang, Dia akan membuatnya lebih mudah untuk mencapai bandara." [NEWLINE] - George Winters</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROCKETRY_QUOTE_1">
			<Text>"Ilmu roket telah dimitoskan secara berlebihan dibandingkan dengan tingkat kesulitannya yang sebenarnya." [NEWLINE] - John Carmack</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROCKETRY_QUOTE_2">
			<Text>"Ketika Anda meluncurkan roket, Anda tidak benar-benar menerbangkan roket tersebut. Anda hanya semacam bertahan." [NEWLINE] - Michael P. Anderson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Keberanian yang tidak terlatih tidak ada gunanya menghadapi peluru yang terlatih." [NEWLINE] - George Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Bidiklah bulan. Jika meleset, Anda mungkin akan menabrak bintang." [NEWLINE] - W. Clement Stone</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE_1">
			<Text>"Lebih baik berjuang untuk sesuatu daripada hidup tanpa hasil." [George S. Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE_2">
			<Text>"Hal utama yang tidak dapat dihitung dalam perang adalah kemauan manusia." [B.H. Liddell Hart.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PLASTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Dalam hierarki substansi puitis utama, figur plastik sebagai bahan yang dipermalukan, tersesat di antara keampuhan karet dan kekerasan logam yang datar." [NEWLINE] - Roland Barthes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PLASTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Tidak ada sesuatu pun di bumi ini yang bertahan selamanya. Kecuali mungkin plastik." [NEWLINE] - Patricia Dunn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPUTERS_QUOTE_1">
			<Text>"Melakukan kesalahan adalah hal yang manusiawi, tetapi untuk benar-benar mengacaukan segalanya, Anda membutuhkan komputer." [Paul R. Ehrlich</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPUTERS_QUOTE_2">
			<Text>"Hal yang baik tentang komputer adalah mereka melakukan apa yang Anda perintahkan. Kabar buruknya adalah mereka melakukan apa yang Anda perintahkan." [NEWLINE] - Ted Nelson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FISSION_QUOTE_1">
			<Text>"Jika Anda melanjutkan perlombaan senjata nuklir ini, yang akan Anda lakukan hanyalah membuat reruntuhan memantul." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FISSION_QUOTE_2">
			<Text>"Jangan ganggu atom." [NEWLINE] - E. Y. Harburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_QUOTE_1">
			<Text>"Ada begitu banyak plastik dalam budaya ini sehingga kulit macan tutul vinil menjadi bahan sintetis yang terancam punah." [NEWLINE] - Lily Tomlin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_QUOTE_2">
			<Text>"Mungkin tidak ada pengampunan untuk poliester. Dalam hal yang satu ini, Setan dan Tuhan sepakat." [NEWLINE] - Joe Hill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_TELECOMMUNICATIONS_QUOTE_1">
			<Text>"Tuan Watson... Kemarilah... Saya ingin bertemu dengan Anda." [Alexander Graham Bell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_TELECOMMUNICATIONS_QUOTE_2">
			<Text>"Satu-satunya masalah terbesar dalam komunikasi adalah ilusi bahwa komunikasi telah terjadi." [NEWLINE] - George Bernard Shaw</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SATELLITES_QUOTE_1">
			<Text>"Satelit tidak memiliki hati nurani." [NEWLINE] - Edward R. Murrow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SATELLITES_QUOTE_2">
			<Text>"Saat ini ada tiga puluh satu satelit yang melesat di seluruh dunia tanpa ada yang lebih baik untuk dilakukan selain membantu Anda menemukan jalan ke toko bahan makanan." [NEWLINE] - Ed Burnette</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_QUOTE_1">
			<Text>"Jika Anda tidak mengubah arah, Anda mungkin akan berakhir di tempat yang Anda tuju." [NEWLINE] - Lao Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_QUOTE_2">
			<Text>"Saya senang melihat ibu saya berdebat dengan GPS dalam perjalanan pulang ke rumah." [NEWLINE] - Isabelle Fuhrman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_LASERS_QUOTE_1">
			<Text>"Ketika Allah berfirman, 'Jadilah terang,' Dia pasti memaksudkan terang yang sempurna." [NEWLINE] - Charles Townes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_LASERS_QUOTE_2">
			<Text>"Saya adalah seorang yang sangat percaya pada laser - saya benar-benar berpikir bahwa laser adalah gelombang masa depan." [NEWLINE] - Courteney Cox</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPOSITES_QUOTE_1">
			<Text>"Semua benda materi tampaknya tersusun dari partikel-partikel yang keras dan padat... berbagai macam yang berhubungan dengan Penciptaan pertama atas nasihat Agen Cerdas." [NEWLINE] - Isaac Newton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPOSITES_QUOTE_2">
			<Text>"Jelaslah bahwa ketika ilmu pengetahuan berjuang untuk membawa Surga ke Bumi, beberapa orang menggunakan bahan-bahannya dalam pembangunan Neraka." [NEWLINE] - Herbert Hoover</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Menurut saya, tembus pandang akan menjadi semacam kekuatan yang menyenangkan untuk dimiliki, hanya untuk melihat bagaimana rasanya bergerak di dunia dan tidak terlihat." [NEWLINE] - Kevin Bacon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Dalam seni dan mimpi, semoga Anda melanjutkannya dengan meninggalkan. Dalam hidup, semoga Anda melanjutkannya dengan keseimbangan dan diam-diam." [NEWLINE] - Patti Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROBOTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Robotika sudah ada sejak dulu, dan merupakan hal besar berikutnya selamanya, dan sangat menarik dan memikat sehingga mudah sekali untuk terbawa suasana." [NEWLINE] - Colin Angle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROBOTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Aku akan kembali."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NANOTECHNOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Jika teknologi adalah mesin perubahan, maka nanoteknologi adalah bahan bakar untuk masa depan umat manusia." [NEWLINE] - Natasha Vita-Lebih lanjut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NANOTECHNOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Banyak sekali aturan yang mulai tunduk pada nanoteknologi... Hal ini menghasilkan banyak hal yang baik, dan banyak hal yang buruk." [NEWLINE] - Matt Spire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FUTURE_TECH_QUOTE_1">
			<Text>"Tidak ada yang lebih baik dari mimpi untuk menciptakan masa depan." [NEWLINE] - Victor Hugo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FUTURE_TECH_QUOTE_2">
			<Text>"Meskipun masa depan terlihat jauh, namun sebenarnya masa depan sudah dimulai saat ini." [NEWLINE] - Mattie Stepanek</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FUSION_QUOTE_1">
			<Text>"Saya adalah pendukung utama pemanfaatan kekuatan fusi - dari jarak 93 juta mil. Fusi dilakukan oleh matahari kita dengan sangat baik dan gratis. Di Bumi, di dalam reaktor, tidak begitu." [NEWLINE] - Joe Romm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FUSION_QUOTE_2">
			<Text>"Ketika kita melihat ke atas pada malam hari dan melihat bintang-bintang, semua yang kita lihat bersinar karena fusi nuklir yang jauh." [NEWLINE] - Carl Sagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CODE_OF_LAWS_QUOTE_1">
			<Text>"Bukan kebijaksanaan, melainkan otoritas yang membuat hukum." [NEWLINE] - Thomas Hobbes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CODE_OF_LAWS_QUOTE_2">
			<Text>"Dalam keadaan terbaiknya, manusia adalah yang paling mulia dari semua hewan; terpisah dari hukum dan keadilan, ia adalah yang terburuk." [NEWLINE] - Aristoteles</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_QUOTE_1">
			<Text>"Tanpa keahlian, inspirasi hanyalah buluh yang terguncang oleh angin."[NEWLINE] - Johannes Brahms</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_QUOTE_2">
			<Text>"Keterampilan tanpa imajinasi adalah keahlian dan memberi kita banyak benda yang berguna seperti keranjang piknik anyaman." [NEWLINE] - Tom Stoppard</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FOREIGN_TRADE_QUOTE_1">
			<Text>"Setiap bangsa hidup dengan cara bertukar." [NEWLINE] - Adam Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FOREIGN_TRADE_QUOTE_2">
			<Text>"Itulah aspek positif dari perdagangan, saya kira. Dunia akan tergerak bersama." [NEWLINE] - Isabel Hoving</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRADITION_QUOTE_1">
			<Text>"Keberanian adalah menjadi satu-satunya orang yang tahu bahwa Anda takut." [Kolonel David Hackworth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRADITION_QUOTE_2">
			<Text>"Saya tidak meremehkan nilai pengetahuan militer, tetapi jika orang berperang dengan kepatuhan terhadap aturan, mereka akan gagal." [NEWLINE] - Ulysses S. Grant</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_STATE_WORKFORCE_QUOTE_1">
			<Text>"Perekonomian yang kuat dimulai dengan tenaga kerja yang kuat dan berpendidikan tinggi."[NEWLINE] - Bill Owens</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_STATE_WORKFORCE_QUOTE_2">
			<Text>"Memiliki tenaga kerja yang bahagia dan terlibat sama pentingnya dengan memiliki laba yang menguntungkan." [NEWLINE] - Vern Dosch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EARLY_EMPIRE_QUOTE_1">
			<Text>"Lihatlah ke masa lalu, dengan perubahan kerajaan yang bangkit dan runtuh, dan Anda juga dapat meramalkan masa depan." [NEWLINE] - Marcus Aurelius</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EARLY_EMPIRE_QUOTE_2">
			<Text>"Kemewahan seperti AC-lah yang meruntuhkan Kekaisaran Romawi. Dengan AC, jendela mereka tertutup; mereka tidak bisa mendengar orang-orang barbar datang."[NEWLINE] - Garrison Keillor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MYSTICISM_QUOTE_1">
			<Text>"Mistisisme adalah kesalahan dari sebuah simbol yang tidak disengaja dan individual sebagai simbol universal." [Ralph Waldo Emerson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MYSTICISM_QUOTE_2">
			<Text>"Saya suka mengatakan bahwa saya mempraktikkan mistisisme militan. Saya sangat yakin akan beberapa hal yang tidak saya ketahui." [NEWLINE] - Rob Bell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GAMES_RECREATION_QUOTE_1">
			<Text>"Jika roti adalah kebutuhan hidup yang pertama, maka rekreasi adalah yang kedua." [NEWLINE] - Edward Bellamy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GAMES_RECREATION_QUOTE_2">
			<Text>"Orang yang tidak dapat menemukan waktu untuk rekreasi, cepat atau lambat akan menemukan waktu untuk sakit." [NEWLINE] - John Wanamaker</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_QUOTE_1">
			<Text>"Politik adalah seni yang mungkin, yang dapat dicapai - seni yang terbaik berikutnya." [NEWLINE] - Otto von Bismarck</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_QUOTE_2">
			<Text>"Pecah belah dan kuasai, sebuah moto yang bagus. Bersatu dan memimpin, motto yang lebih baik." [NEWLINE] - Johann Wolfgang von Goethe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DRAMA_POETRY_QUOTE_1">
			<Text>"Para penyair secara misterius bungkam tentang masalah keju." [NEWLINE] - G. K. Chesterton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DRAMA_POETRY_QUOTE_2">
			<Text>"Seluruh dunia adalah panggung, dan semua pria dan wanita hanyalah pemain." [William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRAINING_QUOTE_1">
			<Text>"Jika membunuh adalah hal yang alamiah, mengapa pria harus mengikuti pelatihan untuk mempelajari caranya?" [NEWLINE] - Joan Baez</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRAINING_QUOTE_2">
			<Text>"Mereka yang dalam pertengkaran saling menyela, harus sering menyeka hidungnya yang berdarah." [NEWLINE] - John Gay</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Ketidakterkalahkan terletak pada pertahanan; kemungkinan kemenangan ada pada serangan." [NEWLINE] - Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Pertahanan lebih unggul daripada kemewahan." [NEWLINE] - Adam Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RECORDED_HISTORY_QUOTE_1">
			<Text>"Saya telah mengalami beberapa hal buruk dalam hidup saya, beberapa di antaranya benar-benar terjadi." [NEWLINE] - Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RECORDED_HISTORY_QUOTE_2">
			<Text>"Sejarah adalah versi peristiwa masa lalu yang telah disepakati oleh banyak orang." [Napoleon Bonaparte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THEOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Kita tidak bisa lagi memiliki pemikiran keagamaan yang tepat tanpa teologi, seperti halnya ilmu mekanika dan astronomi yang tepat tanpa matematika, atau pembuatan besi yang tepat tanpa ilmu kimia." [NEWLINE] - John Hall</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THEOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Manusia menderita hanya karena ia menganggap serius apa yang dibuat oleh para dewa untuk bersenang-senang." [NEWLINE] - Alan W. Watts</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NAVAL_TRADITION_QUOTE_1">
			<Text>"Angkatan laut yang baik bukanlah provokasi untuk berperang. Itu adalah jaminan perdamaian yang paling pasti." [NEWLINE] - Theodore Roosevelt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NAVAL_TRADITION_QUOTE_2">
			<Text>"Angkatan Laut memiliki tradisi dan masa depan - dan kami memandang dengan bangga dan percaya diri ke kedua arah." [NEWLINE] - Arleigh Burke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FEUDALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Dalam demokrasi, suara Anda yang penting; dalam feodalisme, suara Anda yang penting." [NEWLINE] - Mogens Jallberg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FEUDALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Dengan kemajuan feodalisme, muncullah pertumbuhan baju besi, hingga akhirnya, seorang petarung menyerupai armadillo." [NEWLINE] - John Boyle O'Reilly</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_SERVICE_QUOTE_1">
			<Text>"Semuanya hanya kertas dan formulir, seluruh layanan sipil seperti benteng yang terbuat dari kertas, formulir, dan birokrasi." [NEWLINE] - Alexander Ostrovsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_SERVICE_QUOTE_2">
			<Text>"Pembayar pajak - yaitu seseorang yang bekerja untuk pemerintah federal tetapi tidak harus mengikuti ujian pegawai negeri." [NEWLINE] - Ronald Reagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCENARIES_QUOTE_1">
			<Text>"Dalam masa damai, seseorang dirampas oleh tentara bayaran; dalam masa perang, oleh musuh-musuhnya." [Niccolo Machiavelli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCENARIES_QUOTE_2">
			<Text>"Menjadi tentara bayaran... Hei, kami hanya pergi ke mana pun ada campuran uang dan masalah." [NEWLINE] - Howard Tayler</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_QUOTE_1">
			<Text>"Semua yang berkilau bukanlah emas; sering kali Anda mendengar hal tersebut." [NEWLINE] - William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_QUOTE_2">
			<Text>"Ada orang yang sangat jujur yang tidak berpikir bahwa mereka telah melakukan tawar-menawar kecuali jika mereka telah menipu pedagang." [NEWLINE] - Anatole France</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GUILDS_QUOTE_1">
			<Text>"Setiap orang harus membuat anaknya belajar suatu perdagangan atau profesi yang berguna, sehingga di masa-masa yang penuh dengan perubahan nasib ini ... mereka dapat memiliki sesuatu yang nyata untuk dijadikan sandaran." [Phineas T. Barnum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GUILDS_QUOTE_2">
			<Text>"Kamu tidak bisa seenaknya menangkap Guild Pencuri. Maksud saya, kami akan melakukannya sepanjang hari!" [NEWLINE] - Terry Pratchett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIVINE_RIGHT_QUOTE_1">
			<Text>"Maka saya menyimpulkan poin yang menyentuh kekuasaan raja-raja ini dengan aksioma keilahian ini, bahwa untuk memperdebatkan apa yang dapat dilakukan Allah adalah penghujatan... demikian pula memperdebatkan apa yang dapat dilakukan raja adalah penghasutan." [NEWLINE] - Raja James I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIVINE_RIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Dengar, wanita aneh yang berbaring di kolam sambil membagi-bagikan pedang bukanlah dasar untuk sebuah sistem pemerintahan... Anda tidak bisa berharap untuk memegang kekuasaan tertinggi hanya karena ada kue tart berair yang melemparkan pedang ke arah Anda!" [NEWLINE] - Monty Python</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EXPLORATION_QUOTE_1">
			<Text>"Hari di mana kita berhenti menjelajah adalah hari di mana kita berkomitmen untuk hidup di dunia yang stagnan, tanpa rasa ingin tahu, tanpa mimpi." [NEWLINE] - Neil deGrasse Tyson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EXPLORATION_QUOTE_2">
			<Text>"Kita tidak akan berhenti dari penjelajahan, dan akhir dari semua penjelajahan kita adalah tiba di tempat kita memulai dan mengetahui tempat itu untuk pertama kalinya." [T.S. Eliot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_HUMANISM_QUOTE_1">
			<Text>"Empat karakteristik humanisme adalah rasa ingin tahu, pikiran yang bebas, keyakinan akan cita rasa yang baik, dan keyakinan akan umat manusia." [E.M. Forster</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_HUMANISM_QUOTE_2">
			<Text>"Anda tidak boleh kehilangan kepercayaan pada kemanusiaan. Kemanusiaan itu seperti samudra; jika beberapa tetes saja dari samudra itu kotor, maka samudra tidak akan menjadi kotor" [NEWLINE] - Mahatma Gandhi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_QUOTE_1">
			<Text>"Dalam diplomasi, ada dua jenis masalah: masalah kecil dan masalah besar. Masalah kecil akan hilang dengan sendirinya, dan masalah besar tidak akan bisa Anda atasi." [NEWLINE] - Patrick McGuinness</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_QUOTE_2">
			<Text>"Seorang diplomat adalah seorang pria yang selalu mengingat hari ulang tahun seorang wanita tetapi tidak pernah mengingat usianya." [NEWLINE] - Robert Frost</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_REFORMED_CHURCH_QUOTE_1">
			<Text>"Saya tidak suka berkomitmen tentang Surga dan Neraka, Anda tahu, saya punya teman di kedua tempat itu." [NEWLINE] - Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_REFORMED_CHURCH_QUOTE_2">
			<Text>"Tiga elemen besar peradaban modern: bubuk mesiu, percetakan, dan agama Protestan." [NEWLINE] - Thomas Carlyle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCANTILISM_QUOTE_1">
			<Text>"Namun, dalam ekonomi pasar, individu memiliki kemungkinan untuk melepaskan diri dari kekuasaan negara." [NEWLINE] - Peter Berger</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCANTILISM_QUOTE_2">
			<Text>"Setelah melihat ekonomi non-pasar, tiba-tiba saya lebih memahami apa yang saya sukai dari ekonomi pasar." [NEWLINE] - Esther Dyson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_QUOTE_1">
			<Text>"Pendapat baru selalu dicurigai, dan biasanya ditentang, tanpa alasan lain selain karena pendapat tersebut belum umum." [NEWLINE] - John Locke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_QUOTE_2">
			<Text>"Apa pun yang bertentangan dengan alam adalah bertentangan dengan akal sehat, dan apa pun yang bertentangan dengan akal sehat adalah tidak masuk akal." [NEWLINE] - Baruch Spinoza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLONIALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Ingatlah bahwa politik, kolonialisme, imperialisme, dan perang juga berasal dari otak manusia." [NEWLINE] - Vilayanur Ramachandran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLONIALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Penjajahan. Penyebaran aturan yang dipaksakan. Tapi siapa yang akan menyebarkannya di antara para penjajah?" [NEWLINE] - Anthony Burgess</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Perbaikan membuat jalan menjadi lurus; tetapi jalan yang bengkok tanpa perbaikan adalah jalan yang jenius." [NEWLINE] - William Blake</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Kesalahan umum yang sering dilakukan orang ketika mencoba mendesain sesuatu yang sangat mudah adalah meremehkan kecerdikan orang yang benar-benar bodoh." [NEWLINE] - Douglas Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATIONALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Nasionalisme lah yang melahirkan bangsa, dan bukan sebaliknya." [NEWLINE] - Ernest Gellner</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATIONALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Sifat alamiah manusia, seperti yang dimanifestasikan dalam kesukuan dan nasionalisme, memberikan momentum bagi mesin evolusi manusia." [NEWLINE] - Arthur Keith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_OPERA_BALLET_QUOTE_1">
			<Text>"Opera adalah ketika seorang pria ditikam dari belakang dan, alih-alih berdarah, dia malah bernyanyi." [NEWLINE] - Robert Benchley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_OPERA_BALLET_QUOTE_2">
			<Text>"Balet memproyeksikan kekuatan yang rapuh dan ketepatan yang tidak fleksibel." [NEWLINE] - Ayn Rand</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATURAL_HISTORY_QUOTE_1">
			<Text>"Seandainya saya hadir pada saat Penciptaan, saya akan memberikan beberapa petunjuk yang berguna untuk pengaturan alam semesta yang lebih baik." [NEWLINE] - Nelson Algren</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATURAL_HISTORY_QUOTE_2">
			<Text>"Dalam semua karya tentang Sejarah Alam, kita selalu menemukan detail adaptasi hewan yang mengagumkan terhadap makanannya, kebiasaannya, dan tempat di mana hewan tersebut ditemukan." [NEWLINE] - Alfred Wallace</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SCORCHED_EARTH_QUOTE_1">
			<Text>"Perang adalah neraka." [William Tecumseh Sherman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SCORCHED_EARTH_QUOTE_2">
			<Text>"Saya hanya memahami persahabatan atau bumi hangus." [NEWLINE] - Roger Ailes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_URBANIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Revolusi Industri dan pertumbuhan konsentrasi perkotaanlah yang menyebabkan rasa anonimitas." [NEWLINE] - Vint Cerf</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_URBANIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Yang saya sukai dari kota adalah semuanya berukuran besar, baik keindahan maupun keburukannya." [NEWLINE] - Joseph Brodsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CAPITALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Keburukan kapitalisme adalah pembagian berkah yang tidak merata; kebajikan yang melekat pada sosialisme adalah pembagian kesengsaraan yang merata." [Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CAPITALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Selalu berusaha untuk bergesekan dengan uang, karena jika Anda bergesekan dengan uang dalam waktu yang cukup lama, sebagian darinya akan menular pada Anda." [NEWLINE] - Damon Runyon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CONSERVATION_QUOTE_1">
			<Text>"Air dan udara, dua hal penting yang menjadi sandaran kehidupan, telah menjadi tong sampah global." [NEWLINE] - Jacques Yves Cousteau</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CONSERVATION_QUOTE_2">
			<Text>"Menghancurkan hutan hujan demi keuntungan ekonomi sama saja dengan membakar lukisan Renaisans untuk memasak makanan." [NEWLINE] - Edward Wilson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MASS_MEDIA_QUOTE_1">
			<Text>"Efek dari media massa bukanlah untuk menimbulkan kepercayaan, melainkan untuk mempertahankan alat kecanduan." [NEWLINE] - Christopher Lasch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MASS_MEDIA_QUOTE_2">
			<Text>"Jika Anda tidak membaca koran, Anda kurang informasi. Jika Anda membaca koran, Anda salah informasi." [NEWLINE] - Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MOBILIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Ketika mereka bersiap untuk perang, mereka yang memerintah dengan kekerasan berbicara paling banyak tentang perdamaian sampai mereka menyelesaikan proses mobilisasi." [NEWLINE] - Stefan Zweig</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MOBILIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Untuk menggalang massa, pemerintah membutuhkan musuh... jika mereka tidak memiliki musuh yang nyata, mereka akan menciptakan musuh untuk memobilisasi kita." [Nhat Hanh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_QUOTE_1">
			<Text>"Pelepasan tenaga atom telah mengubah segalanya kecuali cara berpikir kita... solusi untuk masalah ini terletak pada hati manusia. Seandainya saja saya tahu, saya seharusnya menjadi pembuat jam tangan." [NEWLINE] - Albert Einstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_QUOTE_2">
			<Text>"Anak-anak di era nuklir, menurut saya, melemah dalam kapasitas mereka untuk mencintai. Sulit untuk mencintai, ketika Anda mempersiapkan diri untuk menghadapi benturan." [NEWLINE] - Martin Amis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_IDEOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Telah dibuktikan bahwa tidak ada sistem, bahkan yang paling tidak manusiawi sekalipun, yang dapat terus eksis tanpa ideologi." [NEWLINE] - Joe Slovo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_IDEOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Secara perlahan, ide akan menjadi ideologi, kemudian menjadi kebijakan yang berujung pada tindakan." [NEWLINE] - Nandan Nilekani</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SUFFRAGE_QUOTE_1">
			<Text>"Mengapa seorang perempuan harus diperlakukan berbeda? Hak pilih perempuan akan berhasil, meskipun ada perlawanan gerilya yang menyedihkan." [NEWLINE] - Victoria Woodhull</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SUFFRAGE_QUOTE_2">
			<Text>"Pria, hak-hak mereka, dan tidak lebih dari itu; wanita, hak-hak mereka, dan tidak kurang dari itu." [NEWLINE] - Susan B. Anthony</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_TOTALITARIANISM_QUOTE_1">
			<Text>"Hanya massa dan kaum elit yang dapat tertarik oleh momentum totalitarianisme itu sendiri. Massa harus dimenangkan oleh propaganda." [NEWLINE] - Hannah Arendt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_TOTALITARIANISM_QUOTE_2">
			<Text>"Tujuan akhir dari setiap ideologi adalah totalitarianisme." [NEWLINE] - Tom Robbins</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_QUOTE_1">
			<Text>"Ada perang kelas, baiklah, tapi kelas saya, kelas orang kaya, yang berperang... dan kami menang."[NEWLINE] - Warren Buffett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_QUOTE_2">
			<Text>"Perjuangan kelas selalu mengarah pada kediktatoran proletariat." [NEWLINE] - Karl Marx</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLD_WAR_QUOTE_1">
			<Text>"Dari Stettin di Baltik hingga Trieste di Adriatik, tirai besi telah turun melintasi benua." [NEWLINE] - Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLD_WAR_QUOTE_2">
			<Text>"Perang Dingin tidak mencair; perang ini membara dengan panas yang mematikan." [NEWLINE] - Richard Nixon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_QUOTE_1">
			<Text>"Jika kemenangan bukanlah segalanya, mengapa mereka terus mencetak gol?"[NEWLINE] - Vince Lombardi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_QUOTE_2">
			<Text>"Olahraga tidak membangun karakter. Olahraga justru mengungkapkannya." [NEWLINE] - Heywood Broun</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_QUOTE_1">
			<Text>"Suatu bangsa tanpa pengetahuan tentang sejarah, asal-usul, dan budaya mereka di masa lalu bagaikan pohon tanpa akar." [NEWLINE] - Marcus Garvey</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_QUOTE_2">
			<Text>"Anda tidak akan menemukan warisan Anda. Itu ada di sana, hanya menunggu untuk dieksplorasi dan dibagikan." [NEWLINE] - Robbie Robertson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_QUOTE_1">
			<Text>"Rencana yang baik yang dijalankan dengan baik saat ini jauh lebih baik daripada rencana yang sempurna yang dijalankan minggu depan." [George S. Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_QUOTE_2">
			<Text>"Jangan pedulikan manuvernya, langsung saja serang mereka." [NEWLINE] - Horatio Nelson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SPACE_RACE_QUOTE_1">
			<Text>"Kami memilih untuk pergi ke bulan dalam dekade ini dan melakukan hal-hal lain, bukan karena itu mudah, tetapi karena itu sulit." [John F. Kennedy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SPACE_RACE_QUOTE_2">
			<Text>"NASA menghabiskan jutaan dolar untuk menciptakan bolpoin agar mereka bisa menulis di luar angkasa. Rusia mengambil pensil." [NEWLINE] - Will Chabot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GLOBALIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Telah dikatakan bahwa berdebat melawan globalisasi sama saja dengan berdebat melawan hukum gravitasi."[NEWLINE] - Kofi Annan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GLOBALIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Suatu hari nanti tidak akan ada lagi perbatasan, tidak ada batas, tidak ada bendera, tidak ada negara, dan satu-satunya paspor adalah hati." [NEWLINE] - Carlos Santana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_QUOTE_1">
			<Text>"Manakah dari semua hal penting saya yang harus saya ceritakan terlebih dahulu?" [NEWLINE] -Jane Austen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_QUOTE_2">
			<Text>"Teralihkan dari gangguan oleh gangguan!"[NEWLINE] - T.S. Eliot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FUTURE_CIVIC_QUOTE_1">
			<Text>"Anda tidak akan pernah bisa merencanakan masa depan dengan masa lalu." [NEWLINE] -Edmund Burke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FUTURE_CIVIC_QUOTE_2">
			<Text>"Saya tidak pernah memikirkan masa depan. Itu akan segera datang."[NEWLINE] -Albert Einstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_BHASA_1_QUOTE">
			<Text>Ia bagaikan kilat yang menyambar-nyambar di gunung-gunung yang gagah, bagaikan rajawali di antara burung-burung, bagaikan singa di antara kumpulan binatang buas, bagaikan maut yang datang dalam rupa manusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_BHASA_2_QUOTE">
			<Text>Oh, hatiku, jadilah engkau puas dengan kebenaran kecurigaanmu. Ketahuilah sekarang tentang kematian tuanku dan untuk sesaat jadilah engkau tenang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_HOMER_1_QUOTE">
			<Text>Janganlah aku mati dalam keadaan memalukan dan tanpa perjuangan, tetapi biarlah aku terlebih dahulu melakukan suatu perkara besar yang akan diceritakan di antara manusia di kemudian hari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_HOMER_2_QUOTE">
			<Text>Karena seorang teman dengan hati yang penuh pengertian tidak kurang dari seorang saudara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_OVID_1_QUOTE">
			<Text>Saya mengangkat segenggam pasir dan menunjukkannya kepadanya, menanyakan berapa banyak butiran pasir yang ada di tumpukan itu. Bodohnya aku! Saya lupa meminta mereka menjadi tahun-tahun masa muda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_OVID_2_QUOTE">
			<Text>Kesempatan adalah sesuatu yang sangat kuat. Selalu lemparkan kail pancing Anda; di kolam yang tidak Anda duga, Anda akan menemukan ikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_QU_YUAN_1_QUOTE">
			<Text>Dari terang muncul terang, dan dari gelap muncul kegelapan, tetapi dari manakah keduanya muncul? Yin dan Yang bergabung untuk menciptakan segala sesuatu, tetapi manakah sumbernya, dan manakah yang lahir darinya?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_QU_YUAN_2_QUOTE">
			<Text>Waktu terus bergulir tanpa jeda, [NEWLINE] Musim bergulir melalui musim semi dan musim gugur, [NEWLINE] Saat aku melihat warna hijau memudar di sekelilingku, [NEWLINE] Aku takut matahari terbenam di masa mudaku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CHAUCER_1_QUOTE">
			<Text> Seorang yang mulia, dan seorang yang layak,[NEWLINE] yang sejak pertama kali ia menjadi seorang ksatria,[NEWLINE] yang mencintai kesatria,[NEWLINE] yang mencintai kehormatan dan kemuliaan, yang mencintai kebebasan dan kehormatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CHAUCER_2_QUOTE">
			<Text>Jika aku adalah dia yang dapat membuatmu senang, [NEWLINE] Karena setiap orang yang akan kamu dapatkan akan mendapatkan kebahagiaan; [NEWLINE] Dan dia yang bersenjata mengambilnya, dan menciumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_LI_BAI_1_QUOTE">
			<Text>Bunga-bunga mengelilingi saya, sendirian dengan minuman saya, [NEWLINE] Saya menuangkan untuk diri saya sendiri, tidak ada teman yang bergabung dengan saya, [NEWLINE] Saya mengangkat gelas saya dan bersulang bulan purnama, [NEWLINE] Siapa yang dengan bayangan saya akan membuat kami bertiga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_LI_BAI_2_QUOTE">
			<Text>Aku mengipasi diriku dalam panas yang sangat menyengat ini, [NEWLINE] Hutan mengundang seseorang untuk menelanjangi diri, [NEWLINE] Aku menggantungkan kerudungku di tebing berbatu, [NEWLINE] Kepalaku yang terbuka, aku bermandikan udara yang harum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MURASAKI_1_QUOTE">
			<Text>Sebagai seorang anak laki-laki, saudara laki-laki saya, Nobunori, mempelajari kitab-kitab klasik Tiongkok, dan saya suka duduk dan mendengarkan pelajarannya. Saya menemukan bahwa bahkan ketika dia berjuang untuk memahami atau menghafal bagian-bagian tertentu, saya akan merasa sangat mudah. Ayah saya, seorang yang gemar membaca, sering meratapi kenyataan ini, dan berkata, 'Sayang sekali. Seandainya saja kamu terlahir sebagai seorang pria!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MURASAKI_2_QUOTE">
			<Text>Rumput baru, Anda bahkan tidak tahu di mana ia akan bertunas dan tumbuh. Bagaimana mungkin, setetes embun, lenyap di udara meninggalkan Anda sendirian?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAVENDISH_1_QUOTE">
			<Text>Dari ruangan ini terdapat sebuah lorong menuju Kamar Tidur Kaisar, yang dindingnya terbuat dari Jet, dan lantainya dari Marmer hitam; atapnya terbuat dari Bunda Mutiara, di mana Bulan dan Bintang-bintang yang berkobar diwakili oleh Berlian putih, dan tempat tidurnya terbuat dari Berlian dan Karbun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAVENDISH_2_QUOTE">
			<Text>Telah diketahui bahwa manusia memiliki lima Indera Luar, dan setiap indra tidak mengetahui satu sama lain; karena Hidung tidak mengetahui apa yang dilihat oleh Mata, dan Mata tidak mengetahui apa yang didengar oleh Telinga, dan Telinga juga tidak mengetahui apa yang dicicipi oleh Lidah...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CERVANTES_1_QUOTE">
			<Text>Ragu-ragulah jika Anda mau, tetapi kebenaran adalah apa yang telah saya katakan, dan selamanya terletak di atas kebohongan seperti minyak di atas air.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CERVANTES_2_QUOTE">
			<Text>Dan, karena masih muda dan ceria, mereka tidak melewatkan kesempatan untuk mendengar tentang pelayan-pelayan cantik di kota ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MACHIAVELLI_1_QUOTE">
			<Text>Oleh karena itu, perlu dicatat, pria harus dibujuk atau dihabisi. Untuk pelanggaran ringan mereka akan membalas, pelanggaran berat mereka tidak bisa; oleh karena itu pelanggaran yang dilakukan terhadap seorang pria harus sedemikian rupa sehingga menghilangkan rasa takut untuk membalas dendam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MACHIAVELLI_2_QUOTE">
			<Text>Penting bagi orang yang mendirikan sebuah republik, dan menetapkan hukum di dalamnya, untuk mengandaikan semua orang jahat, dan selalu siap untuk menggunakan kejahatan dalam jiwa mereka, setiap kali mereka memiliki kesempatan...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHAKESPEARE_1_QUOTE">
			<Text>O, janganlah bersumpah demi bulan, bulan yang tak tetap, [NEWLINE] Bahwa perubahan bulanan dalam bulatannya yang melingkar, [NEWLINE] Jangan sampai cintamu juga berubah-ubah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHAKESPEARE_2_QUOTE">
			<Text>Menjadi, atau tidak menjadi? Itulah pertanyaannya-[NEWLINE] Apakah lebih mulia dalam pikiran untuk menderita [NEWLINE] Gendongan dan anak panah keberuntungan yang memalukan, [NEWLINE] Atau mengangkat senjata melawan lautan masalah, [NEWLINE] Dan, dengan menentang, mengakhirinya?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_D_AULNOY_1_QUOTE">
			<Text>Dan karena dia begitu cantik, mereka memanggilnya Putri Goldilocks, karena rambutnya lebih halus dari emas, sangat indah, dan jatuh ikal sampai ke kakinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_D_AULNOY_2_QUOTE">
			<Text>"Jika Anda begitu baik dan murah hati untuk membebaskan saya," lumba-lumba melanjutkan, "Saya akan memberikan pelayanan yang nyata selama hidup saya sehingga Anda tidak perlu menyesali kebaikan Anda."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_PUSHKIN_1_QUOTE">
			<Text>Mimpi, mimpi! Kemana saja kau pergi? Betapa manisnya kau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_PUSHKIN_2_QUOTE">
			<Text>Seperti seorang hakim yang telah beruban dalam jabatannya,[NEWLINE] Dengan tenang dia merenungkan orang yang adil[NEWLINE] dan yang tidak adil, dengan ketidakpedulian dia mencatat yang jahat dan yang baik, dan tidak mengenal murka atau belas kasihan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_POE_1_QUOTE">
			<Text>"Penjahat!" Saya menjerit, "jangan menyamar lagi! Aku mengakui perbuatan itu! -Sobek papannya! Di sini, di sini! -Ini adalah detak jantungnya yang mengerikan!"</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_POE_2_QUOTE">
			<Text>Ketika saya mengangguk-angguk, hampir tertidur, tiba-tiba terdengar suara ketukan, [NEWLINE] Seperti ada yang mengetuk pintu kamar saya dengan lembut, [NEWLINE] "'Ini ada tamu," gumam saya, "mengetuk pintu kamar saya- [NEWLINE] Hanya ini dan tidak lebih."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_AUSTEN_1_QUOTE">
			<Text>"Imajinasi seorang wanita sangat cepat; imajinasi ini melompat dari kekaguman menjadi cinta, dari cinta menjadi pernikahan dalam sekejap."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_AUSTEN_2_QUOTE">
			<Text>Kenali kebahagiaan Anda sendiri. Anda tidak menginginkan apa pun selain kesabaran- atau berikan nama yang lebih menarik, sebut saja harapan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_GOETHE_1_QUOTE">
			<Text>Segera setelah Anda mempercayai diri sendiri, Anda akan tahu bagaimana cara hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_GOETHE_2_QUOTE">
			<Text>"Umat manusia adalah makhluk yang monoton. Kebanyakan orang menghabiskan sebagian besar waktu mereka untuk bekerja agar dapat hidup, dan sedikit kebebasan yang tersisa membuat mereka merasa takut sehingga mereka mencari segala cara untuk menghilangkannya."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHELLEY_1_QUOTE">
			<Text>Aku melihat si celaka - monster menyedihkan yang telah aku ciptakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHELLEY_2_QUOTE">
			<Text>Kecerdasan ini membawa kita kembali dari prospek surga, yang telah ada setelah selang waktu seratus ribu tahun, ke rasa sakit dan kesengsaraan yang ada di bumi saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_JOYCE_1_QUOTE">
			<Text>Setiap kehidupan adalah hari-hari, hari demi hari. Kita berjalan melalui diri kita sendiri, bertemu dengan perampok, hantu, raksasa, orang tua, orang muda, istri, janda, saudara-saudara yang saling mencintai. Tapi selalu bertemu dengan diri kita sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_JOYCE_2_QUOTE">
			<Text>Satu demi satu mereka semua menjadi bayangan. Lebih baik melangkah dengan berani ke dunia lain, dalam kemuliaan penuh gairah, daripada memudar dan layu seiring bertambahnya usia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_DICKINSON_1_QUOTE">
			<Text>Seekor Burung turun dari jalan-[NEWLINE] Dia tidak tahu saya melihat-[NEWLINE] Dia menggigit seekor cacing Angleworm menjadi dua bagian[NEWLINE] Dan memakannya mentah-mentah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_DICKINSON_2_QUOTE">
			<Text>Keberhasilan dianggap paling manis oleh mereka yang tidak pernah berhasil. Untuk memahami sebuah nektar, dibutuhkan kebutuhan yang paling menyakitkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TOLSTOY_1_QUOTE">
			<Text>"Pierre benar ketika dia mengatakan bahwa seseorang harus percaya pada kemungkinan kebahagiaan untuk menjadi bahagia, dan saya sekarang percaya akan hal itu. Biarlah orang mati mengubur orang mati, tetapi selagi saya masih hidup, saya harus hidup dan bahagia."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TOLSTOY_2_QUOTE">
			<Text>Semua gadis di dunia dibagi menjadi dua kelas: satu kelas termasuk semua gadis di dunia kecuali dia, dan mereka memiliki semua perasaan manusia biasa dan merupakan gadis-gadis yang sangat biasa; sementara kelas lainnya -dia sendiri- tidak memiliki kelemahan dan lebih unggul daripada semua manusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TWAIN_1_QUOTE">
			<Text>"Jim mengatakan bahwa lebah tidak akan menyengat orang yang bodoh, tetapi saya tidak mempercayai hal itu, karena saya sudah mencobanya berkali-kali dan lebah tidak menyengat saya."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TWAIN_2_QUOTE">
			<Text>Dia telah menemukan sebuah hukum besar dalam tindakan manusia, tanpa menyadarinya - yaitu, bahwa untuk membuat seorang pria atau anak laki-laki mendambakan suatu hal, hanya perlu membuat hal itu sulit dicapai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_FITZGERALD_1_QUOTE">
			<Text>Amory Blaine mewarisi semua sifat ibunya, kecuali beberapa sifat yang tidak dapat diungkapkan, yang membuatnya berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_FITZGERALD_2_QUOTE">
			<Text>Ia sangat mempesona; sungguh sulit untuk memahami kecantikannya dalam sekejap mata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_WELLS_1_QUOTE">
			<Text>Tidak ada yang akan percaya pada tahun-tahun terakhir abad ke-19 bahwa dunia ini sedang diawasi dengan cermat dan dekat oleh kecerdasan yang lebih besar dari manusia, namun sama fana dengan manusia itu sendiri...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_WELLS_2_QUOTE">
			<Text>Sangat sederhana penjelasan saya, dan cukup masuk akal - karena banyak teori yang salah!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TAGORE_1_QUOTE">
			<Text>Saya bersedia melayani negara saya, tetapi pemujaan saya saya tujukan kepada Hak yang jauh lebih besar dari negara saya. Menyembah negara saya sebagai tuhan berarti mendatangkan kutukan atasnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TAGORE_2_QUOTE">
			<Text>Jika seorang pengembara, yang meninggalkan rumah, datang ke sini untuk menyaksikan malam dan dengan kepala tertunduk mendengarkan gumaman kegelapan, siapakah yang akan membisikkan rahasia kehidupan ke telinganya jika saya, yang menutup pintu, harus mencoba membebaskan diri saya dari ikatan fana?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAPEK_1_QUOTE">
			<Text>Nona Glory yang terkasih, Robot bukanlah manusia. Secara mekanis, mereka lebih sempurna daripada kita, mereka memiliki kecerdasan rasional yang luar biasa, tetapi mereka tidak memiliki jiwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAPEK_2_QUOTE">
			<Text>Dewa Semut yang agung, Engkau telah memberikan kemenangan! Dengan ini aku menamai engkau Kolonel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SUN_TZU_QUOTE">
			<Text>Prajurit yang menang menang terlebih dahulu baru kemudian berperang, sementara prajurit yang kalah berperang terlebih dahulu baru kemudian berusaha untuk menang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PYRAMIDS_QUOTE">
			<Text>"Dari ketinggian piramida ini, empat puluh abad memandang rendah kepada kita."[NEWLINE] - Napoleon Bonaparte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PETRA_QUOTE">
			<Text>"Petra adalah sebuah tampilan brilian dari kesenian manusia dalam mengubah batu tandus menjadi keajaiban yang megah."[NEWLINE] - Edward Dawson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_QUOTE">
			<Text>"Gereja dan Negara, Jiwa dan Raga, Tuhan dan Manusia, semuanya menjadi satu di Mont Saint Michel, dan urusan mereka semua adalah berjuang, masing-masing dengan caranya sendiri, atau saling menjaga satu sama lain."[NEWLINE] - Henry Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CHICHEN_ITZA_QUOTE">
			<Text>"Lapangan Bola Besar juga sangat mengesankan. Saya ingin melihat mereka memainkan pertandingan, meskipun sepertinya akhir pertandingannya cukup keras. Saya rasa lebih aman untuk menjadi penonton."[NEWLINE] - IslaDeb</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STONEHENGE_QUOTE">
			<Text>"Dapatkah Anda bayangkan mencoba membujuk enam ratus orang untuk membantu Anda menyeret batu seberat lima puluh ton sejauh delapan belas mil melintasi pedesaan dan mengereknya hingga tegak lurus, lalu berkata, 'Baiklah, teman-teman! Dua puluh orang lagi seperti itu... lalu kita bisa berpesta!"[NEWLINE] - Bill Bryson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ORACLE_QUOTE">
			<Text>"Aku melompat ke atas kapal cepat dalam bentuk lumba-lumba, berdoalah kepadaku sebagai Apollo Delphinius; juga altar itu sendiri akan disebut Delphinius dan diabaikan selamanya."[NEWLINE] - Homer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>"Ada tujuh keajaiban di dunia, dan penemuan Tentara Terakota, bisa dikatakan, adalah keajaiban kedelapan di dunia."[NEWLINE] - Jacques Chirac</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>"Semua yang ada di sini tampak diperhitungkan untuk menginspirasi perasaan yang baik dan bahagia, karena semuanya halus dan indah."[NEWLINE] - Washington Irving</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_QUOTE">
			<Text>"Dengan demikian, patung ini berfungsi untuk memberikan satu pemikiran kepada orang-orang - 'Segala sesuatu ada di tangan Tuhan'."[NEWLINE] - Sergey Semenov</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POTALA_PALACE_QUOTE">
			<Text>"Pertama kali saya melangkah ke atap Istana Potala, saya merasa, tidak seperti sebelumnya atau sejak saat itu, seolah-olah saya sedang melangkah ke atap keberadaan saya: ke suatu dimensi kesadaran yang belum pernah saya kunjungi sebelumnya."[NEWLINE] - Pico Iyer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGING_GARDENS_QUOTE">
			<Text>"Pendakian ke lantai tertinggi dilakukan dengan tangga, dan di sisinya terdapat mesin air, yang dengannya orang-orang, yang ditunjuk secara khusus untuk tujuan tersebut, terus dipekerjakan untuk menaikkan air dari Efrat ke dalam taman."[NEWLINE] - Strabo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_QUOTE">
			<Text>"Seluruh kompleks istana dibangun di sepanjang poros tengah, poros dunia, segala sesuatu di empat penjuru dunia bergantung pada titik pusat yang diwakili oleh istana-istana ini."[NEWLINE] - Jeffrey Riegel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HERMITAGE_QUOTE">
			<Text>"Museum berada di garis depan dalam memperjuangkan budaya, kebaikan dengan kejahatan - dalam hal apa pun, dalam memerangi kebodohan dan keprimitifan."[NEWLINE] - Mikhail Piotrovsky, Direktur Hermitage Negara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_EIFFEL_TOWER_QUOTE">
			<Text>"Saya seharusnya cemburu pada menara itu. Dia lebih terkenal daripada saya."[NEWLINE] - Gustave Eiffel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSUS_QUOTE">
			<Text>"Di Rhodes didirikan sebuah Raksasa setinggi tujuh puluh hasta, yang melambangkan Matahari... sang seniman menghabiskan perunggu sebanyak mungkin untuk membuatnya tampak seperti kelangkaan di tambang."[NEWLINE] - Philo dari Bizantium</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_QUOTE">
			<Text>"Mercusuar ini adalah penyejuk bagi semua mata."[NEWLINE] - Henry David Thoreau</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_QUOTE">
			<Text>"Sebuah opera dimulai jauh sebelum tirai dibuka dan berakhir jauh setelah tirai ditutup. Dimulai dari imajinasi saya, menjadi hidup saya, dan tetap menjadi bagian dari hidup saya setelah saya meninggalkan gedung opera."[NEWLINE] - Maria Callas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_QUOTE">
			<Text>"Raja Salomo memberikan kepada Ratu Syeba segala yang diinginkan dan dimintanya, selain apa yang telah diberikannya dari kerajaannya. Lalu berbaliklah ia dan pulang ke negerinya, ia dan para pegawainya."[NEWLINE] - 1 Raja-raja, 10:13</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_QUOTE">
			<Text>"Jangan perhatikan jam besar; lakukan apa yang dilakukannya. Teruslah maju."[NEWLINE] - Sam Levenson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSEUM_QUOTE">
			<Text>"Selama Colosseum berdiri, Roma akan tetap berdiri; ketika Colosseum runtuh, Roma akan runtuh; ketika Roma runtuh, dunia akan runtuh." - Santo Bede</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_QUOTE">
			<Text>"Sepanjang sejarahnya, hanya ada tiga orang yang berhasil membungkam Maracana: Paus, Frank Sinatra, dan saya."[NEWLINE] - Alcides Ghiggia, pemain sepak bola Uruguay</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_QUOTE">
			<Text>"Persemakmuran Venesia di gudang senjata mereka memiliki tulisan ini: 'Berbahagialah kota yang pada saat damai memikirkan perang."[NEWLINE] - Robert Burton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_RUHR_VALLEY_QUOTE">
			<Text>"Jantung industri Jerman praktis berhenti berdetak. Hampir tidak ada orang yang bekerja; hampir tidak ada yang beroperasi. Penduduk daerah Ruhr ... harus ditopang oleh seluruh negeri."[NEWLINE] - Adam Fergusson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_QUOTE">
			<Text>"Di sudut berdebu dan ramai di negara bagian Bihar, India, terdapat sebuah tempat ajaib yang mungkin dianggap sebagai pusat agama Buddha."[NEWLINE] - Panduan Pengunjung, Bodh Gaya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_QUOTE">
			<Text>"Ini adalah monumen yang indah dan penting serta harta karun internasional dan antar-budaya... Kecuali dan sampai dapat digunakan bersama oleh kedua agama secara harmonis - yang akan menjadi ide yang luar biasa - ini harus tetap menjadi bangunan sekuler untuk menghormati kedua agama yang telah membuatnya menjadi indah."[NEWLINE] - Ljubo Vujovic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIBRARY_QUOTE">
			<Text>"Kita dapat menjelajahi tumpukan Perpustakaan Alexandria yang membengkak, tempat semua imajinasi dan pengetahuan dikumpulkan; kita dapat mengenali dalam kehancurannya peringatan bahwa semua yang kita kumpulkan akan hilang."[NEWLINE] - Alberto Manguel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_QUOTE">
			<Text>"Orang-orang pintar di Oxford... Tahu semua yang harus diketahui. Tapi mereka tidak ada yang tahu setengahnya... Sebagai cerdas Mr Toad! "[NEWLINE] - Kenneth Grahame</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BOLSHOI_THEATER_QUOTE">
			<Text>"Balet Bolshoi adalah alam semesta imajinasi, tempat keajaiban dan pesona, keindahan dan romantisme. Banyak dunianya yang bergetar dengan penari yang anggun, musik yang indah, dan kostum yang mewah."[NEWLINE] - Trudy Garfunkel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BROADWAY_QUOTE">
			<Text>"Tidak ada bisnis yang lebih baik dari bisnis pertunjukan."[NEWLINE] - Irving Berlin, 'Annie Get Your Gun'</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
