<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_TOWERDEFENSE_ZOMBIE_COMBAT_STRENGTH_DESC">
			<Text>+{Property} Kekuatan Mutasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ANCIENT_TOWER_DEFENSE_NAME">
			<Text>Barikade</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MODERN_TOWER_DEFENSE_NAME">
			<Text>Barikade yang Diperkuat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ANCIENT_TRAP_DEFENSE_NAME">
			<Text>Perangkap</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MODERN_TRAP_DEFENSE_NAME">
			<Text>Perangkap Modern</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ANCIENT_TOWER_DEFENSE_DESC">
			<Text>Peningkatan awal yang tidak bisa dijalankan yang menyebabkan kerusakan kecil, dan memberikan zona kendali pada, unit musuh yang melewati atau berdekatan dengannya. Tidak terkunci dengan Teknik Militer dan dibuat menggunakan Builder Charge. Tidak menghalangi pergerakan unit melalui ruang ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MODERN_TOWER_DEFENSE_DESC">
			<Text>Peningkatan selanjutnya yang tidak bisa dijalankan yang menimbulkan kerusakan sedang, dan memberikan zona kendali pada, unit musuh yang melewati atau berdekatan dengannya. Dibuka dengan Rifling dan dibuat menggunakan Charge dari Insinyur Militer. Tidak menghalangi pergerakan unit melalui ruang ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ANCIENT_TRAP_DEFENSE_DESC">
			<Text>Peningkatan awal yang tidak bisa dijalankan yang menimbulkan kerusakan sedang, dan menghabiskan pergerakan, unit musuh yang melewatinya secara langsung. Tidak terkunci dengan Konstruksi dan dibangun menggunakan Builder Charge. Tidak menghalangi pergerakan unit melalui ruang ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MODERN_TRAP_DEFENSE_DESC">
			<Text>Peningkatan selanjutnya yang tidak bisa dijalankan yang menimbulkan kerusakan signifikan, dan menghabiskan pergerakan, unit musuh yang melewatinya secara langsung. Dibuka dengan Balistik dan dibuat menggunakan Charge dari Insinyur Militer. Tidak menghalangi pergerakan unit melalui ruang ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_CONVERT_ZOMBIES_RELIGIOUS_NAME">
			<Text>Hidupkan Mayat Hidup</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_CONVERT_ZOMBIES_SCIENCE_NAME">
			<Text>Sinyal Gelap</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_CONVERT_ZOMBIES_RELIGIOUS_DESCRIPTION">
			<Text>Setelah selesai, kendalikan zombie yang saat ini berada di wilayah kota ini.  Kontrol berlangsung 15 putaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PROJECT_CONVERT_ZOMBIES_SCIENCE_DESCRIPTION">
			<Text>Setelah selesai, kendalikan zombie yang saat ini berada di wilayah kota ini.  Kontrol berlangsung 30 putaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_MODE_ZOMBIE_NAME">
			<Text>Zombi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNIT_MODE_ZOMBIE_DESCRIPTION">
			<Text>Unit jarak dekat musuh yang berpeluang muncul di peta di lokasi di mana unit tersebut mati. Kekuatan Jarak Dekatnya meningkat seiring dengan setiap Zombi yang telah dieliminasi, secara global. Jika Zombie menghancurkan unit lain, unit Zombie baru akan muncul di ubin tersebut pada giliran berikutnya. Jika Zombie mengurangi populasi kota, unit Zombie baru akan muncul tepat di sebelah kota tersebut. Zombi menargetkan unit, kota, atau distrik terdekat yang dapat dipertahankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITCOMMAND_RELEASE_LEVY_DESCRIPTION">
			<Text>Lepaskan kendali unit ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITCOMMAND_SPY_SUMMON_ZOMBIES_NAME">
			<Text>Wabah Zombi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_UNITCOMMAND_SPY_SUMMON_ZOMBIES_DESCRIPTION">
			<Text>Setelah selesai, memiliki peluang untuk menelurkan Zombie untuk setiap ubin yang dikerjakan oleh kota ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SPY_SUMMONED_ZOMBIES_SUMMARY">
			<Text>Agen Anda {1_unitName} di {2_CityName} berhasil menginfeksi penduduk, menciptakan gerombolan Zombie untuk menyerang kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SPY_SUMMONED_ZOMBIES_MESSAGE">
			<Text>Sukses Menyebabkan Wabah Zombie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SPY_ENEMY_SUMMONED_ZOMBIES_SUMMARY">
			<Text>Mata-mata musuh di {1_CityName} berhasil menginfeksi populasi Anda, menciptakan gerombolan Zombie yang kini mengancam kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_NOTIFICATION_SPY_ENEMY_SUMMONED_ZOMBIES_MESSAGE">
			<Text>Musuh Menyebabkan Wabah Zombie</Text>
		</Row>
	  <Row Tag="LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_WEAK_TRAP">
			<Text>Menimbulkan kerusakan kecil dan menghabiskan pergerakan unit musuh yang berjalan ke ubin ini.</Text>
		</Row>
	  <Row Tag="LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_TRAP">
			<Text>Menimbulkan kerusakan sedang dan menghabiskan pergerakan unit musuh yang berjalan ke ubin ini.</Text>
		</Row>
	  <Row Tag="LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_BARRICADE">
			<Text>Menimbulkan kerusakan kecil dan memberikan zona kendali pada unit musuh yang berjalan ke ubin ini dan orang-orang di sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ALCAZAR_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_ALCAZAR_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_TRAP}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_MAORI_PA_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_MAORI_PA_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_WEAK_TRAP}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_ROMAN_FORT_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_ROMAN_FORT_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_WEAK_TRAP}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_FORT_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_FORT_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_WEAK_TRAP}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_VAMPIRE_CASTLE_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_VAMPIRE_CASTLE_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_WEAK_TRAP}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_DESCRIPTION_ZOMBIE">
			<Text>{LOC_IMPROVEMENT_GREAT_WALL_DESCRIPTION}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_DESCRIPTION_ADDENDUM_BARRICADE}</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
