<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_TITLE">
			<Text>Julius Kaisar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_QUOTE">
			<Text>Saya datang, saya melihat, saya menaklukkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Julius Caesar adalah contoh bagi semua calon diktator yang akan datang, adalah seorang militer yang memupuk dukungan rakyat jelata dan militer sebagai jalan menuju kekuasaan melawan oligarki yang sudah mapan. Kebangkitannya menandai berakhirnya Republik Romawi dan dimulainya Kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gens Julia tidak banyak, seperti yang terjadi pada keluarga bangsawan, meskipun mereka diduga berasal dari dewi Venus. Mereka diangkat ke pangkat bangsawan (yaitu, bangsawan, bukan plebian) dalam waktu yang relatif lama, tetapi mereka tidak terlalu berpengaruh di republik Romawi. Kisah Julius Caesar dimulai ketika ia menjadi kepala keluarga pada tahun 85 SM dan segera menjadi sasaran pemenang baru perang saudara berdarah antara kerabat Caesar, Gaius Marius, dan Lucius Sulla. Caesar kehilangan sedikit warisan yang dimiliki keluarganya dan kemampuannya untuk melayani sebagai pendeta Jupiter. Karena memiliki uang yang relatif sedikit, Caesar masuk ke militer. Pilihannya terbukti dramatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dalam sebuah episode dari awal karir militernya, Caesar ditangkap oleh bajak laut di laut Aegea. Dia berteman dengan orang-orang itu dan mendorong mereka untuk meminta lebih banyak uang daripada nilainya, sambil bercanda bahwa, ketika bebas, dia akan melacak dan menghancurkan mereka. Mereka menuruti nasihatnya... dan untuk tujuan ini, dia segera melaksanakan ancamannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada awal karirnya, Caesar tercatat sebagai penentang korupsi Senator dan favorit militer. Ketika ia naik pangkat, memenangkan konsulat pada tahun 59 SM dan menjadi anggota “tiga serangkai,” sebuah aliansi Kaisar dan dua sekutu kuat, Caesar menjilat rakyat jelata, memaksa redistribusi tanah dan mengancam kaum bangsawan dengan tentaranya ketika konflik muncul. Hal ini membuat dia mendapat musuh, dan dia mendapatkan jabatan gubernur di wilayah Gaul yang terpecah belah untuk melindungi dirinya dari pembalasan. Langkah ini juga untuk membentuk masa depannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Perang berarti peluang. Caesar tanpa henti melawan pasukan Galia – termasuk Ambiorix – dalam Perang Galia. Namun ketika dia pergi, lawan-lawan Caesar secara aktif melemahkan dukungannya di dalam negeri, dengan alasan adanya ketidakberesan dalam pemilihan konsulernya. Pompey, yang pernah menjadi sekutu Caesar, mengambil alih kendali tunggal, dan para senator mendesak kedua pria tersebut untuk melucuti senjata mereka dan dengan demikian menegakkan kembali tatanan hukum. Begitu pula. Lebih buruk lagi, Caesar mulai menggiring pasukannya yang menang kembali dari Gaul menuju Roma.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dan inilah sungai Rubicon. Tentara aktif dilarang di Roma, dan menyeberangi sungai besar akan menandakan tindakan permusuhan. Caesar berhenti di sini sebelum menyatakan alea icata est – dadu telah dilemparkan. Dia menyeberangi sungai dan mengubah jalannya sejarah. Perang saudara meletus, namun perencanaan militer Caesar sedemikian rupa sehingga ia mengalahkan lawannya Pompey, mengusirnya keluar dari Italia, ke Spanyol, dan Yunani. Kembali ke Roma, Caesar diangkat menjadi diktator. Ini adalah langkah yang akan ditiru oleh para diktator di kemudian hari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Mengkonsolidasi kekuatan adalah langkah selanjutnya. Dengan campuran tipu muslihat dan ancaman, Caesar membuat takut Senat dan, yang terkenal, melakukan intervensi atas nama Cleopatra di Mesir (yang menjadi kekasihnya). Meskipun kepribadian publiknya memihak rakyat jelata, ia membatasi kekuasaan non-bangsawan, baik dalam serikat pengrajin maupun dalam reformasi hukum. Untuk menghormati ekspansi Roma, Caesar mengizinkan desentralisasi pada tingkat tertentu, memperluas hak-hak hukum di luar Italia dan memberikan lebih banyak kebebasan kepada kota-kota lokal untuk memerintah sesuai keinginan mereka. Kediktatorannya bergantung pada intimidasi informal (dia menolak beberapa langkah Senat) dan juga kekuasaan hukum baru yang diberikan kepadanya oleh Senat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di sini, kekuasaan Senat tampaknya sangat terguncang. Tidak mengherankan jika musuh berkomplot melawannya. Dan itulah yang mereka lakukan. Pada pertemuan Senat di mana Caesar akan berbicara, dia ditikam sebanyak 23 kali, terutama oleh temannya, Brutus. Meskipun kita mengetahui ”et tu, brute” dari Shakespeare, kata-kata terakhirnya dicatat sebagai &quot;kai su, teknon&quot; (kamu juga, Nak?) dalam bahasa Yunani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Setelah itu, kekaisaran dilanda kekacauan. Massa masih mendapat dukungan Caesar, yang sekarang berada di pundak jenderalnya Antony, dan calon pemimpin Brutus dan Cassius terpaksa melarikan diri. Pada saat yang sama, putra angkat Caesar, Oktavianus, mengklaim hak untuk memerintah, sehingga terjadilah perang yang tampaknya semua lawan semua. Para pembunuh diburu dan dibunuh, begitu pula Antony yang mencari perlindungan pada Cleopatra. Oktavianus akan menjadi Augustus Caesar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Warisan Caesar memperkuat kekuatan populisme yang dipadukan dengan senjata militer, serta keberanian ambisi. Calon kaisar seperti Napoleon dan Bolivar mengambil inspirasi dari Kaisar, dan monarki yang menamakan diri mereka “Kaiser”, “Tsar”, atau “Qaisar” mengambil nama mereka secara keseluruhan dari nama kaisar Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Julius Caesar ingin menaklukkan setiap hex peta, menaklukkan kaum Barbar dan Peradaban lawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JULIUS_CAESAR_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Membuka Legiun di Iron Working adalah kunci kemenangan dengan peningkatan Kekuatan Tempur [ICON_Strength] mereka. Kemudian bawa Legiun maju untuk membubarkan Kamp Barbar dan menaklukkan kota-kota lawan. Tambahan [ICON_Gold] Emas Julius Caesar untuk penaklukan ini akan membantu mendorongnya ke kerajaan dan pasukan besar. [ICON_GOLD] Emas tambahan akan diperoleh dari kemampuannya &quot;Semua Jalan Menuju Roma&quot;, dan Anda dapat menenangkan massa dengan Pemandian Anda yang menyediakan Fasilitas [Icon_amenities] tambahan. Kekuatan militernya adalah yang terbaik untuk Kemenangan Dominasi.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
