<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_TIME_MEGADISASTERS">
      <Text>Dunia kita telah berbalik melawan kita! Dengan mengaktifkan Apocalypse Mode, kekeringan, badai, banjir, dan letusan gunung berapi akan lebih sering terjadi dan lebih berbahaya.  Untungnya, Anda bisa melatih seorang Peramal yang mungkin bisa mengalihkan bencana ini ke musuh Anda. Perhatikan iklim; dengan peningkatan suhu akhir, dunia akan memasuki Kiamat, dan bencana akan melanda setiap saat!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_FOREST_FIRES">
      <Text>Petir atau kesalahan manusia telah memicu kebakaran hutan! Nyala api akan menyebar ke hutan atau hutan yang berdekatan. Meskipun asap akan menimbulkan masalah bagi kita, abu akan memberikan pupuk yang baik. Tentu saja setelah apinya padam.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_METEOR_SHOWERS">
      <Text>Meteor jatuh dari langit! Mari kita lihat apa yang mereka bawa. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_COMET_IMPACT">
      <Text>Sebuah komet telah menabrak bumi! Serangan komet menghancurkan apa pun yang ditabraknya.[NEWLINE]&apos;Sejak awal, tidak ada yang bertahan lama.&apos;</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_SOLAR_FLARES">
      <Text>Dunia sedang mengalami jilatan api matahari yang merusak semua peralatan listrik kita. Bangunan dan perbaikan pembangkit listrik kami, dan bahkan unit yang menggunakan listrik telah rusak!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_SOOTHSAYERS">
      <Text>Para peramal kini tersedia bagi kita melalui Iman. Para peramal mungkin akan mendatangkan bencana kepada musuh Anda. Dengan bersaing dengan peradaban lain, Anda dapat meningkatkan kekuatan mereka dengan mengorbankan unit tempur Anda ke gunung berapi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_APOCALYPSE">
      <Text>Dunia akan berakhir! Bencana mulai terjadi dalam skala yang belum pernah kita lihat sebelumnya! Terburu-buru menuju kemenangan sebelum Anda hancur!</Text>
    </Row>
  </EnglishText>
</GameData>
