<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Wahyu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_WELCOME_TITLE">
			<Text>Selamat datang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_WELCOME_PARA_1">
			<Text>Dalam pengaturan game, pemain dapat mengaktifkan mode permainan Apocalypse, mengubah tingkat keparahan bencana, memperkenalkan Kompetisi Skor dan unit baru, dan pada akhirnya melihat akhir dunia saat planet dan peradabannya dihantam oleh komet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_SOOTHSAYER_TITLE">
			<Text>Peramal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_SOOTHSAYER_PARA_1">
			<Text>Mode permainan Apocalypse memperkenalkan unit baru, Soothsayer.  Unit ini memiliki kemampuan unik untuk menyebabkan bencana alam: membawanya ke lokasi yang sesuai dan menggunakan tindakan Penyebab Bencana untuk memicu banjir, badai, kebakaran, atau letusan gunung berapi di ubin terdekat.  Hal ini menghasilkan sejumlah kecil CO2 yang mempercepat perubahan iklim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_SOOTHSAYER_PARA_2">
			<Text>Peramal hanya bisa dibeli dengan [ICON_Faith] Iman, dan bisa diantar.  Dengan setiap promosi, mereka mendapat lebih banyak biaya karena menyebabkan bencana.  Para peramal tidak mendapatkan pengalaman: sebaliknya, mereka membuka promosi baru melalui Kompetisi Skor baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_SCORED_COMPETITION_TITLE">
			<Text>Menenangkan para Dewa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_SCORED_COMPETITION_PARA_1">
			<Text>Untuk mendapatkan promosi bagi Peramal Anda, Anda harus berpartisipasi dalam Kompetisi Pencetak Skor Penenangan Dewa.  Ini akan muncul sepanjang permainan, memberi Anda kemampuan untuk menggunakan Peramal Anda untuk mengorbankan unit tempur Anda di dekat gunung berapi demi mendapatkan skor.  Pemain dengan skor tinggi mendapatkan promosi untuk semua Peramal mereka saat ini dan masa depan.  Pengorbanan unit menghasilkan sejumlah kecil CO2 yang mempercepat perubahan iklim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_NEW_DISASTERS_TITLE">
			<Text>Bencana Baru</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_NEW_DISASTERS_PARA_1">
			<Text>Dua bencana baru yang eksklusif untuk mode permainan Apocalypse: [NEWLINE][ICON_BULLET] Suar Matahari: Di ​​seluruh dunia, radiasi matahari membombardir planet ini, merusak bangunan dan perbaikan yang berhubungan dengan listrik, menjarah distrik tertentu, dan merusak unit di akhir permainan [NEWLINE][ICON_BULLET] Serangan Komet: Sebuah komet menabrak planet ini, menghancurkan segala sesuatu yang dilewatinya, bahkan kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_END_OF_WORLD_TITLE">
			<Text>Akhir Dunia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MEGADISASTERS_CHAPTER_END_OF_WORLD_PARA_1">
			<Text>Bencana-bencana yang mengerikan dan memiliki tingkat kerusakan yang tinggi, khususnya serangan komet, menjadi lebih umum terjadi setelah perubahan iklim mencapai titik maksimumnya.  Pada saat itu, pemain harus menang dengan cepat, atau akhir dunia akan menentukan pemenangnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FLARES_TITLE">
			<Text>Suar Matahari</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FLARES_PARA_1">
			<Text>Solar Flare mempengaruhi seluruh peta.  Giliran yang mereka picu, mereka menghancurkan gedung Pembangkit Listrik [ICON_POWER], dan dapat merusak unit dan peningkatan lanjutan, gedung terkait Pembangkit Listrik [ICON_POWER], Distrik Kampus, Distrik Kawasan Industri, dan Distrik Pelabuhan Antariksa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_COMETS_TITLE">
			<Text>Serangan Komet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_COMETS_PARA_1">
			<Text>Serangan Komet memengaruhi empat ubin yang berdekatan, atau menargetkan pusat kota, memusnahkan apa pun yang menghalanginya dan membuat ubin tersebut tidak dapat dilewati.</Text>
		</Row>

		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SOOTHSAYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di masa krisis, masyarakat sudah lama beralih ke hal-hal yang menjanjikan suatu bentuk penyelamatan. Ketika tatanan alam, politik, atau ekonomi runtuh, muncullah peramal-peramal yang mungkin bisa memberi orang cara untuk mencegah bencana, untuk bertahan hidup, atau untuk menimpakannya pada musuh-musuhnya. Meskipun unit Peramal di sini tidak dimaksudkan untuk mencerminkan budaya atau momen sejarah tertentu, kita dapat menemukan perubahan serupa terhadap tokoh-tokoh tersebut di seluruh dunia dan sepanjang sejarah, mulai dari reaksi Mesoamerika terhadap kedatangan orang Spanyol, hingga aliran sesat milenial di Eropa, hingga kelompok-kelompok masa kini seperti Heaven&apos;s Gate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SOOTHSAYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Misalnya, pada pergantian abad ke-20, di wilayah Asia Tenggara yang berbahasa Laos, muncullah nabi-nabi baru, yang disebut &quot;orang suci&quot;. Mereka berjanji kepada rakyat Laos – yang wilayahnya terbagi antara pasukan Prancis dan Siam, sistem perpajakan baru, dan kehancuran kota Vientiane – bahwa hal-hal yang lebih buruk akan terjadi. Sapi dan babi akan berubah menjadi setan. Uang akan menjadi tidak berharga, sedangkan kerikil yang tidak berharga saat ini akan menjadi emas. Angin kencang akan menyapu daratan dan membawa serta siapa pun yang tidak dapat memegang serai. Banyak yang percaya bahwa para peramal ini, mengumpulkan kerikil dan membunuh hewan mereka sendiri, semuanya menunggu perubahan besar yang akan datang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SOOTHSAYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Peramal jarang berakhir dengan baik. Pergerakan Laos ditindas oleh pasukan Siam, doa Aztec tidak menghentikan penaklukan Spanyol, dan akhir zaman sepertinya tidak pernah tiba.</Text>
		</Row>
		<!-- promotions -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SOOTHSAYER_MESSENGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para peramal sering kali menampilkan diri mereka sedang berkomunikasi langsung dengan Tuhan. Beberapa terinspirasi oleh mimpi suci, seperti halnya &quot;orang suci&quot; Laos; beberapa mengaku memiliki teks ketuhanan yang diberikan kepada mereka oleh para dewa, seperti yang dilakukan oleh okultis awal abad ke-20 Aleister Crowley; bahkan ada yang mengatakan bahwa mereka sendiri berkerabat dengan sosok dewa, seperti yang dilakukan Hong Xiuquan, pemimpin Pemberontakan Taiping, yang mengaku sebagai saudara Yesus Kristus. Namun semuanya mempunyai pesan dari luar yang mereka merasa harus menyampaikannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SOOTHSAYER_INQUISITOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang inkuisitor hanyalah orang yang mengajukan pertanyaan. Namun, sejak Inkuisisi Spanyol, istilah ini dikaitkan dengan mereka yang berupaya menemukan keyakinan sesat dan menghilangkannya. Jika seseorang mempunyai pesan suci, maka ia harus menghilangkan pesan-pesan yang berlawanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SOOTHSAYER_ZEALOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Satu hal yang menyatukan berbagai gerakan apokaliptik adalah kefanatikan mereka. Untuk melaksanakan tindakan yang diminta oleh kelompok-kelompok tersebut, dan untuk melakukan pengorbanan yang dilakukan para pengikutnya, para penganut kelompok apokaliptik bersatu dalam keyakinan mereka. Ini adalah bagian dari apa yang membuat mereka begitu meyakinkan... dan menakutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SOOTHSAYER_INCANTATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kelompok-kelompok apokaliptik sering kali mengadakan doa rahasia, dan para peramal sering berjanji bahwa melantunkannya akan membuat seseorang tetap aman. Ini bisa berupa nama-nama Tuhan yang dirahasiakan, seruan berulang-ulang kepada “tanah suci”, atau sesuatu dalam bahasa yang begitu rahasia sehingga bahkan sang peramal pun tidak dapat memahaminya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SOOTHSAYER_PLAGUE_BEARER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kelompok yang mengantisipasi akhir zaman terkadang mengambil tindakan untuk mewujudkannya. Wabah digunakan sebagai senjata biologis pada Abad Pertengahan, terutama pada masa pengepungan Caffa, ketika pasukan yang mengepung meluncurkan mayat-mayat yang terinfeksi ke dalam kota, sehingga menyebabkan wabah. Namun kita tidak perlu melihat jauh ke belakang - pada tahun 1995, sekte kiamat Aum Shinrikyo berusaha menciptakan era baru dengan menyerang kereta bawah tanah Tokyo dengan gas sarin. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_COMET_LAKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1908, S. Semenov sedang duduk di Pos Perdagangan Vanavara, ketika, seperti yang dia katakan, “langit terbelah dua dan api muncul tinggi dan lebar di atas hutan.” Hari di musim panas menjadi sangat panas, dan kemudian “langit menutup… setelah itu terdengar suara seperti batu berjatuhan atau meriam ditembakkan… angin panas bertiup kencang di antara rumah-rumah, seperti dari meriam, yang meninggalkan jejak di tanah seperti jalan setapak.” Apa yang dialami Semenov adalah peristiwa Tunguska, ledakan yang berkekuatan ribuan kali lipat bom atom, yang disebabkan oleh hantaman pecahan komet, sebuah bola es berdiameter sekitar 200 kaki (65 m), ke dalam taiga Siberia. Meskipun serangan seperti peristiwa Tunguska bisa sama dahsyatnya dengan senjata nuklir, serangan komet yang lebih besar – dalam hitungan mil, bukan jarak kaki – akan menimbulkan dampak bencana yang sangat besar, tidak hanya berdampak pada kawasan ini, namun juga seluruh dunia. Meskipun komet yang terkena dampak akan terbakar, komet tersebut juga akan mengeluarkan debu ke atmosfer, menghalangi sinar matahari, mendinginkan iklim, dan mematikan tumbuh-tumbuhan (sehingga menimbulkan kebakaran hutan besar-besaran) di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
