<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_LOCATION">
			<Text>Amerika Tengah, termasuk bagian dari Meksiko, Guatemala, Honduras, Belize, dan El Salvador saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_SIZE">
			<Text>120.000 mil persegi pada puncaknya (sekitar 200 ribu km persegi). Sebagai perbandingan, luasnya sekitar dua kali luas Inggris abad pertengahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_POPULATION">
			<Text>Umumnya diasumsikan berjumlah sekitar 5 juta jiwa, namun penemuan arkeologi baru menunjukkan bahwa jumlah sebenarnya mungkin mendekati 10 atau 15 juta jiwa. Ada sekitar 5 juta penutur bahasa Maya saat ini. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_CAPITAL">
			<Text>Tidak pernah bersatu menjadi satu kerajaan, Maya memiliki serangkaian kota penting, termasuk Tikal, Caracol, Mayapan, Calakmul, dan, kemudian, Chichen Itza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Suku Maya awal berkembang di Semenanjung Yucatán dan mendirikan negara-kota antara tahun 2000 SM dan 250 M. Negara-negara kota ini diperintah dan diperintah oleh para penguasa yang diberkahi Tuhan, mulai dari pemukiman kecil hingga kota besar, seperti negara kota yang sekarang dikenal sebagai El Mirador. Negara-negara kota tidak pernah bersatu secara politik seperti budaya Mesoamerika lainnya, namun mereka masih berbagi bahasa dan budaya yang sama. Mereka bersaing sebanyak mereka mengandalkan satu sama lain untuk pertumbuhan dan proyeksi kekuasaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Suku Maya memilih tempat yang unik (dan agak berani) untuk menetap. Semenanjung Yucatán tidak cocok untuk jenis pertanian yang dipraktikkan sebagian besar peradaban lain. Daripada menetap di sekitar lembah sungai, suku Maya membangun hutan hujan tropis, dengan tanah tipis di atas fondasi batu kapur. Kurangnya sungai menyebabkan transportasi menjadi sulit, dan kesulitan mendapatkan air minum. Namun kesulitan sering kali dapat mengarah pada inovasi. Di tempat yang airnya terlalu asin, suku Maya awal belajar cara menyaring air melalui batu kapur agar bisa diminum, dan di tempat yang hutannya terlalu lebat, mereka membuat gundukan tanah untuk bercocok tanam. Salah satu perkembangan terpenting suku Maya adalah penciptaan bahasa tulisan mereka, yang terdiri dari mesin terbang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mesin terbang Maya dirancang agar sesuai dengan blok individual dan terbaca hampir seperti panel komik, bergerak ke kiri, kanan, lalu ke bawah di bawah kiri pertama, dan seterusnya. Mesin terbang ini merupakan campuran karakter piktografik dan fonetik, mirip seperti bahasa Jepang modern.  Suku Maya sangat rajin menyimpan catatan, dan aksara mereka tetap digunakan sampai kedatangan orang Eropa di Mesoamerika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun sebagian besar buku mereka (kodeks yang terbuat dari kulit pohon) dibakar selama penaklukan Spanyol, monumen atau “stelae” mereka masih bertahan. Karena suku Maya menentukan tanggal stela mereka dengan kalender Hitung Panjang, kita dapat menggunakannya untuk mengidentifikasi tanggal bersejarah dari masa lalu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada tahun 250 M, suku Maya mulai memperkuat kekuasaannya di kota-kota besar seperti Calakmul, Palenque, Tikal, Bonampak, Kaminaljuyu, dan Copán. Pada era ini, terdapat lebih dari 40 kota Maya, dengan populasi antara 5.000 dan 50.000 orang. Seiring berkembangnya kota-kota ini, suku Maya pun berkembang pesat. Mereka membangun lapangan bola untuk permainan populer, membangun piramida besar (yang semakin besar berkat metode bangunan berlapis Maya), dan mendidik para elit terpelajar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Piramida Maya dibuat berbeda dari piramida Mesir. Daripada hanya menggunakan batu bata, mereka memulai dengan pondasi dasar dari batu kapur dan mortar. Mereka kemudian menutupinya dengan plester, yang kemudian dicat. Kapan pun mereka ingin melakukan perbaikan, mereka cukup menambahkan batu kapur lagi, menutupinya lagi, dan mengecatnya. Tidak perlu renovasi yang lama dan rumit, dan mereka tidak perlu mengkhawatirkan masalah struktural. Piramida ini biasanya merupakan tempat ibadah. Kuil-kuil ini, yang dikenal sebagai “k’uh nah’, memiliki beberapa ruangan, masing-masing didedikasikan untuk dewa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kota-kota Maya luas dan terdiri dari kuil, istana, dan lapangan bola, yang semuanya terletak di sekitar alun-alun pusat. Kota-kota dapat memiliki banyak alun-alun dan kemudian bangunan-bangunan lain tumbuh keluar darinya. Lukisan dinding dan patung seni menghiasi daerah yang lebih kaya. Seni diciptakan untuk istana kerajaan, atau setidaknya, diciptakan untuk kepentingan mereka. Seni juga digunakan untuk memperingati momen-momen penting dalam sejarah mereka. Kemajuan terkini dalam teknologi radar telah mengungkap luasnya kota-kota ini; Padahal sebelum para arkeolog berasumsi bahwa suku Maya adalah suku yang tersebar luas dan hanya berkumpul di kompleks kuil, penelitian baru telah mengungkapkan pemukiman yang sangat besar dan tersebar di hutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Kehidupan Maya tidak melulu tentang monumen, matematika, olahraga, dan sains. Kampanye militer sering dilakukan, baik untuk menetapkan peraturan, mengambil kendali atas jalur perdagangan, atau mengirim pesan ke negara kota musuh. Pertempuran dan pertempuran selanjutnya cukup penting untuk dikenang dan diagungkan dalam seni dan ukiran hieroglif. Untuk menjadi penguasa yang baik, seorang Maya juga harus menjadi pejuang yang baik. Mereka diharapkan memimpin pertempuran dan menjadi ahli taktik yang baik. Raja dan elit masyarakat yang dikalahkan ditangkap dan kemudian dikorbankan. Namun, pengorbanan seperti itu jarang terjadi, dan sebagian besar suku Maya berfokus pada jenis pengorbanan lain: misalnya, tetesan darah di atas kertas yang dibakar sebagai persembahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada tahun 900-an, kekuasaan dan populasi Maya menurun, dan beberapa kota ditinggalkan sepenuhnya. Namun penurunan ini ternyata hanyalah sebuah revolusi dalam siklus naik turunnya, dan, pada tahun 1100-an, kota-kota baru bermunculan, khususnya di sepanjang pantai Karibia dan Teluk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Salah satu kota yang paling kuat, Mayapan, ketika Spanyol tiba secara tidak sengaja (secara harfiah – mereka terdampar) pada tahun 1511, kembali mengalami kehancuran. Setelah kontak pertama, Spanyol mengirimkan tiga ekspedisi lagi ke Yucatán dan mengambil alih ibu kota Aztec di Tenochtitlan pada tahun 1521. Dari sana, mereka berbelok ke selatan menuju Guatemala modern dan memulai penaklukan mereka atas Amerika Tengah. Pada tahun 1697, Spanyol berhasil mengalahkan kota Maya terakhir, Nojpeté.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Meskipun kota-kota Maya telah lenyap dan Spanyol berusaha menghapus unsur-unsur budaya Maya, suku Maya tetap bertahan di desa-desa kecil, tempat mereka mempertahankan kehidupan tradisional mereka. Bahkan setelah penaklukan, beberapa praktik ini terus berlanjut, terutama budaya pangan dan kerajinan tangan. Saat ini, suku Maya masih ada, dan bahasa, kalender ritual tzolk&apos;in, serta elemen masyarakat Maya lainnya berkembang pesat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_LOCATION">
			<Text>Amerika Selatan dan Tengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_SIZE">
			<Text>973 ribu mil persegi (2,5 juta km persegi).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_POPULATION">
			<Text>2,5 juta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_CAPITAL">
			<Text>Bogota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gran Colombia membara seperti nyala api di bagian selatan Amerika Tengah dan bagian utara Amerika Selatan—menyala dengan terang dan cepat. Selama dua belas tahun, ia mewakili negara bersatu yang didirikan untuk memproklamasikan kemerdekaan melawan kekuasaan Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Wilayah yang kemudian menjadi Gran Colombia berawal dari penaklukan Spanyol di Dunia Baru. Sebelum zaman Spanyol, wilayah ini adalah rumah bagi berbagai masyarakat - Quimbaya di barat daya, Arawak dan Carib di pantai Karibia, dan Chibcha (termasuk Muisca di kota Hunza) di sabana tengah, dan sejumlah masyarakat lainnya. Orang-orang Spanyol, yang mencari emas, tenaga kerja, dan orang-orang yang berpindah agama, memukul keras kelompok-kelompok ini. Legenda El Dorado mendorong para petualang Spanyol ke pedalaman menuju Konfederasi Muisca yang kaya emas, yang berusaha menyembunyikan kota-kota besar mereka... namun sia-sia. Saat ini, Bogotá dibangun di atas desa Muisca. Belakangan, wilayah ini menjadi pusat Viceroyalty Granada Baru, sebuah distrik administratif koloni Spanyol - dan kaya serta berkuasa. Namun, seiring dengan kemakmuran, timbul kebencian ketika para elit lokal berusaha untuk menegaskan otoritas mereka dan menggantikan kendali Eropa. Pada akhirnya, kebencian ini berujung pada revolusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3"> 
			<Text>Menyusul kemenangan Simón Bolívar dalam perang kemerdekaan Kolombia dan Venezuela, para pemenang segera berupaya untuk mendirikan pemerintahan. Namun terdapat perbedaan pendapat di berbagai bidang – kelompok Bolivar lebih memilih Gran Colombia yang bersatu dan memerintah di bawah pemerintah pusat, sementara kelompok lain menginginkan kemerdekaan bagi Venezuela dan Ekuador. Bolivar juga menyukai pemerintahan otoriter yang kuat, dengan Senat yang bersifat turun-temurun, sedangkan negara lain (khususnya jenderal Bolivar, Santander) lebih mengutamakan supremasi hukum daripada kepribadian. Gran Colombia, setidaknya pada awalnya, mengikuti visi Bolivar, dan negara baru tersebut memiliki pemerintahan terpusat dengan cabang yudikatif, legislatif, dan eksekutif yang berbeda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tanggal 17 Desember 1819, Republik Kolombia didirikan (“Gran Colombia” adalah nama yang digunakan oleh sejarawan modern untuk menghindari kebingungan dengan negara Kolombia saat ini). Namun pasukan Spanyol masih hadir, dan Bolivar membutuhkan waktu hingga tahun 1822 untuk akhirnya menyatakan diakhirinya perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun Republik tidak tenang. Selain perbedaan ideologi antara Bolivar dan Santander – yang mencerminkan ketegangan yang lebih besar antara pemerintahan yang berfokus pada karisma pribadi sang Pembebas versus pemerintahan berdasarkan Konstitusi, terdapat perpecahan regional. Pada tahun 1826, José Antonio Páez, pemimpin kavaleri terkenal, memimpin pemberontakan melawan Bolivar, menuntut Venezuela merdeka. Upaya Bolivar untuk menenangkan Páez semakin membuat Santander kesal dan memperdalam perpecahan di negara baru tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kerusuhan lebih lanjut menyebabkan Bolivar mengusulkan jabatan presiden seumur hidup pada tahun 1828, sebuah langkah yang menyebabkan Santander mengadopsi Konstitusi federalis yang radikal sebagai oposisi. Tindakan ini juga menyebabkan upaya pembunuhan terhadap Bolivar pada akhir tahun itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Karena tidak dapat mempertahankan diri secara politik atau regional, Gran Colombia mulai mengalami kemunduran. Pada tahun 1830, Bolivar terpaksa mengundurkan diri karena meningkatnya ketidakpopuleran dan kesehatannya yang memburuk, meskipun ada upaya dari Jenderal Rafael Urdaneta dan elemen pro-Bolivar lainnya untuk mencoba meyakinkan Bolivar untuk kembali. Gran Colombia runtuh pada tahun 1831, akhirnya terpecah menjadi negara-negara merdeka. Antara tahun 1830 dan 1831, tiga presiden berbeda mencoba menyelamatkan Gran Colombia dari kebangkrutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tapi Spanyol tidak pernah kembali. Setelah Gran Colombia, negara-negara yang terbentuk sebagian besar adalah negara-negara yang tersisa saat ini: Kolombia, Venezuela, Panama, Ekuador, dan Guyana.</Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_TITLE">
			<Text>Nyonya Enam Langit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_QUOTE">
			<Text>Saya Lady Six Sky, seorang pejuang yang berdiri di atas musuh saya yang kalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penulis sejarah kuno menceritakan tentang seorang wanita yang memerintah sebagai raja di Dos Pilas. Dia mengklaim gelar penguasa laki-laki dan terbukti menjadi pemimpin yang vokal dan berkuasa. Meskipun para penulis sejarah pada masa itu tidak pernah menyebutkan namanya, reputasi Nyonya Dos Pilas tetap hidup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lady Six Sky, juga dikenal sebagai Wak Chan Ahau, mengikuti jejak ayahnya B’alaj Chan K’awiil menjadi penguasa Dos Pilas. Setelah naik takhta pada akhir tahun 600an, Lady Six Sky meninggalkan rumahnya di Dos Pilas dan melakukan perjalanan ke Wak Kab&apos;nal. Menjadi raja tidak pernah mudah (terutama sebagai seorang wanita), dan Lady Six Sky perlu lebih memperkuat kekuasaannya di seluruh wilayah dan khususnya di Wak Kab’nal. Untuk membuktikan otoritasnya baik sebagai penguasa darah dan melalui pilihan ilahi, dia melakukan beberapa ritual tak lama setelah kedatangannya. Dia, sebagian besar, diterima dengan baik oleh rakyat, dan otoritasnya pada akhirnya dihormati, meskipun dia tidak pernah sepenuhnya diangkat menjadi penguasa Naranjo. Namun demikian, rakyatnya mendirikan monumen atas namanya untuk menunjukkan bahwa mereka menghormati pemerintahannya dengan atau tanpa mahkota. Dia ditampilkan mengenakan pakaian bangsawan sejati (yang mungkin merupakan tamparan yang tidak disengaja di wajahnya, tapi mungkin dia menerima hadiah ini dengan anggun).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Putra Lady Six Sky, K&apos;ahk Tiliw Chan Chaak (atau Tupai Merokok begitu teman-temannya mengenalnya) naik takhta pada usia lima tahun, namun Lady Six Sky terus memerintah menggantikannya (dia sedikit sibuk sebagai seorang anak). Seperti ibu yang baik lainnya, selama masa ini ia memimpin beberapa kampanye militer yang sukses melawan pemerintahan terdekat yang menantang kekuasaan putranya—dan juga dirinya—. Monumen-monumennya bergeser untuk menggambarkan dirinya sebagai seorang pejuang yang berdiri di depan musuh-musuhnya, tenang dan penuh kemenangan. Saat putranya berusia sepuluh tahun, dia telah melakukan sejumlah kampanye sukses atas nama putranya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Perang dan penaklukan bukanlah satu-satunya hal yang ditangani Lady Six Sky selama masa pemerintahannya sebagai ratu dan bupati. Dia juga membantu melaksanakan upacara keagamaan yang diharapkan dari seseorang dari posisinya. Yang satu, kain katun tengah, dia lakukan dengan cara yang sama seperti raja Wak Kab’nal sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Lady Six Sky bertekad untuk mendirikan dinasti baru dengan dia sebagai ibu pemimpinnya. Hal ini berarti tidak hanya terus memperkuat pemerintahannya melalui perang dan teladan agama, namun juga dengan lebih meningkatkan kesejahteraan rakyatnya. Hal ini mutlak diperlukan jika Lady Six Sky ingin mempertahankan kekuasaannya sebagai seorang wanita dan ibu dari seorang raja yang sangat muda dan rentan. Dia berencana untuk berada di sana tidak hanya untuk waktu yang menyenangkan, tetapi juga untuk waktu yang lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ketika putra Lady Six Sky, Smoking Squirrel akhirnya mengambil alih, dia mengikuti warisan ibunya dan terus memimpin kampanye militer melawan kota-kota Maya lainnya yang lebih besar, termasuk Tikal. Lady Six Sky tetap berada di sisi Smoking Squirrel selama ini dan bertindak sebagai rekan penguasanya. Rakyat dan bangsawan Wak Kab’nal menghormati pemerintahan bersama Lady Six Sky dan Smoking Squirrel berkat tindakan dan kebijakan mereka yang konsisten dan terpadu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Yang membuat Lady Six Sky dan rakyatnya kecewa, Tupai Merokok mempunyai aturan yang pendek. Dia meninggal lebih awal, meninggalkan Lady Six Sky untuk memimpin sekali lagi sampai cucunya cukup umur—atau cukup kuat—untuk naik takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Lady Six Sky hidup selama dua puluh tahun lagi sebelum dia meninggal pada tahun 741 M. Cucunya dikalahkan oleh Tikal, ditangkap, dan sayangnya dieksekusi, mengakhiri dinasti yang ia bangun dengan susah payah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Lady Six Sky tidak bergantung pada sumber air tawar tradisional untuk membangun kerajaannya yang erat, melainkan ia memanfaatkan jaringan Pertanian dan Perkebunan untuk meraih bintang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Suku Maya merencanakan pemukiman mereka secara berbeda dibandingkan peradaban lain. Mereka mencari tempat tinggal di Peternakan daripada berada di dekat Air Tawar. Pemukiman yang berdekatan dengan kemewahan juga memberi mereka fasilitas tambahan. Lady Six Sky ingin menjaga kotanya tetap dekat dengan ibu kotanya. Jadi selesaikan sekelompok kota awal dan pertahankan mereka dengan kuat dengan atlatlist Hulche Anda. Dengan distrik Observatorium yang ditempatkan dengan tepat dan menerima ilmu pengetahuan tambahan dari Pertanian dan Perkebunan yang berdekatan, Anda dapat mulai berlomba mendahului peradaban lain dalam hal teknologi, meroketkan orang-orang Anda ke luar angkasa atau memberikan dorongan signifikan menuju kemenangan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_TITLE">
			<Text>Simon Bolivar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_QUOTE">
			<Text>Jiwa-jiwa yang dermawan selalu menaruh perhatian pada nasib suatu bangsa yang berusaha mendapatkan kembali hak-hak yang telah diberikan oleh Sang Pencipta dan Alam kepada mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Simón Bolívar, yang kemudian dikenal sebagai Liberator, lahir dari keluarga kaya Venezuela kelas atas pada tahun 1783. Meskipun ia memiliki lebih dari cukup uang untuk memastikan pendidikan yang positif dan cemerlang, masa kecil Bolivar jauh dari sempurna. Ayahnya meninggal ketika dia baru berusia tiga tahun. Enam tahun kemudian, ibunya meninggal, meninggalkan dia dalam perawatan pamannya. Paman Bolivar menjadi pengelola warisannya dan mengatur agar dia memiliki beberapa guru yang terpelajar. Banyak dari pengajar ini yang mempunyai dampak jangka panjang pada dirinya dan filosofi yang ia bawa sepanjang hidupnya. Ia dididik di aliran pemikiran klasik dan mulai mempelajari aliran pemikiran yang lebih baru dan berkembang pesat. Salah satu gurunya, Simón Rodriguez, membuka pintu bagi gerakan Pencerahan dan khususnya filosofi Jean-Jacques Rousseau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Paman Bolivar mengirimnya untuk belajar ke luar negeri di Spanyol dan Eropa ketika ia berusia enam belas tahun. Seperti kebanyakan perjalanan belajar ke luar negeri yang ideal di Eropa, Bolivar menemukan cinta di Spanyol. Tiga tahun setelah tiba, ia menikah dengan María Teresa del Toro y Alayza, putri seorang bangsawan Spanyol, dan kembali ke rumah. Namun, kebahagiaannya yang singkat tidak bertahan lama. Istrinya meninggal karena demam kuning sebelum ulang tahun pertama mereka. Meskipun Bolivar sayangnya akrab dengan kematian, kehilangan itu tetap memukulnya dengan keras dan membuatnya berubah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dia kembali ke Eropa dan menyaksikan kebangkitan Napoleon. Untuk sementara, Bolivar mengaguminya. Namun, ketika Bolivar kembali ke Venezuela, ia secara efektif mengakhiri persahabatannya dengan Napoleon setelah Napoleon mengangkat Joseph Bonaparte menjadi Raja Spanyol dan juga koloninya. Hal ini termasuk kampung halaman Bolivar di Venezuela dan mendorongnya untuk bergabung dalam perlawanan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1810, junta Caracas mendeklarasikan kemerdekaannya, dan Bolivar sekali lagi dikirim ke Eropa, karena keterampilan diplomatiknya dan kemudahannya saat melakukan perjalanan jarak jauh. Dia tiba di Inggris dan tinggal di sana selama setahun sebelum melakukan perjalanan jauh kembali ke Venezuela. Kepulangannya kurang menyenangkan, dan rumor menyebar bahwa ia dan rekan pemimpin kemerdekaannya, Francisco de Miranda, semakin menjauh. Penangkapan Miranda berikutnya dan pelarian cepat Bolivar ke Cartagena de Indias tidak membantu tuduhan ini. Meski ada rumor yang beredar, Bolivar memanfaatkan situasi tersebut. Selama dia pergi, dia menulis Manifyto de Cartagena. Di dalamnya, Bolivar terus mendorong kemerdekaan dari Spanyol. Reputasinya tumbuh selama ini, dibantu oleh filosofinya dan ketidakhadiran Miranda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah raja Spanyol yang baru menggulingkan republik Venezuela yang baru, Bolivar mengambil alih militer Granada Baru dan memimpin invasi ke Venezuela. Dia mendapatkan gelarnya, El Libertador, melalui berbagai kampanye untuk membebaskan rumahnya. Sayangnya, Bolivar dan pasukannya tidak mampu mempertahankan ibu kota Caracas dalam waktu lama, dan pasukannya diusir keluar kota. Daripada membiarkan dirinya dikalahkan, Bolivar mengumpulkan sekutu-sekutunya dari seluruh Amerika Selatan dan bahkan Inggris untuk akhirnya, dan dengan tegas, mengusir pasukan Spanyol dan Royalis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Setelah pembebasan lebih lanjut di wilayah tersebut, Bolivar dan sekutunya mendirikan Republik Gran Kolombia. Bolivar menjadi presiden dengan Francisco de Paula Santander, sesama pemimpin militer dan politik, sebagai wakil presidennya. Pemerintahannya dan masa jabatannya sebagai presiden jauh dari kata damai. Wilayah ini penuh dengan kerusuhan dari negara rapuh yang diakibatkan oleh pertempuran berkepanjangan. Memerintah Gran Colombia yang luas bukanlah tugas yang mudah, dan menjadi lebih sulit setelah Kongres Peru menobatkan Bolivar sebagai diktator Peru. Kekuasaan itu berubah-ubah, sulit dipertahankan, dan bahkan lebih sulit dikendalikan. Pemberontakan regional dan perbedaan pendapat membuat Bolivar gelisah. Untuk memantapkan impiannya akan kesatuan Gran Colombia, Bolivar menyerukan diadakannya konvensi konstitusional pada tahun 1828. Sayangnya, para delegasi tidak setuju dengan usulan visinya mengenai model pemerintahan sentralis lengkap dengan &quot;presiden seumur hidup&quot; yang dapat memilih penggantinya—tentu saja dengan alasan yang masuk akal. Meskipun pada akhirnya ia percaya pada pemerintahan terbatas, Bolivar mengkhawatirkan kerapuhan Gran Kolombia. Dia merasa bahwa Gran Colombia harus berkembang sebelum dia dapat menerapkan cita-citanya yang sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Untuk mencoba menyelamatkan muka pemerintah dan rakyatnya, Bolivar mendeklarasikan dirinya sebagai diktator—dan ia meyakinkan semua orang bahwa tindakan tersebut hanya bersifat sementara. Tindakan ini sangat merugikan lawan-lawan politiknya dan mengarah pada upaya pembunuhan yang berhasil dia hindari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Setelah dua tahun menjabat sebagai &quot;presiden&quot;, Bolivar mengundurkan diri. Dia mengemasi barang-barangnya, berharap untuk sekali lagi melakukan perjalanan ke Eropa. Namun, Bolivar tidak pernah menaiki perahu tersebut. Ia terjangkit TBC, yang akhirnya menyebabkan kematiannya pada tanggal 17 Desember 1830. Sebelum kematiannya, Bolivar meminta ajudannya, Jenderal Daniel Florencio O&apos;Leary, untuk membuang semua tulisannya. Seperti delegasinya pada konvensi konstitusi, O&apos;Leary tidak setuju dengan perintah ini dan tidak membakar karya-karya penting Bolivar. Setelah lebih dari satu dekade setelah kematiannya, Bolivar dimakamkan di kampung halamannya di Caracas. Sebuah monumen didirikan di sana untuk merayakan dia dan pencapaiannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Pasukan Simón Bolívar adalah kekuatan yang gesit dan patut diperhitungkan, baik saat menyerang maupun bertahan. Dengan memanfaatkan banyak Komandan Jenderalnya dengan cerdik, pasukannya hampir tak terhentikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Pergerakan tambahan untuk unit militer membuat perjalanan panjang melintasi dataran atau perbukitan menjadi mudah bagi Gran Colombia, baik untuk berpatroli di tanah mereka sendiri atau membebaskan tanah musuh. Promosi lapangan tidak mengakhiri giliran unit, malah membiarkan mereka kembali terlibat. Dengan bertambahnya Komandan Jenderal, yang bergabung di setiap era baru, pasukan Simón Bolívar semakin diperkuat dengan kekuatan tempur dan pergerakan tambahan. Llanero paling baik berada di dekat Komandan Jenderal ini dan Llanero lainnya, dan berfungsi sebagai tulang punggung yang kuat bagi kekuatan militer di tengah permainan. Hacienda akan menyediakan makanan dan produksi untuk melanjutkan jalur perang. Simón Bolívar adalah yang terbaik dalam memimpin Gran Kolombia menuju Kemenangan Dominasi, meskipun hal tersebut mungkin dapat mengalihkan sumber daya ke jalur lain juga.</Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_OBSERVATORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Suku Maya, yang merupakan ahli pertanian intensif dan ahli matematika yang ulung, menaruh minat yang besar terhadap pergerakan langit. Di observatorium di kota-kota Maya seperti Palenque dan Chichén Itzá, para astronom Maya menggunakan cakrawala buatan – sebuah platform datar berbentuk lingkaran dengan ukuran biasa – yang dengannya mereka menandai dengan cermat titik-titik di mana bintang, planet, bulan, dan matahari terbit dan terbenam setiap tahun. Bangsa Maya menggunakan pengamatan ini untuk membuat kalender rinci. Kita sudah familiar dengan kalender matahari – kalender 365 hari kita didasarkan pada lamanya waktu yang dibutuhkan matahari untuk menyelesaikan satu siklus, namun banyak kebudayaan juga menggunakan kalender lunar (yaitu lamanya waktu yang dibutuhkan bulan untuk membesar dan menyusut sebanyak 12 kali). Bangsa Maya menambahkan lebih banyak siklus lagi ke dalamnya. Misalnya, planet Venus membutuhkan waktu 584 hari untuk kembali ke tempat yang sama di tepi salah satu cakrawala buatan observatorium Maya. Melihat dan mencatat hal ini, suku Maya pun mengembangkan kalender Venus. Terakhir, pada observasi astronomi ini, suku Maya menambahkan kalender 260 hari, yang sejalan dengan waktu rata-rata sejak pembuahan manusia hingga kelahiran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_OBSERVATORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Fungsi astronomi ini adalah gabungan astrologi, agama, pertanian, dan politik. Bintang-bintang dan planet-planet (seperti halnya para penguasa Maya) adalah dewa-dewa Maya. Ketika kalender saling terkait, berbagai aktivitas – penanaman, peperangan, festival, nasib pemimpin tertentu – akan menjadi lebih atau kurang membawa keberuntungan. Astronomi melalui observatorium, bagi suku Maya, merupakan cara untuk melacak bagaimana alam, dunia supernatural, dan dunia politik saling terkait. Saat ini, pengamatan astronomi dan siklus penanggalan masih mempengaruhi cara masyarakat Maya saat ini mempraktikkan agama dan ramalan asli.</Text>
		</Row>
		<!-- improvements -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Permainan bola Mesoamerika, yang di Meksiko disebut “ulama”, sudah kuno. Meskipun kemungkinan besar ditemukan oleh suku Olmec beberapa ribu tahun yang lalu, ia menjadi populer pada milenium pertama Masehi, menyebar melampaui asal usulnya di Mesoamerika dan ke Amerika Utara dan Karibia. Dalam versi Maya, ini melibatkan memasukkan bola karet melalui cincin batu (mungkin mewakili matahari dalam perjalanannya melalui dunia bawah) tanpa menggunakan tangan. Para pemain sering kali menjadi tawanan perang, dan yang kalah bisa dikorbankan kepada para dewa. Gambar pengorbanan tersebut terlihat jelas di dinding lapangan bola Maya di Chichén Itzá. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bateyes di Caguana di Puerto Rico bukanlah urusan besar. Di sini, bentuknya kira-kira persegi panjang, lapangan datar tanpa cincin batu yang menjadi ciri istana Maya. Peraturannya kemungkinan besar berbeda, melibatkan pelemparan bola antar tim, namun hubungan antara lapangan dan kehidupan beragama tetap ada – bateyes Caguana dihiasi dengan petroglif (ukiran batu) dan berkumpul di sekitar kaki gunung yang merupakan pusat kehidupan keagamaan Taíno di Puerto Riko.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kata Taíno “batey” memiliki dampak buruk setelah bertahun-tahun sejak penjajahan. Meskipun kata tersebut awalnya berarti “lapangan bola”, namun kini banyak digunakan untuk merujuk pada perumahan sementara bagi para pekerja di perkebunan tebu, baik budak di perkebunan bersejarah maupun pekerja masa kini, yang banyak di antaranya masih dipaksa melakukan kerja paksa. Tidak jelas bagaimana kata Taíno untuk lapangan bola bisa merujuk pada sesuatu yang sangat berbeda; di sini, “batey” mengacu pada arti asli kata tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di antara pertanian dan pabrik, hacienda di Amerika Latin adalah sebuah perkebunan besar, yang dimiliki oleh seorang pelindung kaya, yang menjadi bentuk kepemilikan tanah yang dominan selama abad ke-19. Karena lokasinya lebih pedalaman dibandingkan perkebunan, dan tanpa akses langsung ke laut, haciendas harus berswasembada pertanian selain menghasilkan tanaman untuk diekspor. Di Gran Colombia, tanaman tersebut bisa berupa kopi, koka, gula, tembakau, atau lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sistem hacienda pada dasarnya bersifat eksploitatif. Meskipun perbudakan masyarakat keturunan Afrika lebih dominan terjadi di perkebunan pesisir, hacienda di pedalaman mengandalkan perampasan masyarakat adat. Orang-orang ini seringkali bekerja tanpa dibayar dan, sebagai imbalan atas kerja mereka, “diizinkan” untuk tetap berada di lahan hacienda – lahan yang, dalam banyak kasus, telah diambil dari mereka atau dari nenek moyang mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dengan dihapuskannya perbudakan, dan dengan reformasi sosial dan ketenagakerjaan di sebagian besar Amerika Latin, sistem hacienda telah berakhir, meskipun pertanian atau perkebunan yang bernuansa nostalgia mungkin masih menggunakan nama tersebut.</Text>
		</Row>
		<!-- units -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAYAN_HULCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hul&apos;che, senjata suku Maya untuk melempar anak panah, pada awalnya tampak cukup sederhana. Itu adalah batang kayu panjang dengan lekukan di ujungnya, tempat anak panah berada. Digunakan oleh penembak jitu yang berpengalaman, hul&apos;che sangat meningkatkan kekuatan lemparan, melemparkan anak panah dengan kecepatan lebih dari tiga ratus mil per jam (150 meter per detik). Melawan tentara Mesoamerika yang lapis baja ringan, hul&apos;che akan berakibat fatal. Alat ini digunakan di banyak masyarakat kuno: suku Aztec menyebutnya atlatl, kelompok penduduk asli Australia menyebutnya woomera, dan bukti arkeologis mengenai perangkat serupa terdapat di seluruh Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAYAN_HULCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Baik laki-laki maupun perempuan Maya dilatih dalam penggunaan hul&apos;che. Pertempuran Maya akan dimulai dengan pertukaran anak panah hul&apos;che, melukai lawan sebelum pejuang jarak dekat bergegas masuk untuk mencari kemenangan individu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COLOMBIAN_LLANERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Padang rumput Llanos terbentang melintasi Kolombia bagian timur dan Venezuela bagian barat, dan merupakan rumah bagi para penggembala pemberani dan tangguh di negara-negara tersebut, yaitu llaneros. Terpisah dari pelabuhan-pelabuhan pesisir Karibia yang kaya, llanero mengembangkan sifat individualistis dan banyak akal yang kuat, sesuatu yang membuat mereka mendapat pujian ketika mereka bertugas sebagai kavaleri di kedua sisi perang kemerdekaan Amerika Latin. Yang terkenal, salah satu dari mereka, José Antonio Páez, membentuk llaneros menjadi kekuatan tempur yang efektif, terutama ketika menghadapi llaneros royalis yang terorganisir serupa dari José Tomás Boves.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COLOMBIAN_LLANERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Budaya llanero muncul ketika para pemukim Spanyol tinggal berdekatan dan berbaur dengan kelompok masyarakat adat, menciptakan masyarakat baru yang khas dengan musik, masakan, dan, khususnya, tradisi menunggang kudanya sendiri. Karena ketidaksukaan mereka terhadap elit pesisir, llaneros awalnya dibujuk untuk memperjuangkan Kerajaan, namun di bawah Páez, llaneros menjadi kekuatan yang kuat untuk kemerdekaan, memimpin kaum revolusioner menuju kemenangan dalam pertempuran Boyacá dan Carabobo. Dalam satu adegan yang tak terlupakan, Páez memimpin llanero-nya melewati dataran yang terbakar, memukau orang-orang Spanyol, yang telah disorientasi oleh api dan asap… dan gemuruh ribuan kuda yang berlari kencang ke arah mereka!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nihang adalah sekte pejuang agama Sikh pada abad ke-17 hingga ke-19 di wilayah yang sekarang menjadi India utara, Pakistan, dan Afghanistan. Nama mereka, yang berarti “buaya” dalam bahasa Persia, mengacu pada keganasan mereka dalam pertempuran, namun mereka menyebut diri mereka Akali, yang secara harfiah berarti “yang abadi”. Mengenakan pakaian ikonik berwarna biru elektrik dan sorban setinggi satu kaki, Nihang adalah ahli shastar vidya, seni bela diri Sikh. Selain keterampilan militer, mereka dikenal karena kode moralitas dan disiplin agama yang ketat, tidak mengonsumsi alkohol, tembakau, dan kesenangan lainnya; a Nihang, menurut seorang sarjana Sikh pada masa itu, adalah dia yang “menjaga kuil Sikh tanpa menginginkan keuntungan materi, dia yang selalu bersemangat untuk berperang secara adil dan benar.” Dan mereka melakukan perlawanan; seperti yang dilaporkan oleh seorang pejabat, Nihang “tidak terpengaruh oleh rasa sakit atau kenyamanan... di mana ada tempat pertempuran, tidak takut mati, dia tidak pernah mundur.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, meskipun mereka adalah pejuang yang tangguh, mereka bukanlah sebuah tentara. Sebaliknya, mereka adalah pendeta-pejuang yang akan berkeliaran di pedesaan untuk membantu diri mereka sendiri mendapatkan apa yang mereka butuhkan dan membela komunitas dan kuil Sikh sesuai keinginan mereka. Kedatangan Inggris memobilisasi mereka ke dalam gerakan perlawanan akar rumput, yang terus-menerus mengancam akan lepas kendali. Akibatnya, pemimpin Kekaisaran Sikh yang berumur pendek, Ranjit Singh, berusaha mengendalikan dan mengkooptasi kekuatan tempur mereka yang sengit ketika ia mengorganisir beberapa ribu Nihang ke dalam pasukannya sekitar penaklukan Lahore pada awal tahun 1800-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada pertengahan tahun 1800-an, Nihang dan Kekaisaran Sikh kalah. Namun, seni mereka masih dipraktikkan di beberapa komunitas Sikh di India dan Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMANDANTE_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarah Gran Colombia ditandai dengan perlawanan, dan perlawanan ini dipimpin oleh serangkaian komandan militer yang brilian. Dari José de St Martín hingga José María Córdova, Francisco de Paula Santander hingga José Antonio Páez, hingga Simón Bolívar, “El Libertador,” sendiri, para pemimpin militer Amerika Latin membentuk jalannya sejarah Amerika Selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMANDANTE_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebagai contoh keberanian mereka, selama pembebasan Granada Baru, Bolivar memimpin 3.000 pasukannya melewati sungai yang meluap saat musim hujan dan mendaki sisi pegunungan Andes yang dingin, sebuah tindakan yang hampir sama dengan bunuh diri bagi jenderal lainnya. Namun Bolivar turun dari ketinggian, mengepung Spanyol dan memotong bala bantuan. Bogotá – ibu kota kolonial Spanyol – jatuh hanya beberapa hari kemudian.</Text>
		</Row>
		<!-- resources -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MAIZE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jagung – yang oleh orang Amerika Utara disebut “jagung” – adalah biji-bijian yang pertama kali dibudidayakan di Mesoamerika dari tanaman rumput teosinte. Budidaya yang disengaja dan pembiakan selektif di milpa (ladang jagung tebang-dan-bakar) Amerika Tengah atau chinampas (ladang jagung terapung) mengubah butiran teosinte kecil menjadi tongkol besar yang kita kenal sekarang. Sebagai tanaman pokok, jagung memungkinkan perluasan dan dominasi kota-kota besar di Dunia Baru milik kerajaan Maya dan Aztec dan tetap penting untuk masakan Amerika Tengah. Segera setelah kontak dengan Eropa, jagung juga menyebar ke sebagian besar Dunia Lama, karena jagung menggunakan jenis tanah dan topografi yang berbeda dari padi, gandum, atau jelai. Biji-bijian diserap dengan antusias di Afrika, tempat jagung pertama kali diperkenalkan oleh bangsa Portugis, dan tempat jagung mengubah praktik pertanian dan penggunaan lahan di benua tersebut: penanaman jagung, dengan musim tanam yang lebih cepat dan proses pengolahan yang intensif, membuka peran baru bagi pekerja perempuan di banyak masyarakat Afrika, sehingga semakin mengubah kesenjangan sosial dalam masyarakat di mana jagung tersebut masuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_HONEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Madu adalah pemanis alami yang dibuat dari nektar bunga oleh lebah yang disimpan dalam sarangnya untuk dimakan larva – secara harfiah adalah hasil muntahan serangga. Tapi ini juga salah satu makanan lezat tertua dalam sejarah manusia; sebuah lukisan batu di Valencia, Spanyol, memperlihatkan seseorang mengambil madu dari sarang lebah liar. Untuk memanen madu, hampir setiap masyarakat mempunyai teknik yang sama: peternak lebah – atau pemburu lebah – membuat serangga mengantuk dengan mengisi sarang dengan asap, sehingga mereka dapat mengambil sarang lebah tanpa menderita sengatan menyakitkan dari lebah. Madu memiliki beragam kegunaan; Meskipun kita paling sering mengasosiasikan madu sebagai pemanis, madu juga memiliki sifat antimikroba yang kuat dan telah digunakan sebagai pengobatan luka dan luka bakar. Selain itu, minuman beralkohol tertua, mead, dibuat dari madu, dan “anggur madu” ini dirujuk dalam mitos Yunani, India, Tiongkok, dan Norse.</Text>
		</Row>
		<!-- city states -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Singapura adalah sebuah negara kota di sebuah pulau di ujung Semenanjung Malaya, di Asia Tenggara. Di sini, di Selat Johor, pulau ini terletak tepat di tengah jalur perdagangan penting yang menghubungkan Asia Selatan dan Laut Hindia dengan Asia Timur dan Pasifik. Sebelum era kolonial, wilayah ini merupakan rumah bagi sejumlah kerajaan pribumi, yaitu Sriwijaya, di Sumatera; Majapahit, di Jawa, dan jaringan kesultanan Melayu. Ketika orang-orang Eropa tiba, Spanyol dan Portugis berusaha (tetapi tidak berhasil) untuk mengubah penduduk lokal menjadi Katolik, dan Inggris serta Belanda berupaya memanfaatkan perdagangan rempah-rempah. Namun sebelum tahun 1800, pulau Singapura tetap menjadi desa nelayan kecil di bawah kendali Kesultanan Johor, sebuah kerajaan Melayu di seberang perairan daratan Melayu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun pada tahun 1819, pulau tersebut, dengan lokasinya yang berpotensi menguntungkan, jatuh ke tangan Kerajaan Inggris, yang ingin mengendalikan Selat tersebut untuk memastikan bahwa opium India dapat mencapai pasar Tiongkok dengan kapal-kapal Inggris. Sir Stamford Raffles, seorang perwira Inggris, mengatur kudeta di Johor, dan sultan yang baru dilantik sebagai imbalannya memberikan hak kepada Inggris atas pulau tersebut sebagai hadiah – sesuai dengan rencana Raffles. Singapura menjadi penting sebagai pusat operasi kolonial Inggris di kawasan ini: tidak hanya sebagai pusat perdagangan, namun juga laboratorium untuk tanaman komersial baru dan perluasan kehadiran Inggris di India ke arah timur. Inggris membawa sejumlah migran baru ke pulau tersebut: migran Hokkien, Kanton, dan Hakka dari Tiongkok selatan; Pekerja Tamil dari India selatan, dan imigran baru dari tempat lain di Malaya. Singapura menjadi jantung penting koloni Inggris di Malaya: yang kemudian dikenal sebagai Permukiman Selat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 1900-an, Singapura ditakdirkan mengalami nasib yang berbeda. Tentara Kekaisaran Jepang merebut pulau itu dalam pengepungan mematikan pada Perang Dunia II. Meskipun Jepang akhirnya menyerah, kegagalan Inggris dalam melindungi pulau tersebut menyebabkan penduduk Negeri-Negeri Selat enggan kembali ke pemerintahan kolonial – era imperialisme Eropa telah berakhir. Melalui demonstrasi massal dan agitasi, mereka akhirnya meraih kemerdekaan, namun pertanyaan berikutnya muncul – seperti apa karakter Malaya pasca-Inggris? Malaya yang mayoritas beragama Islam memandang orang Melayu sebagai pewaris alami bekas jajahan tersebut, dan orang Tionghoa sebagai penyelundup. Kekerasan etnis berdarah terjadi, dan etnis Tionghoa dalam jumlah besar melarikan diri ke Singapura yang mayoritas warganya Tionghoa dan pemimpin Singapura, Lee Kuan Yew. Setelah negosiasi yang menegangkan, Malaya – sekarang Malaysia – mengusir Singapura pada tahun 1965.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Lee bertekad untuk tidak membuat Singapura gagal, dan ia memerintah dengan keras, berupaya menyeimbangkan ketegangan etnis dan perburuhan dengan komitmen terhadap kesejahteraan ekonomi secara keseluruhan. Mungkin karena tekad Lee, atau hanya karena posisi Singapura yang kebetulan berada di Selat Malaka, Singapura muncul di abad ke-21 sebagai kekuatan ekonomi. Saat ini, dengan populasi kosmopolitan sekitar enam juta jiwa dan pandangan global, Singapura tetap menjadi kekuatan politik yang stabil namun dinamis secara ekonomi di kawasan ini. Negara ini mempunyai warisan kolonial yang memanfaatkan buruh dan kekayaan di wilayah sekitarnya, dan, di bawah kepemimpinan putra Lee, Lee Hsien Loong, yang memiliki orientasi politik “otoriter lunak”, namun tetap mempertahankan pandangan independennya dan, yang paling penting, pendekatan pragmatis terhadap politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Columbus berlayar ke Karibia, orang pertama yang ia temui adalah Taino, sekelompok masyarakat pertanian yang tinggal di tempat yang sekarang disebut Puerto Riko, Hispaniola, dan Kuba. Suku Taino merupakan masyarakat matrilineal – mereka memperhitungkan keturunan dari garis ibu – dan perempuan serta laki-laki Taino hidup dalam komunitas yang terpisah. Mereka hidup dalam ketegangan terus-menerus dengan suku Karibia yang lebih suka berperang (yang darinya kita mendapatkan kata &quot;Karibia&quot;), yang kadang-kadang menyerang pemukiman Taino dengan kano, namun meskipun demikian, Taino berhasil membangun masyarakat yang berkembang dengan kelas bangsawan yang berbeda, agama yang kompleks, dan olahraga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Para arkeolog memperkirakan ketika Columbus mendarat, mungkin ada dua juta Taino yang tinggal di daerah tersebut. Namun jumlah ini akan menurun drastis karena penyakit, perbudakan, dan peperangan yang menghancurkan Taino. Pendeta Spanyol Bartolome de las Casas, yang menulis satu dekade setelah kedatangan Columbus, memperkirakan bahwa tiga juta orang meninggal pada tahun-tahun berikutnya. &quot;Siapa di generasi mendatang yang akan mempercayai hal ini?&quot; dia bertanya-tanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Situs Caguana, pusat penting masyarakat Taino, terletak di pusat Puerto Riko. Ini berisi hampir tiga puluh lapangan bola – arena tempat permainan bola Mesoamerika dimainkan. Selain itu, batu berukir yang dilapisi petroglif membuktikan pentingnya situs ini bagi suku Taino, yang mengasosiasikan pegunungan di dekatnya dengan dewa-dewa mereka. Pada puncaknya pada tahun 1200-an, Caguana pernah menjadi tempat perayaan keagamaan, pengamatan astronomi, dan olahraga – kegiatan yang kemungkinan besar terkait dengan Taino. Itu tetap menjadi situs warisan budaya Puerto Rico. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lahore, saat ini, adalah kota besar dunia, dan pusat komersial dan budaya di wilayah Punjab, sebuah hamparan gersang di selatan Himalaya dan terbagi antara India dan Pakistan. Kota ini memainkan peran penting dalam Kekaisaran Mughal, Kekaisaran Sikh yang berumur pendek, India Britania, dan saat ini menjadi kota terbesar kedua di Pakistan. Selain pentingnya sebagai persimpangan jalur perdagangan darat melintasi Asia, Lahore tetap menjadi ibu kota budaya yang penting bagi Pakistan dan sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahore kemungkinan besar pertama kali dihuni pada milenium pertama Masehi, namun puncak sebenarnya terjadi pada masa Kekaisaran Mughal, sisa gerombolan Mongol yang masuk Islam, menetap, berakulturasi, dan memerintah Asia Selatan dari abad ke-16 hingga ke-19. Penguasa Mughal membangun secara mewah di Lahore, termasuk gerbang besar di jalan-jalan yang menuju ke luar kota dan tempat-tempat sucinya: makam orang suci dan masjid kerajaan. Pada abad ke-18, kekayaan Lahore menjadi terkenal di dunia; Lahore bahkan disebutkan dalam Paradise Lost karya Milton sebagai kota kekayaan dan kekuasaan, &quot;Tahta Mughal Agung&quot;, yang diungkapkan kepada Adam karya Milton sebagai keajaiban bumi. Penulis Inggris lainnya juga terpikat pada kota ini: penulis kolonial Inggris Rudyard Kipling menggambarkan Lahore sebagai &quot;penuh keindahan bahkan ketika panas siang hari membungkam suara manusia dan membuat merpati masjid tertidur,&quot; dan terpesona melihat meriam &quot;Zam-Zammeh&quot; buatan Armenia yang hebat di Lahore saat masih kecil. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ketika Kekaisaran Mughal mengalami kemunduran, kekuatan baru muncul di wilayah tersebut dan memperebutkan Punjab. Yang pertama merebut Lahore adalah tentara Hindu Maratha, yang merebut kota itu dari Mughal pada tahun 1758. Namun Maratha tidak berumur panjang seperti Mughal, dan Lahore kembali berpindah tangan, jatuh ke tangan pasukan Sikh dan Afghanistan. Pada tahun 1799, kota ini menjadi pusat Kekaisaran Sikh di bawah Ranjit Singh. Singh, sang &quot;Singa Punjab&quot;, berusaha membangun pasukan baru untuk kerajaan baru, dan dengan melakukan hal tersebut ia menjangkau sumber kekuatan internasional dan lokal, membawa tentara dari pasukan Napoleon untuk melatih pasukannya dan mengkooptasi para pendeta prajurit Nihang yang galak ke dalam pasukannya. Namun kerajaan Sikh tidak akan bisa bertahan tanpa Singh, dan setelah kematian Singh, wilayah tersebut seluruhnya dianeksasi ke dalam kerajaan Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Lahore di bawah pemerintahan Inggris menyaksikan perkembangan kawasan kota yang sepenuhnya baru, ketika pejabat kolonial meninggalkan distrik Mughal untuk pembangunan baru. Punjab, bagi Inggris, menimbulkan beberapa masalah: letaknya yang dekat dengan perbatasan yang terpecah-pecah dan jauh dari pelabuhan tempat konsentrasi Inggris. Dan memang benar, Lahore menjadi pusat penting bagi gerakan kemerdekaan India, karena pada tahun 1929, Lahore menjadi tempat di mana Pandit Nehru mendeklarasikan &quot;kemerdekaan penuh&quot; dari Inggris dan mengibarkan bendera tiga warna India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun setelah kemerdekaan terjadilah peristiwa pemisahan yang berdarah-darah. Ketika Pakistan, yang mendeklarasikan dirinya sebagai negara Muslim, memisahkan diri dari India, kerusuhan pun meletus. Umat ​​​​Hindu dan Muslim saling membunuh dalam hiruk-pikuk kekerasan massal. Lahore tidak terkecuali, dan menyaksikan pembantaian besar-besaran terhadap umat Hindu. Indira Kumar, seorang warga Hindu di Lahore, ketika masih kanak-kanak, ia bertanya-tanya ketika ia melarikan diri ke pegunungan akibat kekerasan, &quot;Berapa harga Kebebasan dan apa tujuannya?&quot;</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Berakhirnya pemisahan tidak berarti berakhirnya kekerasan. Lahore kembali dilanda kekerasan, ketika India dan Pakistan kembali berperang pada tahun 1965. Saat ini, Lahore masih bertahan. Ini adalah ibu kota Punjab Pakistan, dan menampung lebih dari 10 juta penduduk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota Vatikan, dengan luas kurang dari 0,2 mil persegi dan berpenduduk 1.000 jiwa, adalah negara berdaulat terkecil di dunia. Warisan Vatikan sudah ada sejak hampir dua ribu tahun yang lalu sebagai rumah Tahta Suci, jantung administratif Gereja Katolik dan lebih dari satu miliar pengikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dinamakan berdasarkan bukit tempatnya berada, Vatikan terletak di seberang sungai Tiber dari jantung bersejarah Roma. Bagi orang Romawi, Bukit Vatikan adalah tempat makam dan tempat suci para dewa pagan, dan di lokasi itulah Kaisar Romawi Nero membangun taman dan kompleks hiburan besar-besaran. Dan di kompleks inilah dia, menurut tradisi Katolik, menyalib Rasul Petrus secara terbalik. Namun, meski sirkus Nero tidak dapat bertahan, pada tahun 300an Kaisar Romawi Konstantinus membangun Basilika Santo Petrus di lokasi kematian sang rasul. Konstantinus juga menetapkan tempat-tempat ziarah populer di seluruh Kekaisaran, dan dengan demikian Vatikan menjadi tempat yang populer bagi para pelancong. Hal ini pada gilirannya memerlukan renovasi baru – akomodasi, pasar (Borgo), dan tembok yang lebih tinggi dan lebih rumit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mungkin sebagai balas dendam terakhir terhadap Nero dan kebunnya, Vatikan menjadi situs seni Renaisans yang jauh melampaui milik Kaisar yang gila, yang paling terkenal adalah rumah Kapel Sistina, dengan langit-langitnya yang dibuat pada tahun 1508 oleh Michelangelo, yang ditugaskan oleh Paus Julius II. Julius juga berupaya membentuk kembali Gereja Santo Petrus yang kini berusia seribu tahun, dengan menugaskan sebuah basilika baru, yang selesai dibangun lebih dari seratus tahun kemudian, pada tahun 1626.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sebagai jantung Gereja Katolik, Vatikan adalah tempat pengambilan banyak keputusan penting. Hal ini bertahan hingga jatuhnya Kekaisaran Romawi Barat, perpecahan dengan Gereja Ortodoks Timur, dan hingga Abad Pertengahan. Pada abad ke-14, para paus sempat meninggalkan Vatikan menuju Prancis, namun kembali lagi beberapa dekade kemudian. Raja-raja Katolik beralih ke Vatikan untuk mencari legitimasi dan dukungan dan, ketika hal ini tidak cukup, para paus yang giat melakukan ekspansi ke Italia, menciptakan Negara Kepausan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun kekuatan sekuler semakin meningkat, dan pada tahun 1870, Italia yang kini bersatu merebut tanah kepausan di luar Vatikan. Konflik tersebut masih belum terselesaikan hingga tahun 1929, ketika Benito Mussolini memberikan kompensasi kepada Tahta Suci atas kerugiannya dan memberikan Tahta Vatikan sebagai negara berdaulat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Saat ini, Paus masih tinggal di Vatikan, dan Vatikan tetap memiliki pengaruh yang signifikan – dalam bidang budaya, agama, dan politik – dalam urusan dunia. Kota ini tetap menjadi rumah bagi museum seni, prestasi arsitektur, dan taman yang mengesankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Taruga adalah nama situs arkeologi di Nigeria tengah yang penting karena bukti produksi besi paling awal di Afrika Barat. Selain itu, situs ini telah menghasilkan figur terakota yang menarik dengan gaya rambut rumit dan wajah memanjang, yang merupakan salah satu kemajuan artistik dan ilmiah pertama dari wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Apa yang disebut oleh masyarakat Taruga sebagai kotanya sudah hilang dari sejarah, begitu pula dengan nama mereka sendiri. Para arkeolog menjulukinya sebagai &quot;budaya Nok&quot;, yang diambil dari nama situs ikonik lainnya. Para arkeolog menggunakan istilah &quot;budaya Nok&quot;, bukan &quot;orang Nok&quot;, atau &quot;kerajaan Nok&quot;, karena kita tidak tahu apakah mereka memiliki kesatuan politik, atau apakah mereka merupakan suatu bangsa atau kelompok tertentu yang memiliki budaya yang sama. Mereka tinggal di wilayah yang luasnya hampir sama dengan Portugal saat ini dan mencakup sebagian besar wilayah Nigeria saat ini, termasuk ibu kotanya, Abuja. Kebudayaan Nok mencapai puncaknya sekitar tahun 500 SM, meskipun menurut penelitian arkeologi terbaru, budaya Nok mungkin sudah muncul hampir seribu tahun sebelumnya. Mereka memiliki sistem organisasi sosial yang melampaui hubungan kekerabatan sederhana, termasuk kelas elit penguasa. Patung-patung Nok memperlihatkan labu, dan jejak biji-bijian sorgum dan millet ditemukan di situsnya. Seiring bertambahnya jumlah populasi Nok, kendali, perdagangan, dan penyimpanan produk-produk ini menjadi semakin penting dan kompleks, sehingga menghasilkan lumbung dan jaringan perdagangan yang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Suku Nok paling penting dalam sejarah dunia karena dua hal: penemuan awal pengerjaan besi, dan patung terakota mereka. Penempaan Nok menghasilkan peralatan pertanian dan juga peralatan perang – meskipun perang tidak banyak berperan dalam seni Nok, namun panah dan tombak Nok menceritakan kisah yang berbeda. Patung Nok adalah perpaduan antara kehidupan sehari-hari dan hal-hal yang fantastis. Kebanyakan dari mereka adalah laki-laki yang membawa senjata ritual, dengan janggut persegi kecil dan kumis yang tumbuh panjang tepat di sudut mulut mereka. Yang lainnya adalah hibrida manusia-hewan: gajah bermata manusia, manusia berparuh burung, dan lain-lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nok menurun sekitar tahun 200 M karena alasan yang tidak diketahui. Namun mereka jelas mempunyai pengaruh pada peradaban Afrika Barat di kemudian hari dan merupakan contoh inovasi dan produksi ilmiah pada masa awal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika orang-orang Spanyol tiba di Amerika Selatan, mereka tergoda oleh cerita tentang &quot;El Dorado&quot;, &quot;si emas&quot;, sebuah kota emas. Meskipun sebagian besar daya tarik mereka berasal dari keserakahan, para penulis kemudian bertanya-tanya apa pengaruh pemandangan kota-kota pueblo dari batako saat matahari terbenam terhadap imajinasi para penjelajah. Fantasi semacam itu dipicu oleh kekayaan banyak kota di Amerika Selatan. Hunza, jantung masyarakat Muiska, adalah salah satu tempat yang penuh dengan emas. Ketika Spanyol menemukannya, kerajaan ini merupakan salah satu kerajaan terkaya di Amerika Selatan, dan, setelah penaklukan Muisca, menjadikan tanah mereka sebagai wilayah ibu kota pemukiman Spanyol yang kemudian menjadi Kolombia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Muiska, penutur bahasa Chibcha, berjumlah sekitar 120.000 hingga 160.000 pada saat Spanyol tiba. Mereka dibagi menjadi dua pemerintahan utama, satu diperintah oleh raja yang dikenal sebagai zipa, dan yang lainnya oleh raja yang dikenal sebagai zaque. Mereka adalah raja-raja dari semacam konfederasi: individu-individu dalam komunitas semi-otonom akan disatukan oleh seorang kapten, yang pada gilirannya bertanggung jawab kepada penguasa zaque (atau zipa). Desa-desa di Muiska sangat terkonsentrasi, dengan atap jerami, kuil hingga dewa-dewa yang rumit, dan istana bagi para penguasa. Agama dan pemerintahan, seperti halnya di banyak masyarakat, saling terkait, dan zipa dan zaque memperluas legitimasi mereka dengan mengklaim sumber-sumber pengetahuan magis esoteris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tanah Muiska kaya, tapi gersang. Saat mereka menanam jagung, mereka juga menyerang tetangga mereka di dataran rendah yang lebih basah, membawa gandum serta budak untuk bekerja di ladang dan rumah tangga… dan melakukan pengorbanan manusia. Prajurit Muiska sangat menakutkan; &quot;Prajurit guecha&quot; ini terkadang membawa tubuh mumi di punggung mereka untuk menunjukkan kehebatan mereka – bahkan, salah satu terjemahan nama mereka berarti &quot;orang yang membawa kematian&quot;. Di masa yang lebih damai, Muiska memperdagangkan tekstil yang rumit serta hasil rampasan dari tambang mereka yang kaya dengan tetangga mereka. Seperti yang terjadi saat ini, tambang di wilayah Andes ini menghasilkan zamrud dan batu bara (yang digunakan oleh suku Muiska untuk api rumah tangga). Dan, tentu saja, orang Muiska mengolah emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Masyarakat Muiska dipenuhi dengan emas, terkadang secara harafiah. Dalam pengabdian mereka kepada para dewa di Danau Guatavita, umat Muiska akan mengecat diri mereka dengan debu emas dan mandi di air tersebut. Ornamen untuk zipa dan zaque terbuat dari emas murni (emas diperoleh melalui perdagangan, bukan dari tambang Muisca), dan bertemu dengan sosok seperti itu pasti membuat orang Spanyol berpikir tentang keuntungan yang mungkin diperoleh dari penaklukan – atau kota terpencil yang seluruhnya terbuat dari logam. Pada tahun 1537, pasukan ekspedisi Spanyol yang mencari El Dorado berhasil mencapai sabana Bogotá – dasar danau prasejarah yang merupakan jantung wilayah Muisca.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Quemuenchatocha, pemimpin Muiska, menyadari ancaman yang ditimbulkan Spanyol dan berusaha bersembunyi dari mereka. Namun hal ini tidak dapat bertahan lama; ketika orang Spanyol menemukannya mengenakan emas dan zamrud, teman-temannya melarikan diri. Orang Spanyol merampas barang-barang berharganya – dan dia. Di tanahnya – Hunza – kota Tunja di Spanyol dibangun, dan di tanah subur Muisca tempat ibu kota Bogotá kemudian didirikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Saat ini, sensus baru-baru ini menghitung hanya kurang dari lima belas ribu Muiska yang tersisa di Kolombia. Kelompok-kelompok lokal baru-baru ini membentuk dewan untuk memprotes kerusakan lingkungan di Kolombia dan untuk melestarikan warisan budaya mereka.</Text>
		</Row>
		<!-- great people -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_JOSE_DE_SUCRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antonio José de Sucre, yang dijuluki “Pembebas Ekuador dan Peru,” adalah seorang letnan kepala Simon Bolivar selama perang kemerdekaan melawan Spanyol. Ia memulai karir militernya pada usia 15 tahun dan dengan cepat terlibat dengan perjuangan republik (berbeda dengan pendukung royalis yang pro-Spanyol). Kemenangannya yang paling terkenal terjadi pada pertempuran Ayacucho, di mana pasukan royalis, yang mengira akan menghadapi tentara republik yang tidak terorganisir dan terpencar, dengan bodohnya menyebarkan kekuatan mereka dan menyerang Sucre. Tentara Sucre bertahan dengan kuat, dan menghancurkan manuver sayap royalis sebelum mereka dapat mengambil posisi. Pertempuran tersebut mengamankan kemerdekaan Peru dan dataran tinggi Amerika Selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_JOSE_DE_SUCRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sucre kemudian menjadi pemimpin terpilih pertama di Peru bagian atas – yang sekarang disebut Bolivia, dan mengalahkan beberapa upaya pro-Spanyol untuk merebut kembali wilayah kaya perak tersebut. Namun setelah kemenangan, para jenderal lokal saling bertempur satu sama lain. Upaya Sucre untuk mengambil tanah Katolik untuk negara baru tersebut khususnya menyinggung unsur-unsur konservatif di Amerika Selatan. Dia disergap dan dibunuh pada tahun 1830, sebagai bagian dari skema saingannya untuk menciptakan Ekuador yang merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagai lawan Simon Bolívar, Francisco de Paula Santander adalah sekutu sekaligus musuh Liberator, dan tetap menjadi salah satu pahlawan Kolombia terhebat hingga hari ini. Dia menjabat sebagai salah satu dari dua komandan utama dalam Pertempuran Boyaca yang penting, sebuah serangan terhadap jantung kekuasaan Spanyol di Kolombia, setelah memimpin pasukan (bersama Bolivar) melintasi pendakian yang melelahkan melalui sungai yang meluap karena hujan dan jalur pegunungan yang dingin untuk membuat Spanyol lengah. Pertempuran tersebut memastikan kemenangan Kolombia, dan keberhasilannya mendorong Bolivar untuk menyatakan pembebasan Gran Kolombia telah selesai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun kemitraan mereka mengalami masa-masa sulit. Meskipun Bolivar lebih menyukai pemerintahan seumur hidup bagi para pemimpin dan memupuk kultus kepribadian bagi dirinya sendiri, Santander, sang “Manusia Hukum”, begitu ia kemudian dikenal, lebih menyukai pemerintahan konstitusional. Penentangannya semakin kuat ketika Bolivar mendeklarasikan dirinya sebagai diktator, sesuatu yang tidak dapat didukung oleh Santander. Penentangannya membuatnya dimusuhi oleh banyak pendukung Bolivar, termasuk banyak rekan jenderalnya. Namun selain pendukung Bolivar, Santander juga menghadapi mereka yang ingin melihat Gran Colombia terpecah menjadi unit-unit yang lebih kecil dan independen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Terlibat dalam komplotan melawan Bolivar, Santander diasingkan. Namun Bolivar mengalah, dan bertahun-tahun kemudian, setelah Gran Colombia terpecah menjadi negara-negara kecil, Santander diizinkan kembali. Ia menjadi presiden Granada Baru, dan tetap menjadi tokoh sentral di Kolombia saat ini, terutama bagi mereka yang mendukung supremasi hukum dan pengawasan kekuatan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_ANTONIO_PAEZ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>José Antionio Páez, yang diberi nama “Centaur Dataran” karena keahliannya menunggang kuda, menurut penulis sejarah Mike Duncan, adalah “koboi pendek dan kekar yang buta huruf,” lahir di “llanos,” sebuah dataran berumput di daerah terpencil di selatan Venezuela. Sebelum karir militernya, Páez, sebelum karir militernya, adalah seorang buruh peternakan dan peternak. Namun ketika gelombang revolusi melanda Amerika Selatan, Páez mengorganisir sekelompok llanero – koboi Venezuela – menjadi kavaleri yang sangat efisien. Dalam hal ini, ia sering beroperasi secara independen dari Bolivar, menolak upaya Santander, jenderal Bolivar, untuk bergabung. Namun ketika Páez dan Bolivar akhirnya bertemu, mereka terbukti menjadi kekuatan yang menghancurkan. Dalam satu pertempuran, Páez memimpin 1.100 orang melawan 4.000 kaum royalis, meraih kemenangan dengan berkali-kali mempermalukan Spanyol. Dia memimpin para penunggang kudanya ke perkemahan mereka pada malam hari, menendang debu dari tanah kering, lalu menerobosnya. Kemudian, ketika pasukan Spanyol berkumpul kembali di padang rumput kering, Páez membakar rumput tersebut, sekali lagi menyerang pasukannya melalui api ke arah Spanyol. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_ANTONIO_PAEZ_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah kemerdekaan, Páez tetap menjadi pendukung setia kedaulatan Venezuela, memimpin pemberontakan melawan otoritas Gran Colombia dan pemerintahan Santander (Páez lebih memilih Bolivar yang otoriter dan karismatik daripada Santander yang “Manusia Hukum”). Setelah Venezuela merdeka, Páez adalah presiden pertamanya. Tapi tidak lama. Saingannya menggulingkannya, dan Centaur of the Plains mendapati dirinya berjuang demi Venezuelanya sendiri… lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_URDANETA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rafael Urdaneta adalah seorang jenderal dalam “Kampanye Mengagumkan” Bolivar melawan kekuasaan Spanyol di Venezuela, dan menjadi negarawan senior setelah kemerdekaan. Sangat setia kepada Bolivar, yang menyebut Urdaneta sebagai “Yang Cemerlang,” Urdaneta berusaha melindunginya dari ancaman internal dan eksternal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_URDANETA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah kemerdekaan, Urdaneta bentrok dengan Francisco de Paula Santander, orang kepercayaan Bolivar lainnya yang menganjurkan pemerintahan konstitusional (daripada pemerintahan Bolivar sendiri yang lebih otoriter dan berpusat pada kepribadian). Santander berusaha memindahkan pasukan yang setia kepada Bolivar dari ibu kota, namun tindakan tersebut memicu perkelahian antara kelompok setia Santander dan mereka yang setia kepada Bolivar. Dengan kepergian Santander, Urdaneta mengambil alih Kolombia dan mencoba membujuk Bolivar yang tua dan lemah untuk kembali berkuasa. Ketika Bolivar menolak, Urdaneta digulingkan oleh pasukan pro-Santander.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gran Kolombia mengalami konflik di wilayah yang luas. Kadang-kadang, Bolivar melakukan kampanye militer langsung ke daerah konflik, seperti dalam “Kampanye Mengagumkan” untuk membebaskan Venezuela. Namun kadang-kadang, tentara republik (anti-kerajaan) tampaknya beroperasi hampir secara independen. Hal serupa juga terjadi di Santiago Mariño. Berasal dari pulau Margarita, di Venezuela saat ini, Mariño berusaha sendirian untuk membebaskan wilayah tersebut dari Spanyol. Dengan invasi Bolivar dari barat, Mariño menyerang Venezuela dari timur. Masing-masing mengaku memperjuangkan tujuan yang sama, namun tidak mengakui pihak lain sebagai pihak yang dominan. Ada cerita bahwa Mariño, yang mengenakan seragam militer lengkap, pernah membual kepada atasenya, “Antonio, saya masih muda, kaya, tampan, Panglima Jenderal pada usia 25 tahun! Apa kekurangan saya?” Asistennya menjawab dengan sederhana, “Kehati-hatian.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mariño akhirnya harus mundur, dan Bolivar memberinya komando di front Venezuela. Keduanya terus berperang bersama, dan bahkan ditangkap bersama – oleh salah satu jenderal mereka, José Ribas, yang berusaha menguasai bagian barat Gran Kolombia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun demikian, Mariño selalu mengingat impiannya tentang negara Venezuela sendiri. Setelah José Antonio Páez akhirnya mendeklarasikan kemerdekaan Venezuela, Mariño kemudian mendeklarasikan “Negara Bagian Timur” yang merdeka. Mariño terpaksa mengungsi ketika negaranya yang baru lahir dibubarkan, namun hukumannya tidak dijatuhkan – dialah yang memimpin upaya kudeta dan, kemudian, ketika saingan Páez mengambil alih kekuasaan dan menggulingkan mantan Presiden tersebut, Mariñolah yang menemuinya – dan mengalahkannya – di lapangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarawan Richard Slatta menggambarkan petualang Skotlandia ini sebagai orang yang “gigih dan mungkin tidak sepenuhnya waras”. Labelnya sepertinya cocok. Gregor MacGregor adalah seorang tentara muda Skotlandia yang pernah berperang melawan Napoleon, namun ketenaran sebenarnya adalah karena ia mengadopsi gelar ksatria dan bangsawan yang diciptakan untuk dirinya sendiri dan berparade di Edinburgh dengan kereta mewah. Setelah mendengar perjuangan Amerika Latin melawan dominasi Spanyol, MacGregor pindah ke Caracas untuk ikut serta dalam aksi tersebut dan menyatakan kesediaannya untuk mendukung perjuangan revolusioner. Militer setempat, yang mengabaikan atau mengabaikan kebiasaan MacGregor, melihat manfaat memiliki tentara veteran dalam pekerjaan mereka, dan menugaskan MacGregor untuk melatih pasukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dia segera kembali melakukan aksi militer, dan manuvernya yang paling terkenal bukanlah kemenangan, melainkan kemunduran. Setelah kalah dari pasukan Spanyol, MacGregor memindahkan pasukannya ke seluruh Venezuela, selangkah lebih maju dalam mengejar kaum royalis. Kemudian, karena mendapati dirinya disingkirkan oleh kekuatan baru, dia memikat musuh-musuhnya ke dalam rawa dan menembaki mereka dengan tembakan anak panah dari sebagian besar pemanah pribumi. Karena hal ini, Bolivar menjulukinya sebagai “Xenophon dari Amerika”, yang diambil dari nama komandan Yunani yang tertegun mengejar pasukan Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Belakangan, MacGregor memulai serangkaian petualangan yang aneh (salah). Dia membayangkan invasi ke Florida, dengan berpikir bahwa wilayah tersebut – yang pada saat itu masih dikuasai Spanyol – akan menjadi basis yang tepat untuk melancarkan lebih banyak intervensi anti-kolonial di Karibia. Namun upaya tersebut dihentikan oleh Amerika Serikat, yang akan segera membeli Florida dari Spanyol untuk negaranya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kemudian, dia kembali ke Eropa dan mengaku sebagai pemimpin negara (fiktif) di Amerika Selatan. Dia mengumpulkan uang dari investor kaya Inggris dan Skotlandia dan mengumpulkan sedikit kekayaan sebelum ketahuan – ketika investor tiba di “Poyais,” mereka tidak menemukan apa pun selain hutan. Di kemudian hari, dia kembali ke Venezuela di mana dia berhasil meyakinkan mantan rekan-rekannya untuk membiarkan dia pensiun dengan pensiun veteran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam kekacauan perang kemerdekaan di Amerika Latin, visi-visi baru tentang masa depan mungkin muncul, dipertentangkan, dan, kadang-kadang, hilang: negara-negara baru apa yang mungkin muncul? Bagaimana cara mengaturnya? Apa yang akan terjadi dengan orang-orang dari keturunan berbeda di negara bagian ini? Manuel Piar mewujudkan sebagian dari harapan utopis ini, serta kerapuhannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Piar adalah seorang morisco, sebuah kata yang, di koloni Spanyol, berarti bahwa ibunya adalah keturunan campuran Eropa-Afrika. Hal ini pada gilirannya berarti bahwa ia menghadapi diskriminasi pada tingkat tertentu dari rekan-rekan criollo (keturunan Eropa), sesuatu yang mungkin memengaruhi motivasinya untuk bertarung dan, pada akhirnya, nasibnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Piar berperang melawan berbagai rezim kolonial, dimulai dengan dorongan untuk mengusir Inggris dari Curaco. Kemudian, dia melanjutkan perjuangannya dalam Revolusi Haiti, salah satu revolusi anti-perbudakan pertama di Dunia Baru. Setelah Haiti, Piar bergabung dengan Bolivar dan perjuangan kemerdekaan Amerika Latin, namun terus melakukan gerakan lebih jauh – secara signifikan bergabung dengan Santiago Mariño dalam upaya untuk membebaskan (dan mungkin mengambil alih) Guayana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Motivasi utama Piar, baik yang didorong oleh pengalaman pribadinya atau dari pengalamannya bersama para pemberontak Haiti, adalah untuk persamaan hak bagi populasi mestizo – yaitu orang-orang Amerika Latin yang bukan keturunan Eropa murni. Agitasinya terhadap rezim Bolívaria pasca kemerdekaan menyebabkan gelarnya dicopot, dan ia melarikan diri kembali ke Guayana. Di sana, ia bekerja sama dengan Marino, José Félix Ribas, dan jenderal lainnya yang tidak puas dengan perkembangan Amerika Latin di Bolivar. Pemberontakan ini menyebabkan dia – dan hanya dia – kehilangan nyawanya. Bolivar memerintahkan dia ditangkap dan kemudian dieksekusi. Dalam ekspresi penyesalan – atau mungkin hanya sebuah cerita – Bolivar dikatakan telah mengumumkan “Saya telah menumpahkan darah saya” setelah mendengar kematian Piar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_NARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perang kemerdekaan Amerika Latin terjadi setelah Revolusi Perancis dan sebagian diilhami oleh cita-cita perjuangan tersebut. Hal ini tentunya terjadi pada Antonio Nariño, seorang saudagar kaya di Bogotá.  Nariño mengidolakan para pemimpin Revolusi Prancis dan Amerika (dia menggantungkan potret Benjamin Franklin di atas mantel rumahnya). Nariño menerjemahkan, mencetak dan mendistribusikan Deklarasi Hak Asasi Manusia Perancis kepada kaum revolusioner yang baru lahir di Amerika Latin, sesuatu yang membuatnya mendapat masalah dengan pihak berwenang Spanyol. Seruan Deklarasi untuk kebebasan berserikat, kedaulatan nasional, dan gagasan bahwa perbedaan sosial harus ada hanya demi kebaikan bersama bertentangan dengan klaim Spanyol atas otoritas yang bertumpu pada gagasan monarki. Namun Nariño mendesak lebih lanjut, menulis kepada raja muda koloni bahwa “orang-orang di mana pun tidak puas” dengan pemerintahan Spanyol. Karena hal ini, Nariño disebut sebagai “Prekursor” Revolusi. Dia juga ditangkap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_NARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tapi dia harus kembali. Pada tahun 1811, Nariño dibebaskan oleh kaum revolusioner dari sel penjaranya, dan kemudian memimpin pasukan Granadan Baru, menangkap Popayan (di Kolombia) untuk kaum revolusioner. Atas perannya dalam revolusi, nama Nariño ditampilkan dalam lagu kebangsaan Kolombia, dan diakui sebagai pahlawan republik modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mariano Montilla termasuk salah satu pendukung kemerdekaan pertama, hadir pada proklamasi kemerdekaan negara Venezuela, pada tahun 1810. Namun revolusi ini, dan Republik Pertama Venezuela, tidak lama lagi akan terjadi di dunia. Setelah gempa bumi dahsyat pada tahun 1812 dan serangkaian kekalahan militer, Republik lenyap, dan Montilla melarikan diri ke Amerika Serikat. Dengan melakukan hal tersebut, ia lolos dari kekerasan terburuk yang terjadi setelah runtuhnya Republik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun ketika Montilla tetap berada di pengasingan, Bolivar memulai “Kampanye Mengagumkan” untuk membebaskan Venezuela dari barat, sama seperti Mariño memulai kampanyenya di timur. Montilla kembali dan, meskipun pernah berjuang untuk Venezuela yang merdeka (sebagai lawan dari Kolombia Gran yang bersatu), Montilla bergabung dengan kekuatan Bolivar. Montilla bertempur untuk membela San Mateo, Ocumare, dan Carabobo. Dia juga memimpin pertahanan kota Cartagena, tetapi ketika kota itu jatuh, Montilla terpaksa – lagi-lagi – diasingkan di utara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dia kembali lagi, kali ini untuk ditempatkan sebagai kepala kontingen Irlandia di pulau Margarita. Dari sana, ia memimpin penggerebekan ke wilayah yang diduduki kaum royalis di sepanjang pantai Karibia, dan akhirnya bertempur lagi dalam pengepungan Cartagena – kali ini di pihak pengepung dan kali ini menang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Setelah Kemerdekaan, Montilla mendukung sayap Bolivar dalam politik Gran Kolombia. Karena hal ini, ia sekali lagi diasingkan dan kembali lagi, kali ini untuk memberikan dukungan lagi dan akhirnya menyaksikan terciptanya Venezuela yang merdeka. Jenazahnya kini disemayamkan di tempat kehormatan tertinggi di Caracas, di Pantheon Nasional Venezuela.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>José Félix Ribas adalah pemimpin kemerdekaan dalam perang Amerika Latin melawan kerajaan Spanyol. Lahir di Venezuela, Ribas tidak memiliki latar belakang militer, namun aktif melakukan agitasi melawan pemerintahan Spanyol. Ia juga kaya dan mampu mendapatkan posisi militer dengan membiayai batalionnya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kemenangan militer Ribas yang paling signifikan adalah pertempuran La Victoria, ketika kaum royalis mengepung kota tersebut. Ribas, yang kekurangan laki-laki, mempersenjatai mahasiswa dari perguruan tinggi dan seminari setempat dan mengatakan kepada mereka, “kita tidak bisa memilih antara menang atau mati; kita harus meraih kemenangan!” Dan kemenangan yang diraihnya – pasukan Spanyol di bawah Morales dikalahkan. Ribas memperoleh gelar “Pemenang atas Para Tiran,” dan tanggal pertempuran tersebut kini diperingati sebagai Hari Pemuda di Venezuela, untuk memperingati bagaimana Ribas mempersenjatai para pelajar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, karier Ribas tidak selalu cemerlang. Pada satu titik, ia bahkan menangkap Bolivar setelah kekalahan di Aragua de Barcelona membubarkan kekuatan republik. Bolivar melarikan diri melalui air, membawa perak gereja kota ke pulau Margarita. Melihat Bolivar melarikan diri, dan melihat peluang untuk merebut klaim atas Gran Colombia untuk dirinya sendiri, Ribas menyatakan Bolivar sebagai pengkhianat, meskipun ia kemudian mengalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada Pertempuran Urica, Ribas menemui ajalnya. Dalam konflik yang luar biasa, saingan kerajaan Ribas, Boves, terbunuh, namun pasukan Boves terus menekan dan memenangkan kemenangan bagi Spanyol. Ribas melarikan diri tetapi ditemukan oleh kaum royalis dan dibunuh. Namun terlepas dari kekalahan ini, kematian Boves berarti banyak llaneros Venezuela (koboi yang berubah menjadi kavaleri) membelot dari pihak Spanyol menuju pemimpin republik yang karismatik, Páez. Berkat Urica dan La Victoria, Ribas tetap menjadi pahlawan perjuangan kemerdekaan Amerika Latin.</Text>
		</Row>
		<!-- features -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BERMUDA_TRIANGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ini dimulai dengan laporan tentang cahaya aneh. Ini berkembang menjadi kisah tentang kapal yang hilang dan kapal yang diawaki oleh hantu. Sejak pertengahan abad ke-19 (dan mungkin bahkan lebih awal jika jurnal Columbus dapat dipercaya), kapal dan pesawat telah menghilang dari kawasan yang dikenal sebagai Segitiga Bermuda. Lebih dari 50 kapal dan 20 pesawat diduga telah lenyap di dalam segitiga tersebut, dan tidak pernah terlihat lagi. Meskipun alien adalah teori populer yang menjelaskan hilangnya transportasi dan manusia secara massal, ada beberapa hipotesis duniawi yang dapat menjelaskan segitiga tersebut. Beberapa ilmuwan berpendapat bahwa ada “bom udara” atau ledakan mikro yang mungkin telah menenggelamkan kapal tersebut. Ilmuwan lain berpendapat bahwa ada “gelombang jahat” raksasa atau pergeseran magnet yang terletak di utara sebenarnya pada kompas. Terlepas dari legenda dan rumor yang beredar, secara umum disepakati bahwa frekuensi hilangnya dan tenggelamnya kapal di Segitiga Bermuda tidak lebih besar dibandingkan wilayah lautan lain yang sering dilalui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FOUNTAIN_OF_YOUTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Legenda Air Mancur Awet Muda tidak seperti air mancur semen atau batu, dan lebih merupakan mata air yang dikatakan dapat memulihkan keremajaan siapa pun yang minum atau berenang di dalamnya. Herodotus yang terpercaya menulis tentang air mancur tersebut pada abad ke-5 SM, dan Alexander Agung diduga menemukan sungai penyembuhan seratus tahun kemudian. Sayangnya, tak satu pun dari mereka yang membotolkan air untuk membantu mereka di kemudian hari ketika usia tua dan luka membawa mereka ke Hades. Selama berabad-abad, mitos tersebut tetap bertahan, dan penjelajah seperti Juan Ponce de Leon menghabiskan waktu bertahun-tahun untuk mencari mata air mistis tersebut. Jika ada yang menemukannya, mereka belum membagikan rahasianya kepada dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PAITITI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia, yang selalu mencari “kota yang hilang”, khususnya Kota Emas yang Hilang, cenderung tertarik pada legenda kekayaan dan kemakmuran yang melimpah. Seperti kebanyakan kota mistik, pemikiran yang umum adalah bahwa Païtiti ada jauh di dalam alam liar yang belum diketahui dan menunggu untuk ditemukan. Suku Inca memandang kota ini sebagai tempat perlindungan terakhir dari Penaklukan Spanyol. Namun, sebagian lainnya (terutama penjelajah non-Inca dari tahun 1600-an) menganggap kota ini sebagai harta karun yang menunggu untuk dijarah. Legenda kekayaan Païtiti diabadikan dengan serangan Francisco Pizarro dan pembunuhannya terhadap Atahualpa, penguasa terakhir Inca. Dia mencari sisa emas yang dikatakan ada, namun Pizarro tidak pernah menerima semua dugaan emas yang dia coba mati-matian dapatkan dari penaklukannya. Meskipun telah melakukan banyak ekspedisi ke hutan Amazon yang “tidak diketahui”, belum ada penjelajah yang menemukan lokasi Païtiti.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_TITLE">
      <Text>Kebakaran hutan</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_PARA_1">
      <Text>Ubin apa pun dengan Kayu atau Hutan Hujan dapat terbakar.  Api menyala panas selama tiga putaran, menghancurkan perbaikan pada ubin, mengurangi populasi kota pemilik, dan merusak unit.  Pada putaran kedua dan ketiga, api ini mungkin menyebar ke ubin Hutan atau Hutan Hujan yang berdekatan.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_PARA_2">
      <Text>Setelah apinya padam, Woods atau Rainforest diganti dengan varian Burnt, sehingga meningkatkan hasil Pangan [ICON_Food] ubin.  Selama 3 putaran berikutnya, ia tumbuh kembali hingga kembali ke keadaan normal, yang pada saat itu juga meningkatkan hasil Produksi [ICON_Production] ubin tersebut.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_SHOWERS_TITLE">
      <Text>Hujan Meteor</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_SHOWERS_PARA_1">
      <Text>Meteor dapat menghujani daratan mana pun di antara wilayah pemain, dan meninggalkan Situs Meteor.  Unit mana pun dapat mengumpulkan Situs Meteor ini, mengumpulkan bijih tingkat lanjut yang mudah diakses di bebatuan yang jatuh, memberi mereka unit Kavaleri Berat gratis di kota terdekat.  Unit ini tidak memiliki biaya pemeliharaan sumber daya.</Text>
    </Row>
	<!-- promotions -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_SUZERAIN_COMBAT_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu perlengkapan pertama yang dikenakan seorang Nihang adalah kara, gelang baja. Dikenakan pada tangan terkuat sang pejuang, gelang ini memberikan pertahanan fisik selama pertarungan pedang serta simbol sumpah yang telah diambil oleh seorang Nihang. Kekuatannya adalah kekuatan komitmen pejuang kepada Tuhan, dan mata rantai baja yang tidak terputus juga melambangkan kehadiran Tuhan yang kekal dan iman pemakainya yang tidak terputus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_MOVEMENT_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seorang Nihang belajar bertarung dengan pedang, pistol... dan sepatunya. Jangi mojeh adalah sandal berbilah, yang menambahkan keunggulan ekstra mematikan pada tendangan seorang prajurit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_FLANKED_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tegh, sederhananya “pedang”, mengacu pada bilah lebar dan melengkung yang panjangnya “sepuluh kepalan tangan”, sebuah senjata selain kirpan, atau belati, tradisional yang dibawa oleh orang Sikh. Senjata-senjata ini melambangkan komitmen terhadap kemerdekaan, sumpah untuk menghukum kejahatan dan melindungi kebaikan di dunia. Penggunaan tegh menjadi pilihan terakhir, setelah kebaikan dan amal (“deg,” atau “ketel”) terbukti tidak cukup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_NO_WOUNDED_PENALTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chainmail – sanjo – memiliki sejarah panjang di Punjab, sejak diperkenalkan oleh Persia pada awal milenium pertama, dan kemeja rantai adalah bagian inti dari perlengkapan Nihang. Dalam peperangan abad ke-18, senapan sudah ada, dan Nihang memang terlatih dalam penggunaannya, namun senapan lambat dan tidak bisa diandalkan, dan pertarungan sesungguhnya selalu berujung pada pedang dan baju besi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_FAITH_FOR_VICTORIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagi seorang Nihang yang telah membuktikan dirinya dalam pertempuran, kehormatan tertinggi adalah mengenakan trisula – Trehsool Mukh – dalam turbannya. Hal ini menunjukkan kedekatan sang pejuang dengan Siwa – dan menjadi senjata pilihan terakhir yang sangat tajam dan sangat dekat.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
