<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- civs -->
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_VIETNAM_LOCATION">
			<Text>Asia Tenggara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_VIETNAM_SIZE">
			<Text>331.210 km persegi (205.804 mil persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_VIETNAM_POPULATION">
			<Text>98.721.275 (tahun 2020)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_VIETNAM_CAPITAL">
			<Text>Hanoi (Hà Nội)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vietnam memiliki salah satu catatan sejarah tertua di Asia Tenggara, sebuah catatan yang mencerminkan perjuangan terus-menerus untuk kemerdekaan dan melawan pendudukan asing – melawan kaisar Tiongkok, penjajah Eropa, dan bahkan Amerika Serikat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Suku Vietnam awal - &quot;Kinh&quot; - menetap di delta Sungai Merah dan mulai mengolah tanah dengan irigasi sawah sejak tahun 1200 SM pada masa Dinasti Hồng Bàng. Menurut legenda, Lạc Long Quân mengajari para petani awal Vietnam cara menanam padi, dan pada abad keenam SM, mereka memanfaatkan saluran air di sekitar mereka dan membangun sistem irigasi, kanal, dan tanggul. Budidaya biji-bijian menyatukan masyarakat, dan urbanisasi berarti pengembangan pengrajin dan kerajinan. Dalam Vietnam, ini berarti perkakas dan senjata sutra, tembaga, dan perunggu yang rumit. Yang paling mengesankan pada masa ini adalah drum perunggu Đông Sơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun di mana ada kemakmuran, di situ ada perang. Vietnam sejak awal memiliki sejarah yang rumit dengan tetangganya di utara - berbagai dinasti Tiongkok. Masyarakat Vietnam menganut Konfusianisme Asia Timur dan Budha Mahayana (berbeda dengan Budha Theravada di negara tetangga Laos dan Kamboja), aksara Tionghoa, konsep pemerintahan tanah Tionghoa, dan – yang merupakan rasa terima kasih para sejarawan – tradisi pencatatan Tiongkok. Namun ini semua bukan sekadar pertukaran budaya. Tentara terlibat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Triệu Đà, atau Zhao Tuo, adalah seorang jenderal Tiongkok yang menaklukkan Vietnam Utara, tetapi setelah Dinasti Qin Tiongkok sendiri runtuh, dia memutuskan bahwa dia sendiri bisa menjadi Kaisar. Ia mendirikan kerajaan Nanyue atau Nam Việt di wilayah yang sekarang menjadi Tiongkok selatan dan Vietnam utara. Hal ini menimbulkan pertanyaan: apakah Triệu Đà seorang kaisar Vietnam atau kaisar Tiongkok? Ini adalah pertanyaan yang bagus – dan sangat sarat muatan politis. Namun, hal ini harus dipecahkan oleh para sejarawan, karena ambisi kekaisaran Zhao Tuo runtuh ketika Dinasti Han mengalahkan Nanyue dan memasukkan Vietnam ke Tiongkok. Apapun Triệu Đà dulu, dia sudah tidak seperti itu lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Ini adalah periode pertama – namun tentu saja bukan yang terakhir – dimana orang Vietnam menolak pendudukan. Undang-undang Tiongkok, terutama yang membatasi kekuasaan perempuan, membuat marah masyarakat Việt, yang telah lama menerapkan tradisi matriarkal di Asia Tenggara. Jadi tidak mengherankan jika perempuanlah yang bangkit. Pada tahun 40 M, Trưng Sisters melawan gubernur Han, Su Dung. Mereka memimpin pemberontakan yang berhasil, merebut enam puluh lima negara bagian atas nama negara bagian Vietnam yang merdeka. Kakak perempuan tertua, Trưng Trắc, dinobatkan sebagai ratu dan kedua saudarinya mempertahankan kekuasaan mereka selama dua tahun sebelum Kaisar Guangwu akhirnya merasa muak. Dia mengirimkan pasukan untuk merebut kembali tanah tersebut dan mengambil kepala saudari-saudari tersebut. Dia tidak pernah mendapatkan hal tersebut: setelah kekalahan mereka, kedua saudari tersebut melakukan bunuh diri daripada ditangkap hidup-hidup dan dipermalukan oleh musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun para pemberontak tetap bertahan. Pada tahun 225 M, Triệu Thị Trinh, juga dikenal sebagai Lady Triệu, atau Bà Triệu, memimpin pemberontakan baru. Meskipun dia dikalahkan, seperti Trưng Sisters, pengaruhnya tetap ada. Pemberontakan berlanjut di bawah pemimpin seperti Lý Bôn, meskipun Vietnam baru merdeka pada tahun 938 M. Namun pada milenium pertama M, bahkan di bawah pendudukan, Vietnam berkembang, dan para arkeolog telah menemukan barang dagangan yang tersebar hingga ke Roma di situs Vietnam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Setelah Pertempuran Bạch Đằng yang menentukan pada tahun 938 M, Vietnam merdeka, tetapi tidak stabil. Negara ini dilanda perang saudara selama hampir dua puluh tahun sampai Đinh Bộ Lĩnh mendirikan dinasti Đinh. Di bawah pemerintahan Đinh, negara ini berganti nama menjadi Đại Cồ Việt, atau &quot;Tanah Viet Raya&quot;. Đinh menetapkan undang-undang yang ketat dan berupaya membentuk aliansi dengan keluarga-keluarga terkemuka, namun pemerintahannya hanya bertahan selama delapan tahun sebelum ia dan putra mahkota dibunuh. Dinasti Song Tiongkok, menyaksikan drama tersebut terungkap, memutuskan untuk mengambil keuntungan dari situasi tersebut dan menyerbu. Daripada putra raja berusia enam tahun yang dibunuh itu naik takhta, Lê Đại Hành menikahi ibu anak laki-laki tersebut dan mengambil alih, sehingga memulai Dinasti Lê Awal. Dia mengalahkan serangan Tiongkok melalui taktik yang cerdas (yang tidak disebutkan dalam catatan Tiongkok, tetapi menyebabkan eksekusi semua komandan dan jenderal yang terlibat dalam kekalahan tersebut). Setelah itu, Tiongkok menyerahkan wilayah tersebut (untuk saat ini), namun hal ini mungkin disebabkan oleh pengaturan upeti yang dibayarkan Vietnam kepada mereka, bukan karena rasa takut yang nyata. Mengapa harus bersusah payah mencari pekerjaan ketika Anda mendapat gaji tetap?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Vietnam akan tetap independen selama hampir lima ratus tahun. Vietnam juga menyebar ke sepanjang pantai dari lembah Sungai Merah (wilayah Hanoi) menuju Delta Mekong. Hal ini melibatkan serangkaian perang melawan dan penaklukan kelompok etnis lain, termasuk Cham dan Khmer (Kamboja); memang, di Delta Mekong terdapat banyak etnis Khmer, yang menganut agama Buddha versi mereka sendiri dan berbicara dalam bahasa Kamboja saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dinasti Lý yang mengikuti ekspansi ke selatan meletakkan dasar bagi Vietnam seperti sekarang ini. Itu adalah periode makmur yang berlangsung selama empat ratus tahun dan melibatkan fokus ke dalam. Suku Lý ingin perekonomian mereka berkembang, dan untuk mencapai hal tersebut, mereka memulai dengan berinvestasi pada populasi mereka – misalnya mendirikan Quốc Tử Giám, atau “Kuil Sastra.” Pendidikan tidak terbatas pada kaum bangsawan, dan, dalam sistem meritokratis Konfusianisme yang dapat dikenali mulai dari Vietnam hingga Tiongkok, Korea, hingga Jepang, rakyat jelata dapat mengikuti ujian untuk mencoba naik ke posisi dalam pemerintahan.  Ini bukan hanya sistem yang didominasi laki-laki: sistem perpajakan direorganisasi dengan perempuan yang bertanggung jawab atas pengumpulan pajak. Agama mengambil peran yang lebih besar dalam masyarakat selama dinasti Lý, khususnya agama Buddha, Konfusianisme, dan Taoisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Namun periode ini bukannya tanpa konflik. Ketika dinasti Lý digantikan oleh dinasti Trần, Vietnam menghadapi invasi Mongol dan (lebih banyak lagi) Tiongkok, serta pemberontakan oleh orang-orang Cham yang sebelumnya ditaklukkan. Peperangan ini, ditambah dengan menurunnya reputasi para penguasa Trần, membuat pertahanan Vietnam terbuka terhadap pengkhianatan. Pada tahun 1400-an, Jenderal Hồ Quý Ly merebut takhta dan mendeklarasikan serangkaian reformasi yang berani dan progresif yang tidak disukai oleh tuan tanah feodal. Para bangsawan ini pergi ke dinasti Ming Tiongkok untuk meminta bantuan dalam memulihkan dinasti Trần, dan Tiongkok sekali lagi mengambil alih Vietnam pada tahun 1407. Berdasarkan hukum Tiongkok, Vietnam sekali lagi ditekan untuk mengadopsi budaya yang lebih Tiongkok, dan seperti sebelumnya, Vietnam menolak. Seorang petani kaya bernama Lê Lợi memimpin pemberontakan, yang akhirnya berhasil dan memulai dinasti Lê yang baru (kemudian digantikan oleh Tây Sơn dan Nguyễn – nama dinasti terakhir ini sangat populer sehingga ribuan keluarga mengubah nama mereka menjadi Nguyễn: sekarang merupakan nama belakang Vietnam yang paling umum!). Dinasti Lê dipengaruhi oleh ideologi Konfusianisme, yang menyebabkan diperkenalkannya undang-undang baru yang lebih progresif. Pendidikan dan perluasan sekali lagi diutamakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Jadi, ketika orang-orang Eropa mulai bermunculan pada tahun 1700-an, upaya mereka untuk menyebarkan agama Kristen dipandang oleh banyak orang sebagai serangan langsung terhadap fondasi peradaban Vietnam. Dan, dalam arti tertentu, mereka tidak salah - agama memang menjadi dalih pendudukan kolonial Vietnam. Karena eksekusi misionaris Perancis, Perancis (dengan sekutu Spanyol) menyerbu Vietnam selatan, merebutnya, dan menahannya. Kemajuan Prancis terus berlanjut, dan pada tahun 1887, Prancis menguasai seluruh Vietnam, Kamboja, dan Laos.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Indochina Prancis tampaknya terus-menerus berperang. Prancis berperang dengan Siam karena klaim atas Laos, dan ketika mereka tidak melawan Siam, mereka melawan pemberontak Vietnam. Dan, tepat setelah pemberontakan terakhir berhenti, Perang Dunia II pun dimulai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Di sini masuklah sosok lain ke adegan Vietnam: Hồ Chí Minh. Hồ dididik di Perancis, menjalani kehidupan awal dengan bekerja sebagai pekerja kasar di AS dan Inggris, dan merupakan seorang sarjana politik yang cerdik. Hồ mulai bersimpati dengan kaum revolusioner dari semua kalangan: Prancis, Amerika, dan Rusia, dan, dalam Perang Dunia II, kembali ke Vietnam untuk berperang melawan pasukan pendudukan Jepang dan Prancis Vichy. Setelah perang, Hồ membaca Deklarasi Kemerdekaan Vietnam, yang diawali dengan kalimat yang sangat familiar, “Semua manusia diciptakan setara; mereka diberkahi oleh Pencipta mereka dengan Hak-Hak tertentu yang tidak dapat dicabut; di antaranya adalah Hak Hidup, Kebebasan, dan hak untuk mencapai Kebahagiaan”. Memang benar, Hồ, yang dibantu oleh Amerika dalam perjuangannya melawan kekuatan Poros dalam Perang Dunia II, sempat berpikir bahwa Amerika akan mendukung kemerdekaan orang Vietnam dari Perancis. Dalam hal ini, dia salah, dan dukungan AS terhadap pendudukan kolonial Prancis mendorong gerakan Việt Minh yang dipimpin Hồ, yang berbasis di Hanoi, semakin dekat dengan Uni Soviet. Pasukan Vietnam akhirnya mengalahkan Prancis dalam pertempuran Diên Biên Phu dan mengakhiri pendudukan Prancis pada tahun 1954. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VIETNAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text> Namun Vietnam di akhir perang terpecah antara Utara yang didukung Soviet dan Selatan yang didukung AS. Perpecahan ini berubah menjadi perang terbuka segera setelah kemerdekaan, yang menyebabkan terjadinya pertukaran yang disebut oleh AS sebagai Perang Vietnam dan oleh orang Vietnam, Perang Amerika. Hồ dan pasukan Vietnam utara menang dalam hal ini, dan dia mendirikan Republik Sosialis Vietnam, yang masih ada sampai sekarang. Namun segera setelah perang terjadi perang lain – Vietnam menyerbu Kamboja dalam upaya untuk menggulingkan rezim pembunuh Khmer Merah. Khmer Merah adalah sekutu Tiongkok, dan perang tersebut memicu (satu lagi) invasi Tiongkok pada tahun 1979. Entah bagaimana, setelah hampir satu abad berperang terus-menerus, orang-orang Vietnam berhasil memukul mundur pasukan Tiongkok – yang merupakan tindakan perlawanan lainnya.</Text>
		</Row>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_TITLE">
			<Text>Kublai Khan (Tiongkok)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_QUOTE">
			<Text>Jalinlah hubungan persahabatan satu sama lain mulai sekarang. Kami pikir semua negara adalah milik satu keluarga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika ada yang bisa memperluas dan menyatukan Kekaisaran Mongolia, itu adalah cucu Jenghis Khan. Kubilai Khan memerintah dari tahun 1260 hingga 1294 M dan menciptakan sebuah kerajaan yang terbentang dari Semenanjung Korea hingga ke pinggiran Bagdad modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kubilai lahir pada tahun 1215 M dan merupakan putra keempat Tolui. Bahkan sebagai seorang anak, ia terbukti menjadi penunggang kuda dan pejuang yang terampil. Dia bergabung dengan ayahnya dalam kampanye dan mendapatkan reputasi bahkan saat remaja sebagai pejuang yang terhormat. Kubilai juga meluangkan waktu untuk mendidik dirinya sendiri, terutama dalam seni dan sastra Tiongkok, yang akan membantunya kelak saat ia menjadi Kaisar Yuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah ayahnya meninggal, Kubilai mengawasi garis suksesi. Akhirnya, gelar Khan Agung diberikan kepada kakak laki-laki Kublai, Möngke. Awalnya, dia mendukung pemerintahan kakak laki-lakinya, dan kesetiaannya memberinya posisi ilkhan, atau raja muda. Dia menggunakan waktu ini untuk belajar dari saudaranya, mencari sekutu, mengumpulkan penasihatnya, dan menjadi pejuang di lapangan bila diperlukan. Namun, setelah kematian saudaranya pada tahun 1259 M, ia terpaksa berperang melawan adiknya, Ariq Böke (yang kurang sabar dibandingkan Kubilai), untuk memperebutkan gelar Khan Agung. Terlepas dari popularitas Ariq Böke, Kubilai memiliki lebih banyak sumber daya dan dukungan dari banyak pangeran dari seluruh Asia Tengah, memberinya keunggulan yang diperlukan untuk mengamankan gelar tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, menjadi “Khan Agung” tidaklah cukup. Kubilai menginginkan lebih. Melihat gambaran yang lebih besar, Kublai melihat kerajaan yang terpecah—sisa-sisa warisan kakeknya—dan dia berusaha menyatukannya sekali lagi, dan melangkah lebih jauh. Dia mengarahkan pandangannya ke Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Perampokan awal ke Tiongkok memakan waktu lima tahun, namun Kublai terus merebut kota-kota di Tiongkok, dimulai dengan Hsiang-yang dan Fan-ch’eng sebelum melanjutkan untuk merebut ibu kota Song, Lin-an, pada tahun 1276 M. Dia penuh belas kasihan dan tidak mengampuni kaisar muda Tiongkok dan ibunya, serta menjadikan keduanya sebagai tahanan politik di istananya. Pada tahun 1278, Kubilai mencapai tujuannya untuk dinyatakan sebagai Kaisar setelah mengalahkan pangeran terakhir yang menghalangi jalannya melalui pertempuran laut yang menentukan. Dengan kemenangannya, ia menjadi orang Mongol pertama yang menguasai seluruh Tiongkok. Dia memulai Dinasti Yuan, dan menjabat sebagai penguasa pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kubilai secara strategis menata dirinya dengan pakaian tradisional kaisar Tiongkok. Alih-alih memaksakan dirinya dan cara-cara Mongolia pada subjek barunya, dia menyelipkannya seperti serpihan—terlihat, tapi tidak terlalu menyusahkan. Kublai tentu saja memastikan bahwa rakyat Mongolia mempertahankan kekuasaan, terutama di tingkat pemerintahan yang lebih tinggi, namun ia tidak menindas rakyat barunya. Pedagang, pengrajin, orang Asia Tengah, dan aristokrasi Mongolia menduduki peringkat tinggi dalam kekaisaran baru. Orang Tionghoa Han terdegradasi menjadi masyarakat kelas menengah dan bawah dan tidak mampu memegang jabatan negara. Namun, ada pula yang diizinkan menduduki posisi administratif, khususnya mereka yang berpendidikan tinggi. Ia menoleransi agama lain dan mempromosikan cita-cita Konfusianisme, serta memerintah dengan cara yang lebih mirip dengan apa yang biasa dilakukan oleh orang Tionghoa Han dibandingkan dengan pemerintahan tradisional Mongol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kubilai membuat beberapa perubahan ekonomi dan kelas selama masa pemerintahannya sebagai Kaisar. Dia mempromosikan penggunaan uang kertas untuk transaksi dan mendorong perdagangan dengan Barat termasuk, yang mengejutkan, menerima misionaris Barat, melakukan kontak langsung dengan Paus Gregorius X. Kublai juga mengenal putra Niccolo Polo, Marco. Marco Polo berbicara positif tentang Kubilai dalam jurnalnya, dan keduanya menjalin hubungan dekat setidaknya selama tujuh belas tahun. Pedagang dan pengrajin menerima keringanan pajak di bawah rezim baru, sebagian karena apresiasi Kublai terhadap porselen berkualitas yang dibuat di Tiongkok. Perekonomian tumbuh di bawah arahan Kubilai berkat kemampuan bangsa Mongol dalam mengendalikan dan melindungi jalur perdagangan yang berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meskipun Kubilai secara umum diterima dengan baik dan dipandang sebagai kaisar yang baik hati, tidak semua orang setuju dengan dia atau kebijakannya. Warga Tiongkok Han kurang senang dengan struktur kelas baru dan pajak yang lebih tinggi yang menyertainya. Sepupunya, Kaidu, selalu menjadi ancaman sepanjang masa pemerintahan Kubilai. Namun Kaidu tidak pernah berhasil dalam upayanya untuk menggulingkan Khan dan Kaisar Agung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kublai berjuang untuk memperluas kerajaannya yang sudah luas selama masa jabatannya sebagai Kaisar. Beberapa wilayah menyerah dengan cepat, sementara wilayah lainnya menolak, kadang-kadang, tampaknya, lebih karena keberuntungan daripada kekuatan pertempuran. Dia mencoba menyerang Jepang dua kali, namun kedua invasi tersebut gagal karena kekuatan angkatan laut Jepang yang unggul atau badai yang tepat waktu – kamikaze, atau “angin ilahi”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pemerintahan produktif Kublai berakhir setelah tiga puluh empat tahun ketika ia meninggal pada tahun 1294. Kehilangan istri (kesayangan) dan putra sulungnya membuatnya mengalami depresi. Dia telah hidup sampai usia tujuh puluh sembilan tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kubilai Khan, tidak seperti kakeknya, berfokus pada membangun Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] dan menggunakan Inspirasi [ICON_TechBoosted] Eureka dan [ICON_CivicBoosted] yang menyertainya untuk mendorong kemenangan Sains.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_CHINA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Dengan tersedianya slot Kebijakan Ekonomi tambahan, Kubilai Khan berada pada posisi yang baik untuk meraih sejumlah kemenangan berbeda. Namun, Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] miliknya harus tetap berjalan, jadi dia harus berhati-hati dalam merencanakan perang baru. Kublai selalu mencari teman baru, karena ia menerima [ICON_TechBoosted] Eureka dan [ICON_CivicBoosted] Inspirasi dari Pos Perdagangan [ICON_TradingPost] pertama yang sukses di Peradaban asing, kemajuan yang mungkin membantu Kemenangan Sains atau Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_TITLE">
			<Text>Kubilai Khan (Mongolia)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Kubilai Khan, tidak seperti kakeknya, berfokus pada membangun Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] dan menggunakan Inspirasi [ICON_TechBoosted] Eureka dan [ICON_CivicBoosted] yang menyertainya untuk mendorong kemenangan Sains.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Dengan tersedianya slot Kebijakan Ekonomi tambahan, Kubilai Khan berada pada posisi yang baik untuk meraih sejumlah kemenangan berbeda. Namun, Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] miliknya harus tetap berjalan, jadi dia harus berhati-hati dalam merencanakan perang baru. Kublai selalu mencari teman baru, karena ia menerima [ICON_TechBoosted] Eureka dan [ICON_CivicBoosted] Inspirasi dari Pos Perdagangan [ICON_TradingPost] pertama yang sukses di Peradaban asing, kemajuan yang mungkin membantu Kemenangan Sains atau Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika ada yang bisa memperluas dan menyatukan Kekaisaran Mongolia, itu adalah cucu Jenghis Khan. Kubilai Khan memerintah dari tahun 1260 hingga 1294 M dan menciptakan sebuah kerajaan yang terbentang dari Semenanjung Korea hingga ke pinggiran Bagdad modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kubilai lahir pada tahun 1215 M dan merupakan putra keempat Tolui. Bahkan sebagai seorang anak, ia terbukti menjadi penunggang kuda dan pejuang yang terampil. Dia bergabung dengan ayahnya dalam kampanye dan mendapatkan reputasi bahkan saat remaja sebagai pejuang yang terhormat. Kubilai juga meluangkan waktu untuk mendidik dirinya sendiri, terutama dalam seni dan sastra Tiongkok, yang akan membantunya kelak saat ia menjadi Kaisar Yuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah ayahnya meninggal, Kubilai mengawasi garis suksesi. Akhirnya, gelar Khan Agung diberikan kepada kakak laki-laki Kublai, Möngke. Awalnya, dia mendukung pemerintahan kakak laki-lakinya, dan kesetiaannya memberinya posisi ilkhan, atau raja muda. Dia menggunakan waktu ini untuk belajar dari saudaranya, mencari sekutu, mengumpulkan penasihatnya, dan menjadi pejuang di lapangan bila diperlukan. Namun, setelah kematian saudaranya pada tahun 1259 M, ia terpaksa berperang melawan adiknya, Ariq Böke (yang kurang sabar dibandingkan Kubilai), untuk memperebutkan gelar Khan Agung. Terlepas dari popularitas Ariq Böke, Kubilai memiliki lebih banyak sumber daya dan dukungan dari banyak pangeran dari seluruh Asia Tengah, memberinya keunggulan yang diperlukan untuk mengamankan gelar tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, menjadi “Khan Agung” tidaklah cukup. Kubilai menginginkan lebih. Melihat gambaran yang lebih besar, Kublai melihat kerajaan yang terpecah—sisa-sisa warisan kakeknya—dan dia berusaha menyatukannya sekali lagi, dan melangkah lebih jauh. Dia mengarahkan pandangannya ke Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Perampokan awal ke Tiongkok memakan waktu lima tahun, namun Kublai terus merebut kota-kota di Tiongkok, dimulai dengan Hsiang-yang dan Fan-ch’eng sebelum melanjutkan untuk merebut ibu kota Song, Lin-an, pada tahun 1276 M. Dia penuh belas kasihan dan tidak mengampuni kaisar muda Tiongkok dan ibunya, serta menjadikan keduanya sebagai tahanan politik di istananya. Pada tahun 1278, Kubilai mencapai tujuannya untuk dinyatakan sebagai Kaisar setelah mengalahkan pangeran terakhir yang menghalangi jalannya melalui pertempuran laut yang menentukan. Dengan kemenangannya, ia menjadi orang Mongol pertama yang menguasai seluruh Tiongkok. Dia memulai Dinasti Yuan, dan menjabat sebagai penguasa pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kubilai secara strategis menata dirinya dengan pakaian tradisional kaisar Tiongkok. Alih-alih memaksakan dirinya dan cara-cara Mongolia pada subjek barunya, dia menyelipkannya seperti serpihan—terlihat, tapi tidak terlalu menyusahkan. Kublai tentu saja memastikan bahwa rakyat Mongolia mempertahankan kekuasaan, terutama di tingkat pemerintahan yang lebih tinggi, namun ia tidak menindas rakyat barunya. Pedagang, pengrajin, orang Asia Tengah, dan aristokrasi Mongolia menduduki peringkat tinggi dalam kekaisaran baru. Orang Tionghoa Han terdegradasi menjadi masyarakat kelas menengah dan bawah dan tidak mampu memegang jabatan negara. Namun, ada pula yang diizinkan menduduki posisi administratif, khususnya mereka yang berpendidikan tinggi. Ia menoleransi agama lain dan mempromosikan cita-cita Konfusianisme, serta memerintah dengan cara yang lebih mirip dengan apa yang biasa dilakukan oleh orang Tionghoa Han dibandingkan dengan pemerintahan tradisional Mongol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kubilai membuat beberapa perubahan ekonomi dan kelas selama masa pemerintahannya sebagai Kaisar. Dia mempromosikan penggunaan uang kertas untuk transaksi dan mendorong perdagangan dengan Barat termasuk, yang mengejutkan, menerima misionaris Barat, melakukan kontak langsung dengan Paus Gregorius X. Kublai juga mengenal putra Niccolo Polo, Marco. Marco Polo berbicara positif tentang Kubilai dalam jurnalnya, dan keduanya menjalin hubungan dekat setidaknya selama tujuh belas tahun. Pedagang dan pengrajin menerima keringanan pajak di bawah rezim baru, sebagian karena apresiasi Kublai terhadap porselen berkualitas yang dibuat di Tiongkok. Perekonomian tumbuh di bawah arahan Kubilai berkat kemampuan bangsa Mongol dalam mengendalikan dan melindungi jalur perdagangan yang berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meskipun Kubilai secara umum diterima dengan baik dan dipandang sebagai kaisar yang baik hati, tidak semua orang setuju dengan dia atau kebijakannya. Warga Tiongkok Han kurang senang dengan struktur kelas baru dan pajak yang lebih tinggi yang menyertainya. Sepupunya, Kaidu, selalu menjadi ancaman sepanjang masa pemerintahan Kubilai. Namun Kaidu tidak pernah berhasil dalam upayanya untuk menggulingkan Khan dan Kaisar Agung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kublai berjuang untuk memperluas kerajaannya yang sudah luas selama masa jabatannya sebagai Kaisar. Beberapa wilayah menyerah dengan cepat, sementara wilayah lainnya menolak, kadang-kadang, tampaknya, lebih karena keberuntungan daripada kekuatan pertempuran. Dia mencoba menyerang Jepang dua kali, namun kedua invasi tersebut gagal karena kekuatan angkatan laut Jepang yang unggul atau badai yang tepat waktu – kamikaze, atau “angin ilahi”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_KUBLAI_KHAN_MONGOLIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pemerintahan produktif Kublai berakhir setelah tiga puluh empat tahun ketika ia meninggal pada tahun 1294. Kehilangan istri (kesayangan) dan putra sulungnya membuatnya mengalami depresi, meskipun ia hidup sampai usia tujuh puluh sembilan tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_TITLE">
			<Text>Bà Triệu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_QUOTE">
			<Text>Saya hanya ingin menunggangi angin dan berjalan di atas ombak, membunuh paus besar di laut timur, membersihkan perbatasan, dan menyelamatkan orang-orang dari tenggelam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vietnam memiliki sejarah panjang peperangan dengan pihak-pihak yang ingin menaklukkannya. Beberapa pemimpin pertarungan ini dianggap sebagai pahlawan, atau bahkan dewa setempat. Salah satu yang paling awal bernama Triệu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada awal tahun 200an M, Vietnam bagian utara diduduki oleh Kerajaan Wu – salah satu dari tiga kerajaan Tiongkok yang sedang berebut kekuasaan di seluruh benua. Ini akan menjadi situasi yang menegangkan – suku Wu sudah gelisah dan gugup dalam menduduki wilayah yang mereka anggap sebagai “selatan barbar”, dan suku Việt terus-menerus melakukan agitasi untuk kemerdekaan. Orang Tiongkok mungkin masih ingat pengalaman Dinasti Han, dan pemberontakan Trưng Bersaudara lebih dari satu abad sebelumnya – orang Vietnam pasti ingat. Dan di lingkungan ini, di sebuah provinsi yang dulu bernama Cửu Chân, dekat Hanoi saat ini, datanglah seorang wanita yang luar biasa. Bà Triệu (“Nyonya Triệu,” juga disebut Triệu Thị Trinh, meskipun nama aslinya tidak diketahui) tidak hanya melawan pendudukan Tiongkok, tetapi juga memenuhi harapan masyarakat terhadap dirinya. Dia dilaporkan mengatakan, “Saya ingin mengendarai badai, membunuh paus pembunuh di laut terbuka, mengusir agresor asing, menaklukkan kembali negara, membatalkan ikatan perbudakan, dan tidak pernah membungkukkan punggung saya untuk menjadi selir pria mana pun.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kehidupan awalnya penuh dengan kehilangan, penindasan, dan pelecehan. Dia menjadi yatim piatu, dan dibesarkan oleh saudara laki-lakinya dan istrinya, yang kurang menerima mulut tambahan untuk diberi makan. Kehidupan di Vietnam saat itu sulit, namun Triệu memutuskan untuk melakukan sesuatu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ketika Triệu berusia sembilan belas tahun, dia meninggalkan rumah tangganya yang penuh kekerasan dan membunuh saudara iparnya dalam perjalanan keluar. Dia melarikan diri ke gunung terdekat dan mulai mempersiapkan perang, siang dan malam, selama berbulan-bulan. Dia marah: tentang masa lalunya, tentang penindasan yang dihadapi rakyatnya, tentang cara hidup yang diharapkan bagi perempuan pada saat itu, dan dia mencari cara untuk mengakhiri ketidakadilan ini. Kabar mulai menyebar tentang seorang pejuang perkasa di puncak gunung yang sedang mempersiapkan pemberontakan melawan Tiongkok, dan para pejuang berbondong-bondong ke Triệu. Desas-desus ini membawa saudara laki-lakinya (yang sepertinya tidak keberatan jika istrinya meninggal – mungkin ini menjelaskan sesuatu tentang saudara ipar Triệu…) ke atas gunung, di mana dia memohon agar istrinya berhenti berjuang. Triệu tidak mau dibujuk, dan dia akhirnya meyakinkan kakaknya untuk bergabung dengannya dan pasukan seribu prajuritnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada tahun 248, Bà Triệu menyerang. Dia bertempur di lebih dari tiga puluh pertempuran, menggunakan taktik gerilya melawan kekuatan pendudukan yang sangat kuat – sebuah tema yang berulang dalam sejarah Vietnam. Orang Tiongkok pada awalnya meremehkannya karena dia seorang wanita, namun seiring berjalannya waktu, dia menjadi sosok yang nyaris mistis dan menakutkan. Rumor mengatakan bahwa dia memiliki tinggi lebih dari sembilan kaki dan menunggangi seekor gajah untuk berperang, sambil berteriak dengan suara seperti lonceng kuil. Dia mengenakan baju besi emas cerah atau, pada kesempatan lain, jubah emas (menyembunyikan, menurut satu catatan, payudara sepanjang satu yard yang dia letakkan di bahunya saat berkendara) dan membawa pedang di masing-masing tangannya. Yang paling menakutkan dari semuanya adalah kecantikan dan temperamennya yang berapi-api. Keahliannya di lapangan dan seragam membuatnya mendapat gelar “Nyonya Jenderal Berpakaian Jubah Emas.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Lu Yin, jenderal militer yang ditugaskan untuk memadamkan pemberontakan Triệu, sudah bosan dipermalukan tidak hanya oleh lawannya yang masih muda, tetapi juga oleh lawannya yang perempuan. Dinasti Wu meningkatkan konflik, mengerahkan lebih banyak pasukan ke Vietnam, hingga akhirnya perlawanan Triệu yang tumbuh di dalam negeri tidak dapat mengimbanginya. Pasukannya menyusut, dan setelah berbulan-bulan pertempuran sengit, dia akhirnya dikalahkan. Namun, alih-alih membiarkan dirinya diambil oleh musuhnya, dia memilih kematiannya sendiri dan diduga menenggelamkan dirinya di sungai. Dia baru berusia awal dua puluhan ketika dia meninggal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kaisar Vietnam kemudian menghormati Bà Triệu tidak hanya sebagai pahlawan nasional, tetapi juga sebagai dewi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Bà Triệu menggunakan bonus pergerakan unitnya dan distrik Thành yang lebih murah untuk pertahanan yang efektif saat ia memperoleh Budaya [ICON_Culture] – atau sebagai basis untuk meluncurkan kemenangan Dominasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_TRIEU_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Vietnam adalah Peradaban yang sulit untuk ditaklukkan. Saat unit Peradaban lain terjebak di medan yang sulit, unit militer Bà Triệu mendapatkan pergerakan dan pertahanan tambahan saat berada di Rawa, Hutan, atau Hutan Hujan, memberinya keuntungan jelas saat berperang di wilayah tersebut. Selain itu, ia dapat membangun distrik Thành tanpa memenuhi kebutuhan populasi pada umumnya, memberikan lapisan pertahanan ekstra pada tanah airnya, dan memberikan tambahan Budaya [ICON_Culture]. Meskipun Distrik khusus Bà Triệu – tidak termasuk Thành, yang, terlepas dari Perkemahan bukan Distrik khusus – terbatas pada Hutan, Hutan Hujan, atau Rawa, Pembangunnya dapat menanam hutan lebih awal, sehingga membuka ubin baru untuk Distrik baru. Vietnam adalah Peradaban defensif yang sangat efektif, siap untuk meraih kemenangan militer atau budaya.</Text>
		</Row>
		<!-- buildings and districts -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_THANH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kata “thành” mengacu pada benteng atau benteng, tetapi arsitektur klasik Vietnam menggabungkan perlindungan militer dengan seni arsitektur. Thành tertua di Vietnam adalah Thành Cổ Loa, di distrik yang sekarang disebut Hà Nội. Legenda setempat menceritakan bagaimana raja membuat marah seekor kura-kura ajaib dengan terus-menerus mencoba membuat thành di punggung kura-kura tersebut. Setelah menyadari kura-kura ajaib, berbicara, dan sangat marah ini, raja setuju untuk merelokasi lokasi tersebut untuk thành. Sebagai rasa terima kasihnya, kura-kura itu memberi raja sebuah panah ajaib, yang kekuatannya ribuan kali lipat dari panah biasa. Meskipun panahnya telah hilang seiring waktu, bentengnya masih berdiri, dengan dinding luar berbentuk spiral dan dinding dalam berbentuk persegi panjang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_THANH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thành sering kali memiliki benteng dalam berbentuk persegi panjang yang dikelilingi oleh parit. Dinding benteng bisa jadi tebal dan tahan lama, namun, setidaknya dalam kasus thành yang menakjubkan di Huế, tingkat atasnya sering kali dicat dan diukir dengan indah dengan naga dan simbol keberuntungan kerajaan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_THANH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di pusat Hà Nội, thành Thăng Long tetap menjadi simbol utama kota ini, dengan menara pusatnya yang jongkok dan tembok tebal. Dibangun pada tahun 1010, benteng pusat ini sangat mengesankan sehingga digunakan sebagai markas oleh kelompok-kelompok berbeda seperti keluarga kerajaan, militer Perancis pada masa kolonial, tentara kekaisaran Jepang (sebagai penjara), dan Tentara Rakyat komunis Vietnam. Namun, tempat ini bukan sekadar pos terdepan militer, karena dihiasi dengan ukiran batu naga, istana yang rumit (sekarang hancur), dan kini berfungsi sebagai museum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_PRESERVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1862, penulis Amerika Henry David Thoreau, menulis bahwa “di alam liar terdapat pelestarian dunia.” Thoreau, tentu saja, menulis dari latar belakang budaya dan sejarah tertentu, mendorong pandangan Romantis tentang alam sebagai sesuatu yang memulihkan jiwa manusia, tetapi pernyataannya benar bagi peradaban di banyak waktu dan tempat. Peradaban-peradaban, meskipun mereka mengubah atau kadang-kadang menghancurkan alam, berupaya mempertahankan sesuatu dari apa yang telah hilang, mungkin karena masih ada sesuatu yang berada di luar jangkauan mereka. Kuil Shinto di Jepang menjaga kelestarian pepohonan, air terjun, atau bahkan kawanan rusa untuk menghormati roh alam. Istana-istana Eropa abad pertengahan dan awal modern memiliki tempat berburu untuk kaum bangsawan, tempat-tempat tersebut sekarang sering diubah menjadi taman umum untuk istirahat dan peremajaan massa. Ini bukanlah ruang liar seperti yang dimiliki Thoreau, melainkan alam liar yang dibudidayakan dan dipangkas, dibuat untuk memenuhi tujuan kota untuk keindahan, relaksasi, berburu, olahraga, refleksi, meditasi, atau sekadar menghirup udara segar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GROVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hutan semi-liar sangat berperan dalam dunia keagamaan dan imajinatif banyak orang. Penulis sejarah Jerman abad ke-11 Adam dari Bremen menggambarkan hutan di Uppsala, sekarang Swedia, tempat pengorbanan manusia untuk Odin, Thor, dan Frey digantung. Masyarakat Baltik dan Celtic juga menganggap tegakan pohon-pohon tua – terutama pohon ek – sebagai tempat suci. Di kota Kyoto, hutan bambu di Arashiyama tetap menjadi salah satu situs paling damai dan sakral di kota yang terkenal dengan kuilnya. Namun mungkin hutan yang paling terkenal adalah Lumbini, taman hutan tempat Sang Buddha dilahirkan. Hutan yang dipenuhi pohon-pohon kuno, yang dilestarikan dan dirawat, memberikan inti sakral dan budaya yang hidup pada cagar alam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SANCTUARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di era Industri dan setelahnya, gagasan melestarikan lahan alami untuk hiburan kaum bangsawan atau refleksi para pendeta sering kali digantikan oleh kebutuhan kekaisaran. Kerajaan Inggris mendirikan fasilitas penelitian botani kembar: Kew Gardens, dibuka dalam bentuknya yang sekarang pada tahun 1840, dan sebuah situs di Singapura pada tahun 1859. Ini bukan hanya tempat bagi masyarakat untuk berjalan-jalan, tetapi juga pusat penelitian ilmiah, di mana jenis tanaman baru dapat dikembangkan untuk digunakan di seluruh wilayah Kerajaan. Pondok berburu seperti Grunewald di Berlin diubah menjadi taman umum bagi para pekerja di pabrik-pabrik di Berlin, dan tempat suci di kuil menjadi tempat di mana semua orang – tidak hanya pendeta dan biksu – dapat bermeditasi. Di sini juga, para ahli ekologi dapat melihat alam yang sedang (dan sedang) berada dalam kondisi penurunan yang cepat. “Sanctuary” di sini mempunyai arti ganda – yaitu pelestarian alam “liar” bagi ilmu pengetahuan, seni dan agama, serta tempat perlindungan dari tuntutan jam tangan, peluit pabrik, atau ponsel pintar.</Text>
		</Row>
	<!-- units -->
	<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_VIETNAMESE_VOI_CHIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
	<Text>Dalam peradaban Asia Tenggara mulai dari Burma, Siam, hingga Kamboja, gajah adalah simbol utama kekuasaan kerajaan. Seorang ksatria Asia Tenggara yang menunggangi gajah perang dan memegang tombak panjang akan menjadi musuh yang tangguh, dan seekor gajah dengan panah di punggungnya bisa menjadi senjata pengepungan yang mematikan dan dapat bergerak. Bahkan dengan munculnya bubuk mesiu, posisi bertengger tinggi yang dimiliki punggung gajah akan memberikan keuntungan taktis yang mengesankan bagi penembak jitu. Pada Vietnam, gajah perang - voi chiến – digunakan untuk menghentikan kemajuan Mongol pada abad ke-13. Namun gajah jauh sebelum itu penting dalam Vietnam, baik sebagai senjata maupun simbol kekuasaan. Kakak beradik Trưng pada abad pertama Masehi menunggangi gajah ke medan perang dalam perang pemberontakan mereka melawan Dinasti Han Tiongkok. Belakangan, Bà Triệu, dalam konflik lainnya dengan Tiongkok, juga digambarkan sedang menunggangi gajah perang.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_VIETNAMESE_VOI_CHIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
	<Text>Meskipun gajah mampu menahan tembakan senapan, cerita lain adalah meriam. Pada abad kedua puluh, gajah perang sudah tidak lagi digunakan lagi, meskipun orang Vietnam masih menggunakannya untuk memindahkan perbekalan dan pasukan dengan cepat dan diam-diam melalui hutan selama perang melawan Prancis, Amerika Serikat, dan Tiongkok. Gajah pendukung tersebut masih digunakan hingga saat ini oleh kelompok pemberontak Kachin di Myanmar (bekas Burma).</Text>
	</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
