<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<!-- Human Declares War -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_DIDO_ANY">
			<Text>Perang? Apakah kamu bodoh? Kota Anda akan mengalami nasib seperti Epirus dan Saguntum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_ELEANOR_ENGLAND_ANY">
			<Text>Saya menyesal bahwa kami sekarang harus berperang satu sama lain—tetapi saya hanya menyesalinya sedikit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_ELEANOR_FRANCE_ANY">
			<Text>Saya menyesal bahwa kami sekarang harus berperang satu sama lain—tetapi saya hanya menyesalinya sedikit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_KRISTINA_ANY">
			<Text>Swedia akan menghukum mereka yang mengancam dunia. Persiapkan diri Anda untuk perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_KUPE_ANY">
			<Text>Lihatlah pemimpin sipil besar di sana yang mendeklarasikan perang! Kerja bagus, sobat. Benar-benar menunjukkan betapa kerasnya Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_LAURIER_ANY">
			<Text>Karena kami tidak dapat mencapai resolusi damai dengan Anda, Kanada harus beralih ke perang, dengan keengganan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_MANSA_MUSA_ANY">
			<Text>Cukup! Kesabaran saya berakhir di sini! Kita harus berperang di antara kita, bukannya perdamaian palsu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_MATTHIAS_CORVINUS_ANY">
			<Text>Pastinya kalian harus tahu bahwa suatu saat akan terjadi perang diantara kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_PACHACUTI_ANY">
			<Text>Sekarang adalah waktunya berperang. Dengarkan cap para pejuang kami—pejuang yang berhati puma.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_SULEIMAN_ANY">
			<Text>Bagus. Dunia akan menyaksikan kekuatan pasukanku yang tak terbantahkan dan kejayaan Kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<!-- AI Declares War -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_DIDO_ANY">
			<Text>Sekarang ada perang di antara kita. Lihatlah ke lautan—cakrawala sudah dipenuhi layar armadaku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_ELEANOR_ENGLAND_ANY">
			<Text>Saya melihat negeri-negeri lemah, dipimpin oleh penguasa yang lemah. Anda melihat pasukan saya berkumpul untuk menggulingkan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_ELEANOR_FRANCE_ANY">
			<Text>Saya melihat negeri-negeri lemah, dipimpin oleh penguasa yang lemah. Anda melihat pasukan saya berkumpul untuk menggulingkan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_KRISTINA_ANY">
			<Text>Swedia akan melakukan bagiannya untuk melawan kejahatan dunia. Seni adalah salah satu cara untuk melakukan ini—berperang dengan Anda adalah cara lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_KUPE_ANY">
			<Text>Anda memilih kematian! Rakyatmu meratap dan mengerang! Tiang-tiang rumahmu berguncang, seluruh tanahmu berguncang!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_LAURIER_ANY">
			<Text>Karena penyakit ganas yang terus-menerus mendefinisikan hubungan Anda dengan Kanada, kami tidak punya jalan lain selain perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_MANSA_MUSA_ANY">
			<Text>Pelanggaranmu sedalam samudera. Ya Tuhan, izinkan aku menghukum yang satu ini!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_MATTHIAS_CORVINUS_ANY">
			<Text>Kekurangajaranmu telah memicu perang ini, dan aku akan dengan senang hati memimpin Tentara Hitam menuju kemenangan atasmu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_PACHACUTI_ANY">
			<Text>Biarlah terjadi perang di antara kita! Aku akan merebut negerimu dan memerintah rakyatmu dengan kekuatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_SULEIMAN_ANY">
			<Text>Kekurangajaranmu yang terus-menerus dan kegagalanmu mengenali keunggulanku membawa kita pada perang.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
