<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_INTRO_TO_WORLD_CONGRESS">
			<Text>Kami telah diundang untuk bergabung dengan Kongres Dunia. Di panggung internasional ini, kita akan memutuskan topik-topik penting yang harus ditangani oleh dunia secara luas, melakukan pemungutan suara pada resolusi dan kesepakatan antar pemimpin dunia.[NEWLINE][NEWLINE]Kongres Dunia bertemu setiap 30 putaran (Kecepatan Standar). Selama Kongres, pemain memberikan suara pada Resolusi dan Diskusi menggunakan akumulasi [ICON_Favor] Bantuan Diplomatik mereka untuk mempengaruhi perubahan aturan permainan hingga pertemuan Kongres berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_WORLD_CONGRESS_STAGE_2">
			<Text>Kami telah dipanggil ke Sesi Khusus Kongres Dunia ini. Keadaan Darurat membutuhkan perhatian Dunia.[NEWLINE][NEWLINE]Sesi Khusus dapat diadakan setiap 15 putaran (Kecepatan Standar) oleh pemain yang terkena dampak negatif dari kondisi yang dapat menimbulkan Keadaan Darurat.  Ini mungkin pemain lain (seperti dalam Darurat Militer) atau lingkungan (seperti dalam Permintaan Bantuan).  Selama tahap ini, pemain yang mungkin terlibat dalam Keadaan Darurat harus memberikan suara pada Diskusi terkait.  Jika Diskusi berhasil, para pemain yang memilihnya akan bergabung dalam Keadaan Darurat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_WORLD_CONGRESS_STAGE_OVER">
			<Text>Kongres Dunia telah berakhir. Ini akan segera bertemu lagi, tapi sementara itu, manfaatkan aturan permainan baru yang berlaku! Anda dapat melihatnya dengan masuk ke Diplomasi dan mengklik ikon paling atas di sebelah kiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FLOODPLAIN_REVEAL">
			<Text>Sungai ini memiliki dataran banjir, yang berarti pernah mengalami banjir sebelumnya dan mungkin akan meluap lagi. Banjir di sepanjang sungai ini bisa terjadi kapan saja di masa depan. Hal ini menimbulkan risiko, namun juga berpotensi memberikan manfaat.[NEWLINE][NEWLINE]A Banjir dapat berdampak pada ubin mana pun di sepanjang Sungai. Ubin yang kebanjiran akan menjarah atau menghancurkan Perbaikan dan menjarah Distrik yang menggunakan ubin tersebut, namun hal ini juga dapat meningkatkan hasil panen ubin tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_VOLCANO_REVEAL">
			<Text>Gunung berapi ini saat ini sepi, namun bisa saja meletus lagi suatu saat nanti. Ini mungkin merupakan bahaya bagi masyarakat kita—atau berkah yang tidak terduga.[NEWLINE][NEWLINE]Letusan dapat berdampak pada ubin apa pun yang berdekatan dengan Gunung Berapi. Letusan akan menjarah atau menghancurkan perbaikan dan menjarah distrik-distrik yang ada di ubin, namun hal ini juga dapat meningkatkan hasil panen ubin sebagai dampaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GEOTHERMAL_REVEAL">
			<Text>Uap mendesis dari tanah di sini, membubung dalam awan yang berputar-putar. Ini adalah Celah Panas Bumi—tempat panas planet keluar melalui ventilasi alami.[NEWLINE][NEWLINE]Pada waktunya, Anda dapat meneliti teknologi yang memungkinkan Anda memanfaatkan fitur-fitur alami ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_CLIMATE_CHANGE">
			<Text>Dunia sedang memanas dan mungkin ada konsekuensi serius yang akan terjadi. Beberapa es di kutub telah mencair, dan permukiman di dataran rendah mungkin terancam di masa depan. Jika suhu terus meningkat, dataran rendah pesisir lainnya mungkin akan mengalami banjir, dan akhirnya tenggelam di bawah gelombang. Kita mungkin ingin membangun Penghalang Banjir di kota-kota kita yang berisiko. Perubahan iklim juga akan menyebabkan badai dan kekeringan yang semakin parah dan lebih sering terjadi, yang bahkan dapat menghilangkan kesuburan tanah yang telah diperoleh sebelumnya. Anda dapat melihat informasi tentang iklim dunia di Layar Iklim kapan saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CONSUME_POWER_RESOURCE">
			<Text>Rakyat kami telah menciptakan sumber kekuatan baru. Bahkan saat mereka bergembira, kepulan asap membubung ke langit. Dengan membakar bahan bakar, kita menambahkan CO2 ke atmosfer. Terus melakukan hal ini pada akhirnya akan menghangatkan planet ini.[NEWLINE][NEWLINE]Planet yang lebih hangat akan menyebabkan permukaan laut naik dan wilayah pesisir akan banjir. Meskipun ancaman ini mungkin terjadi di masa depan, Anda mungkin ingin mempertimbangkan bagaimana dampak banjir pesisir terhadap kota dan peradaban Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_STORM_REVEAL">
			<Text>Angin menderu-deru dan hujan deras—Badai dahsyat mengamuk di seluruh negeri! Ada bahaya di sini, tapi juga peluang.[NEWLINE][NEWLINE]Badai akan melewati sejumlah ubin sebelum menghilang. Ia akan menjarah atau menghancurkan Perbaikan dan menjarah Distrik di petak mana pun yang dilintasinya, namun hal ini juga dapat meningkatkan hasil panen pada petak tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_DAM_TECHNOLOGY_UNLOCK">
			<Text>Penemuan orang-orang kami berarti kami dapat mengatur aliran sungai dan mencegah banjir besar sekalipun. Anda sekarang memiliki kemampuan untuk membangun distrik Bendungan.[NEWLINE][NEWLINE]Anda dapat membangun satu Bendungan per sungai, yang akan mencegah Banjir di sepanjang Sungai ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CANAL_TECHNOLOGY_UNLOCK">
			<Text>Masyarakat kita membayangkan sebuah jalur air yang belum ada, dan penemuan baru ini memungkinkan mereka untuk membangunnya. Anda sekarang memiliki kemampuan untuk membangun Kanal.[NEWLINE][NEWLINE]Ini memungkinkan unit angkatan laut dan karavan dagang melewati daratan. Sebuah Kanal akan meningkatkan hasil dari setiap Jalur Perdagangan yang melewatinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_WORLD_CONGRESS_CONVENE">
			<Text>Orang-orang bijaksana di banyak negeri mengusulkan penyelesaian perselisihan antar peradaban melalui perundingan damai. Haruskah kita ikut serta dalam seruan Kongres Dunia?[NEWLINE][NEWLINE]Kongres Dunia adalah organisasi seluruh peradaban dunia. Keberhasilan menggunakan organisasi ini merupakan bagian penting dari Kemenangan Diplomatik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_DISCUSSION_ACCEPT">
			<Text>Argumen kami yang fasih telah meyakinkan peradaban lain di dunia, dan Diskusi kami diterima!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_DISCUSSION_FAIL">
			<Text>Meskipun kami memohon, kami tidak mampu meyakinkan peradaban lain di dunia mengenai tujuan kami. Diskusi kami ditolak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_INTERVENTION_AVAILABLE">
		  <Text>Kami mempunyai kesempatan untuk meminta agar para pemain bersatu untuk mengatasi keadaan darurat.  Haruskah kita mengusulkan hal ini ke Kongres Dunia?[NEWLINE][NEWLINE]Ketika kondisi terpenuhi untuk memicu Keadaan Darurat, pemain yang terkena dampak dapat menggunakan [ICON_Favor] Bantuan Diplomatik untuk meminta Sesi Khusus Kongres Dunia, di mana pemain akan memberikan suara jika Kompetisi Skor harus dimulai untuk mengatasi situasi tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_INTERVENTION_PROPOSED_AND_WE_CAN_ADD">
		  <Text>Peradaban lain telah meminta Sesi Khusus Kongres Dunia untuk mengatasi Keadaan Darurat.  Kita mempunyai keadaan darurat yang harus kita diskusikan: haruskah kita menambahkannya ke dalam agenda?[NEWLINE][NEWLINE]Dalam satu Sidang Khusus, beberapa Keadaan Darurat dapat dibahas sekaligus.  Setelah Sesi Istimewa berakhir, Sesi Istimewa lainnya tidak dapat diadakan hingga sejumlah giliran tertentu telah berlalu: jika Anda ingin mengusulkan suatu diskusi, sekaranglah waktunya untuk melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_INTERVENTION_PASS">
			<Text>Kongres Dunia telah sepakat bahwa peradaban harus bersatu demi tujuan yang sama. Kita bisa bekerja sama dengan peradaban lain untuk mendapatkan persetujuan mereka, atau kita bisa memilih untuk tidak berpartisipasi dalam Intervensi ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_1_XP2">
		  <Text>Kita telah bekerja sama dengan peradaban lain untuk melawan ancaman yang lebih besar.  Jika kita berhasil, kita akan mendapat imbalan.  Namun jika kita gagal dalam misi kita, musuh akan menjadi lebih kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_SCORED_COMPETITION_BEGUN">
		  <Text>Kita sekarang menghadapi peradaban lain dalam persaingan damai.  Siapa yang terbukti paling mampu dalam kegiatan ini?  Jika kami berkinerja baik, kami akan mendapatkan bonus yang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_DENOUNCED">
			<Text>Entah karena frustrasi atau kedengkian, peradaban lain di dunia marah atas tindakan kita. Mereka telah mengecam kita di hadapan dunia untuk menunjukkan ketidaksenangan mereka. Mereka mungkin membenarkan perang di masa depan dengan kita. Kita harus berhati-hati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_GENERATES_GRIEVANCE">
			<Text>Kita telah menentang keinginan peradaban lain dan membuat mereka marah. Mereka mempunyai Keluhan terhadap kita, yang mungkin membuat lebih sulit untuk bekerja sama dengan mereka di masa depan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_AI_GENERATES_GRIEVANCE">
			<Text>Tindakan peradaban lain merupakan penghinaan terhadap martabat kita. Kita mempunyai keluhan terhadap mereka, yang mungkin membenarkan tindakan kita terhadap mereka terhadap peradaban lain. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_GAINS_FAVOR">
			<Text>Kongres Dunia menyetujui tindakan kami sehubungan dengan Resolusi ini. Kami telah mendapatkan bantuan diplomatik dengan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_CB_REVOKED">
			<Text>Kongres Dunia telah menetapkan bahwa Casus Belli untuk perang kita saat ini tidak dapat dibenarkan. Kami tidak lagi mengklaim keuntungan diplomatik dari hal ini. Kita harus berhati-hati, jangan sampai kita dikucilkan secara diplomatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CIV_MAKES_REQUEST">
			<Text>Peradaban lain di dunia telah mengajukan Permintaan resmi kepada Anda. Tanggapan Anda terhadap sikap diplomatik ini pada momen penting ini akan menentukan masa depan hubungan Anda dengan Peradaban ini.[NEWLINE][NEWLINE]Bergantung pada bagaimana Anda menanggapi Permintaan dan berperilaku setelahnya, opsi lain mungkin tersedia untuk Peradaban ini—termasuk Casus Belli yang tersedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PLAYER_ABLE_REQUEST">
			<Text>Situasi politik penting telah muncul yang melibatkan Peradaban lain di dunia. Anda dapat mengajukan Permintaan ke Peradaban lain. Permintaan ini mewakili momen penting dalam hubungan Anda dengan Peradaban lain.[NEWLINE][NEWLINE]Bergantung pada respons Peradaban lain, opsi diplomatik lain mungkin tersedia bagi Anda—termasuk Casus Belli untuk membenarkan perang dengan Peradaban tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_STRATEGIC_RESOURCE_AVAILABLE">
			<Text>Kami telah mulai mengumpulkan Sumber Daya Strategis! Masyarakat kami mengetahui bahwa Sumber Daya baru ini mungkin penting untuk membangun unit militer tertentu dan mereka akan menimbunnya untuk digunakan di masa depan. Kita harus mengelola penggunaan Sumber Daya ini untuk memanfaatkannya semaksimal mungkin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_UNIT_REQUIRES_FUEL_BUILT">
			<Text>Kami sekarang dapat melatih unit militer yang membutuhkan sumber daya strategis. Jika kita tidak menyimpan persediaan sumber daya yang memadai dalam persediaan kita, efektivitasnya dalam pertempuran akan jauh berkurang.[NEWLINE][NEWLINE]Unit-unit ini akan membutuhkan pasokan sumber daya yang konstan. Kita harus memastikan bahwa kita mempunyai persediaan sumber daya tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_POWER_REQUIRED_BUILDABLE">
			<Text>Pikiran kita yang paling bijaksana telah mengembangkan rencana untuk membuat perangkat baru, namun hal itu memerlukan sumber Daya reguler yang lebih besar daripada upaya manusia. Kita harus mengembangkan cara untuk menyediakan listrik bagi kota-kota kita jika kita ingin menggunakannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_DIRTY_POWER_AVAILABLE">
			<Text>Kami telah mempelajari metode untuk memasok Listrik ke kota kami, namun metode tersebut mengharuskan kami membakar Bahan Bakar. Sumber ini akan menghasilkan asap dan polusi, jadi kita harus mempertimbangkan biaya dan manfaatnya dengan hati-hati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CLEAN_POWER_AVAILABLE">
			<Text>Berita bagus! Kita mempunyai metode baru untuk menghasilkan Tenaga — yang tidak akan mencemari dunia dengan membakar Bahan Bakar. Hal ini akan memungkinkan kita untuk memasok listrik ke kota-kota kita tanpa menimbulkan risiko kerusakan lingkungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_POWER_SHORTAGE">
			<Text>Pekerjaan di kota ini berjalan dengan lambat, karena kota ini kekurangan tenaga listrik. Jika kita tidak memiliki persediaan sumber daya yang cukup, unit, kota, dan peradaban kita tidak akan mencapai potensi terbesarnya.[NEWLINE][NEWLINE]Kita harus membangun gedung yang memberikan Kekuatan pada kota ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_NEGATIVE_RESOURCE_RATE">
			<Text>Saat ini terdapat permintaan yang lebih besar terhadap Sumber Daya kita, dan persediaan kita terancam habis. Jika ini terjadi, unit kita akan menjadi kurang efektif.[NEWLINE][NEWLINE]Jika kita kehabisan Sumber Daya, unit mana pun yang membutuhkan Sumber Daya ini akan menjadi kurang efektif dalam pertempuran. Kita mungkin ingin mempertimbangkan untuk membangun lebih sedikit unit, atau mencari cara untuk memanfaatkan Sumber Daya yang kita miliki dengan lebih baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EXOPLANET_PROJECT_AVAILABLE">
			<Text>Ilmuwan dan insinyur kami yakin mereka dapat membuat kapal yang mampu membawa penjajah ke rumah baru di dunia yang jauh. Mencapai prestasi ini akan menjadi pencapaian teknologi terbesar dalam sejarah umat manusia, dan akan mengamankan tempat peradaban kita dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EXOPLANET_SUPPORT_PROJECT_AVAILABLE">
			<Text>Pesawat ruang angkasa kita untuk menetap di dunia yang jauh telah berangkat dalam perjalanannya, namun masih ada lebih banyak peluang yang tersedia untuk membantunya dalam perjalanannya. Kami dapat membangun proyek tambahan yang akan mempercepat perjalanannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FUTURE_ERA_IMMINENT">
			<Text>Misteri sains dan pertanyaan tentang budaya masih terbuka bagi kita, namun kini hubungan antara penemuan-penemuan tersebut sangat redup. Saat penyelidikan kami berlanjut, hubungan antara teknologi dan masyarakat akan terungkap seiring berjalannya waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_BUILD_ROUTE_MOUNTAIN_AVAILABLE">
			<Text>Pegunungan yang melintasi langit mungkin membuat takut orang lain, namun masyarakat kita memiliki pengetahuan tentang cara untuk melintasinya. Melintasi gunung akan membuat perjalanan lebih mudah bagi unit kita—dan juga musuh kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_BUILD_RAILROAD_AVAILABLE">
			<Text>Pembangunan jalur kereta api merupakan pekerjaan yang mahal, namun hal ini akan meningkatkan kekuatan perdagangan kita dan kecepatan unit-unit kita di sepanjang jalur tersebut. Kita harus mempertimbangkan di mana membangunnya.	Insinyur Militer akan dibutuhkan untuk tugas ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_BUILD_ROCKBAND_AVAILABLE">
			<Text>Peradaban kita memiliki kemampuan untuk merekrut Band Rock! Penampil kelas dunia ini dapat dibeli dengan Faith in a city. Kirimkan mereka tur ke negeri yang jauh untuk melakukan konser dan menghasilkan Pariwisata untuk peradaban kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_BUILD_COASTAL_LOWLANDS">
			<Text>Masyarakat kami telah memilih untuk menciptakan sebuah kota di sepanjang pantai rendah, di tengah suara ombak laut. Tapi ini dataran rendah, dan akan banjir jika permukaan laut naik.</Text>
		</Row>
		<!-- Super Advisor Lines -->
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WELCOME">
			<Text>Selamat datang di Civilization VI: Mengumpulkan Badai! Panduan ini akan memperkenalkan Anda pada fitur-fitur baru dalam perluasan ini. Informasi tambahan dapat ditemukan di tips Civilopedia dan Advisor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS">
			<Text>Kongres Dunia adalah tempat Anda menyuarakan pendapat Anda di antara peradaban lain di dunia. Hal ini juga merupakan bagian penting dari Kemenangan Diplomatik yang baru. Proposal dikirim ke Kongres Dunia untuk dilakukan pemungutan suara, dan terbagi dalam dua jenis: Resolusi dan Diskusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_1">
			<Text>Resolusi mempengaruhi semua peradaban, seperti melarang Sumber Daya Mewah atau mendapatkan Fasilitas [ICON_Amenities] tambahan dari setiap salinan sumber daya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_2">
			<Text>Diskusi adalah potensi Kompetisi Skor atau Keadaan Darurat yang mungkin diikuti oleh anggota Kongres Dunia, seperti Pertandingan Dunia atau Darurat Keagamaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_WORLD_CONGRESS_DETAILS_3">
			<Text>Anggota dapat mengadakan Sidang Khusus jika mereka mempunyai keadaan darurat yang perlu ditangani, seperti permintaan bantuan setelah bencana alam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR">
			<Text>[ICON_Favor] Bantuan Diplomatik adalah bentuk mata uang baru dalam permainan. Tindakan diplomatis Anda akan memberi Anda [ICON_Favor] Bantuan Diplomatik yang dapat digunakan di Kongres Dunia untuk membantu Anda atau menghalangi orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_1">
			<Text>[ICON_Favor] Bantuan Diplomatik dapat diperoleh melalui Aliansi, Negara Kota di mana Anda adalah Penguasanya, kesuksesan dalam Kompetisi Skor, dan banyak lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_2">
			<Text>Ada cara besar dan kecil untuk mendapatkan [ICON_Favor] Bantuan Diplomatik melalui permainan.  Beberapa tindakan akan memberikan pembayaran Bantuan dalam jumlah besar sekaligus, dan beberapa tindakan akan memberikannya secara perlahan seiring berjalannya waktu.  Cobalah berdagang demi Kebaikan pemain lain untuk memperkuat posisi Anda di Kongres Dunia.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_FAVOR_DETAILS_3">
      <Text>Anda dapat menggunakan [ICON_Favor] Bantuan Diplomatik Anda untuk mendapatkan janji dari pemain lain, mengadakan Sesi Khusus Kongres, dan membeli suara di Kongres Dunia.  Atau simpan Bantuan Diplomatik sepanjang permainan untuk mengejar Poin Kemenangan Diplomatik di era selanjutnya.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY">
      <Text>Kumpulkan Poin Kemenangan Diplomatik untuk mengejar Kemenangan Diplomatik yang baru.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS">
      <Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_1">
      <Text>Ketika Kongres Dunia bertemu, akan ada sejumlah Resolusi yang dapat ditentukan.  Ketika pemungutan suara diselesaikan, semua pemain akan menerima Poin Kemenangan Diplomatik untuk setiap Resolusi yang mereka pilih target dan opsi kemenangannya.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_2">
      <Text>Mulai Era Modern, pemain akan dapat menggunakan Bantuan Diplomatik [ICON_Favor] mereka di Kongres Dunia untuk bersaing memperebutkan Poin Kemenangan Diplomatik.  Menangkan Resolusi untuk mendekatkan diri Anda pada kemenangan, atau untuk mencegah pemain lain mencapai kemenangannya.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_DIPLO_VICTORY_DETAILS_3">
      <Text>Keadaan darurat seperti Permintaan Bantuan dan Pertandingan Dunia akan memberikan Poin Kemenangan Diplomatik kepada pemain yang mendapatkan skor tertinggi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES">
      <Text>Sistem Penghasutan Perang sebelumnya telah diganti dengan representasi baru tentang cara pemain lain memandang tindakan suka berperang Anda: [ICON_STAT_GRIEVANCE] Keluhan.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS">
      <Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_1">
      <Text>Sekarang, ketika pemain lain melakukan kesalahan terhadap Anda dengan Kecaman, Deklarasi Perang, atau merebut atau menghancurkan salah satu kota Anda, Anda mendapatkan [ICON_STAT_GRIEVANCE] Keluhan terhadap mereka dan mungkin akan membalas dengan cara yang sama dengan persetujuan dunia.  Anda tidak akan lagi dikecam karena merebut kota secara adil dan menghukum setelah perang yang tidak dapat dibenarkan.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_2">
      <Text>Anda juga dapat menggunakan [ICON_STAT_GRIEVANCE] Keluhan untuk meminta Janji dari pemain lain.  Jika pemain lain terus menentang keinginan Anda yang Anda tunjukkan dengan cara ini, mereka akan terus menghasilkan [ICON_STAT_GRIEVANCE] Keluhan yang dapat Anda gunakan untuk membenarkan perang melawan mereka.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GRIEVANCES_DETAILS_3">
      <Text>Namun dunia pada umumnya masih memperhatikan keseluruhan [ICON_STAT_GRIEVANCE] Keluhan yang dimiliki pemain lain terhadap Anda.  Jika Anda lebih sering membuat orang lain mendukakan orang lain dibandingkan mereka mendukakan Anda, pihak ketiga akan menyadarinya, dan hal ini akan berdampak pada opini mereka terhadap Anda.</Text>
    </Row>    
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT">
			<Text>Dalam Civilization VI: Gathering Storm, lingkungan di sekitar Anda menjadi lebih hidup dari sebelumnya. Bencana alam seperti banjir, badai, dan gunung berapi dapat menjarah atau menghancurkan Perbaikan dan Distrik Anda—tetapi bencana tersebut mungkin akan menyegarkan dan memperkaya wilayah tersebut setelah bencana tersebut berlalu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT_DETAIL_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT_DETAIL_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT_DETAIL_1">
			<Text>Dari Badai Salju hingga Badai Debu, dari Tornado hingga Badai, badai adalah tantangan lain yang harus diatasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_ENVIRONMENT_DETAIL_2">
			<Text>Banjir sungai mungkin merusak perbaikan Anda, tapi mungkin juga meningkatkan hasil makanan [ICON_Food] pada ubin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_VOLCANOES">
			<Text>Gunung berapi merupakan lokasi pemukiman yang berisiko tinggi, namun memberikan imbalan yang tinggi. Letusan gunung berapi dapat menjarah atau menghancurkan perbaikan, distrik, dan bangunan, dan bahkan membunuh atau merusak unit. Tapi tanah vulkanik sangat berharga dan subur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_GEOTHERMAL">
			<Text>Celah Panas Bumi adalah fitur baru yang memberikan manfaat bagi bangunan atau distrik terdekat seperti Fasilitas tambahan [ICON_Amenities] atau [ICON_Tourism] Pariwisata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES">
			<Text>Sumber daya strategis dibagi menjadi dua jenis: Bahan Bakar dan Material. Sumber daya bahan bakar digunakan untuk memenuhi kebutuhan listrik [ICON_Power] di kota Anda, sedangkan sumber daya Material diperlukan untuk memproduksi unit yang bergantung pada sumber daya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES_DETAIL_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES_DETAIL_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES_DETAIL_1">
			<Text>Kelola Kekuatan [ICON_Power] di kota Anda untuk membuat bangunan di akhir permainan menjadi lebih efektif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_STRATEGIC_RESOURCES_DETAIL_2">
			<Text>Perdagangkan Sumber Daya Material dan Bahan Bakar dengan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES">
			<Text>Pilihan Anda mengenai penggunaan sumber daya akan berdampak langsung pada suhu dunia, dan dapat menyebabkan naiknya permukaan air laut. Beberapa ubin pantai berisiko terendam banjir atau terendam seluruhnya. Saat menetap di kota, pertimbangkan risiko dari ubin dataran rendah pesisir ini, namun perlu diingat bahwa di era Atom, Penghalang Banjir dapat digunakan untuk melindungi ubin tersebut. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_1">
			<Text>Pembakaran Bahan Bakar memanaskan atmosfer, menyebabkan mencairnya lapisan es dan naiknya permukaan air laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_2">
			<Text>Pemukim Anda sekarang akan memberi tahu Anda jika Anda sedang membangun kota di daerah rendah dekat pantai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_RESOURCES_DETAIL_3">
			<Text>Penghalang Banjir akan membantu melindungi kota Anda dari naiknya air laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_MORE">
			<Text>Masih banyak lagi yang bisa dijelajahi dalam Civilization VI: Gathering Storm termasuk era baru dalam Teknologi dan Civics Pohon, Momen Bersejarah baru, unit global baru termasuk Robot Kematian Raksasa, pemimpin dan peradaban yang bersinergi dengan sistem baru, dan banyak lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_END">
			<Text>Akankah peradaban Anda mampu mengatasi badai yang berkumpul? Bagaimana Anda akan memerintah dalam Civilization VI karya Sid Meier?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP2_INTRO_END_DETAILS_1">
			<Text>Anda selalu dapat meninjau informasi ini dengan berkonsultasi dengan penasihat, memeriksa Civilopedia, atau membuka kembali tutorial ini di menu Jeda. </Text>
		</Row>
    <!--City Panel Advisor-->
    <Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_POWER_INTRO">
      <Text>UNTUK MENGHASILKAN KEKUATAN:</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_POWER_PLANTS">
      <Text>[NEWLINE][NEWLINE]Bangun Pembangkit Listrik di kota ini atau kota terdekat, dan pastikan Anda memiliki persediaan sumber daya yang digunakannya ([ICON_RESOURCE_COAL] Batubara, [ICON_RESOURCE_OIL] Minyak, atau [ICON_RESOURCE_URANIUM] Uranium)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_HYDROELECTRIC_DAM">
      <Text>[NEWLINE][NEWLINE]Membangun distrik Bendungan dan bangunan Bendungan Pembangkit Listrik Tenaga Air</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_RENEWABLE_ENERGY">
      <Text>[NEWLINE][NEWLINE]Meneliti teknologi canggih dan membangun perbaikan ubin seperti Ladang Tenaga Surya, Ladang Angin, Ladang Angin Lepas Pantai, atau Pembangkit Listrik Tenaga Panas Bumi</Text>
    </Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
