<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<!-- Add text-->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_TITLE">
			<Text>Canute</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_SUBTITLE">
			<Text>Raja Denmark</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Canute – juga dikenal sebagai Cnut, Knut, Knud, dan berbagai varian lainnya tergantung pada sejarawan – kadang-kadang menjabat sebagai raja Denmark, Norwegia, Inggris, dan bahkan sebagian Swedia. Tentu saja, semua itu terjadi ketika perbatasan masih agak cair. Dia merupakan tokoh berpengaruh dalam perubahan nasib di Eropa utara pada abad ke-11 M, dan diperlakukan dengan hormat oleh Kaisar dan Paus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tidak ada yang tahu pasti kapan dan di mana tepatnya dia dilahirkan, tetapi yang pasti dia adalah putra Sweyn Forkbeard, Raja Denmark, karena Canute menemani prajurit tua itu selama invasi Inggris tahun 1013. Tertinggal di Lincolnshire sebagai penanggung jawab armada, dia tinggal bersama Aelfgifu, yang akan memberinya dua putra. Sweyn diterima sebagai raja Inggris tetapi meninggal pada tahun 1014 dan Inggris membawa kembali Aethelred menjadi raja mereka. Pada tahun itu, Canute kembali menantang putra Aethelred untuk naik takhta. Pada akhir November 1016 semuanya berakhir, dan Canute menguasai seluruh Inggris. Ia kemudian menghabiskan sebagian besar sisa hidupnya (meninggal pada tahun 1035) menghadapi ancaman terhadap mahkota Denmark, biasanya menggunakan pasukan Inggris untuk melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_TITLE">
			<Text>Olof Skötkonung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_SUBTITLE">
			<Text>Raja Swedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Olof III – lahir Olof Eiriksson (putra Erik VII Bjornsson, “raja” Svear, sekarang lebih dikenal sebagai Swedia) dan kadang-kadang dikenal sebagai Olof Skotkonung – menghabiskan tahun-tahun terbaik dalam hidupnya melawan Raja Tryggvason dari Norwegia. Mendapatkan tahta Swedia pada tahun 993 M, apa yang diketahui para sejarawan tentang Olof didasarkan pada catatan Snorri Sturluson dan Adam dari Bremen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut Adam, Sweyn Forkbeard terpaksa mempertahankan tahta Denmarknya dari klaim Olof, namun pertengkaran itu segera diselesaikan ketika Sweyn menikahi ibu Olof, Sigrid “the Haughty.” Selain itu, menurut Snorri, mereka berdua segera memiliki alasan yang sama untuk mengalahkan raja Norwegia Olav Tryggvason di pertempuran laut Svolder pada tahun 999 atau 1000 (Snorri tidak begitu yakin tentang tahunnya, tetapi mengetahui bahwa bulannya adalah September). Sweyn dan Olof kemudian membagi Norwegia di antara mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Usahanya untuk mengungkap orang Swedia lainnya tidak berjalan dengan baik. Masuk Kristen oleh St. Sigfrid c. 1008, Olof berusaha memaksakan keyakinan baru pada rakyatnya. Menurut Adam, hal itu tidak berjalan dengan baik, karena ia menjadi martir di Stockholm oleh pemberontak jarl c. 1021 ketika dia menolak untuk melakukan pengorbanan kepada berhala kafir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_TITLE">
			<Text>Al-Hakam II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_SUBTITLE">
			<Text>Khalifah Al-Andalus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khalifah Umayyah kedua al-Andalus, putra Abd al-Rahman III yang agung, lahir pada bulan November 915 M di kota besar Cordoba, meninggal di kota besar yang sama pada bulan Oktober 976, pemerintahan besarnya mewakili periode terbesar dalam kekhalifahan; di bawah perlindungan pribadinya, seni dan sains Moor mencapai zaman keemasan di Andalusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Al-Hakam II berusaha memperbaiki nasib rakyatnya, meski umat Kristen terus mendobrak pintunya. Sebagai kerajaan yang kaya, al-Hakam mensponsori proyek irigasi untuk meningkatkan hasil pertanian, memperluas jalan-jalan di kota-kotanya, dan memerintahkan pembangunan lebih banyak pasar. Ia membangun sebuah perpustakaan pribadi yang besar untuk digunakan oleh para cendekiawan yang diundang dari seluruh wilayah Muslim dan Kristen, yang diperkirakan berjumlah 600 ribu buku (lebih dari satu sejarawan membantah hal ini, banyak yang mematok angka tersebut hanya 400 ribu). Proyek konstruksinya meliputi perluasan masjid di Cordoba dan penyelesaian kediaman kerajaan Medina Azahara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun tidak semuanya damai; di awal masa pemerintahannya, al-Hakam berhasil mengobarkan perang melawan raja-raja Kristen yang menyerang di Navarre, Kastilia, dan León. Angkatan lautnya mengalahkan perampok laut dan bajak laut Norman. Dan pada tahun 973 pasukannya merebut Tangier dari tangan Idrisid terakhir, sehingga mencaplok Maroko tepat sebelum kematian al-Hakam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_TITLE">
			<Text>Kemangi II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_SUBTITLE">
			<Text>Kaisar Bizantium</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Basil II – juga dikenal sebagai Basil Porphyrogenita (“lahir dalam warna ungu”) dan Basil Bulogaroctonus (“pembunuh orang Bulgar”) – dilahirkan sebagai putra sulung kaisar Bizantium Romanos II pada tahun 958 M, dan ia sendiri bertakhta sebagai kaisar dari tahun 976 hingga 1025. Tahun-tahun awal pemerintahannya didominasi oleh perang saudara yang panjang. Basil meminta bantuan kepada Vladimir dari pemukiman Viking di Kiev, dan Vladimir dihadiahi tangan saudara perempuan Basil, Anna (dengan syarat dia memeluk agama Kristen). Setelah pertempuran mereda, banyak orang Utara tetap bertugas di Bizantium, membentuk kader awal Pengawal Varangian yang terkenal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah kemenangannya dalam perang saudara, sekitar tahun 989, sisa masa pemerintahannya ditandai dengan perang yang hampir terus-menerus. Basil II bertujuan untuk memperluas dan mengkonsolidasikan kepemilikannya, membangun penyangga di sekitar kekaisaran yang terhuyung-huyung. Suatu saat teater ini berada di Suriah, Armenia dan Georgia di sebelah timur. Namun, ia terkenal karena kampanyenya yang gigih dan penuh kemenangan melawan kerajaan Bulgaria yang bangkit kembali di bawah pemerintahan raja terakhir Samuel. Dengan jatuhnya ibu kotanya, Ochrida, Bulgaria dimasukkan ke dalam kekaisaran. Saat Basil meninggal, dia mengawasi persiapan penaklukan kembali Sisilia oleh Bizantium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_TITLE">
			<Text>Charlemagne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_SUBTITLE">
			<Text>Raja Francia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Charles I – Charlemagne – adalah salah satu tokoh besar dalam sejarah abad pertengahan, kesatriaan, dan peradaban itu sendiri. Pada saat dia meninggal pada bulan Januari 814 M, dia menguasai sebagian besar wilayah yang sekarang menjadi Perancis, Jerman, Negara-Negara Rendah, Italia, dan sebagian kecil Iberia dan Eropa Timur. Ia menjadi raja “bersama” kaum Frank dengan saudaranya Carloman I setelah kematian ayah mereka, Pepin si Pendek pada tahun 768, namun pada tahun 771, Carloman meninggal dalam keadaan yang “tidak dapat dijelaskan”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 774, atas perintah Paus Adrianus, Charlemagne menginjak raja Lombardia Desiderous dan dengan demikian menjadi raja atas wilayah kekuasaannya yang luas pada tahun itu. Terlibat dalam memerangi Saxon, pada tahun 776 ia bergegas kembali ke Italia utara untuk mengalahkan adipati Spoleto dan Fruili yang memberontak. Sementara itu, kampanyenya melawan Saxon berlangsung selama sekitar 30 tahun, ditandai dengan penyerahan diri dan kemudian pemberontakan dalam siklus yang baru berakhir pada tahun 804. Dengan runtuhnya kerajaan Saxon, Bavaria tunduk pada pemerintahan Charlemagne pada tahun 794.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Diselingi dengan semua ini, Charles (sekarang disebut “Agung”) secara berkala melawan suku Avar kafir, yang memutuskan untuk menetap di Hongaria; memimpin kekuatan besar, dia akhirnya memaksa suku Avar untuk menerima dia (dan agama Kristen) sebagai penguasa baru mereka. Dan dia mengusir bangsa Moor kembali ke Iberia, bergerak ke selatan hingga ke tepi sungai Ebro pada tahun 811. Atas semua “pekerjaan Tuhan” ini, Charlemagne diangkat menjadi Kaisar Romawi Suci pada Hari Natal tahun 800 M oleh Paus Leo III.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_DENMARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dimulai pada akhir abad ke-8 M, setiap musim semi para penguasa Viking di Denmark akan melakukan serangan melintasi Laut Utara dan melewati Selat Inggris; serangan Viking yang terkenal di biara Kristen Lindisfarne akan menjadi pertanda “Zaman Viking”. Begitu luas dan menakutkannya serangan-serangan ini sehingga beberapa kerajaan kecil di sepanjang pantai Eropa akan melakukan pembayaran yang lebih besar – yang dikenal sebagai “Danegeld” – jika dibiarkan begitu saja. Semacam uang tebusan tahunan yang membantu mendanai pembangunan Denmark selama beberapa dekade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_DENMARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Raja Tua Gorm (dia dikenal sebagai “Gorm yang Tua”) meletakkan dasar bagi pembentukan kerajaan dengan menyatukan banyak orang Viking Denmark c. 936, memerintah sampai kematiannya pada tahun 958. Ia diikuti oleh Harald Bluetooth, Canute the Great, dan Sweyn Forkbeard. Berkat upaya Sweyn II, agama Kristen mulai berkembang di kalangan Viking; selama 27 tahun pemerintahannya, gereja-gereja dibangun di seluruh Denmark dan dia mensponsori upaya untuk memaksa anak-anak belajar bahasa Latin. Selama masa hidupnya, raja tua yang produktif ini menjadi ayah dari lebih dari 20 anak, sehingga ahli warisnya akan memerintah Denmark selama 60 tahun berikutnya… membimbing Denmark mengikuti arus utama budaya dan urusan Eropa abad pertengahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sementara rekan-rekan mereka dari Denmark terkenal karena penyerangannya di Inggris dan Perancis, dan orang-orang Norwegia berkeliaran di Atlantik Utara, orang-orang Viking dari Swedia berlayar melintasi Laut Baltik dan menyusuri jalan masuk sungai ke perbatasan Rusia. Sepanjang “Zaman Viking” mereka terkenal karena jalur perdagangannya yang luas, mencapai pedalaman, bahkan sampai ke Byzantium yang terkenal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pindah ke Rusia, Belarus, dan Ukraina menyusuri Volga pada abad ke-9 M, banyak orang Viking Swedia yang menetap di wilayah timur ini, yang kemudian dikenal sebagai Rus. Setelah merebut kota Kiev di c. 850, Rus membentuk negara yang bertahan selama hampir 400 tahun (sampai kedatangan bangsa Mongol).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sepanjang milenium pertama, Swedia sendiri merupakan kolaborasi longgar antara provinsi-provinsi independen. Meskipun sejumlah raja awal disebutkan dalam berbagai kisah Norse, upaya untuk memisahkan legenda dari sejarah faktual membuat garis keturunan dan suksesi mereka masih agak kacau. Olof Skotkonung, putra Eric the Victorious, memerintah dari tahun 995 hingga 1022, dan dianggap sebagai orang pertama yang benar-benar menyatukan suku-suku Swedia, memerintah Svealand dan Gotaland.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada bulan April 711 M, komandan Berber Tariq ibn-Zivad, atas perintah Khalifah Bani Umayyah al-Wadi I, mendaratkan pasukan kecil di Gibraltar melintasi selat dari tanah Muslim. Setelah mengalahkan raja Visigoth Roderic, bangsa Moor menguasai sebagian besar Iberia. Maka dimulailah Andalusia, yang awalnya merupakan bagian dari perluasan kerajaan Bani Umayyah. Namun pada tahun 756, pangeran Umayyah yang diasingkan, Abd al-Rahman I, menggulingkan gubernur Andalusia dan mengangkat dirinya sebagai emir kerajaan tersebut, dengan ibu kotanya di Cordoba.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah mengalami kemunduran selama beberapa dekade, Abd al-Rahman III yang agung, yang mengambil alih kekuasaan pada tahun 912, tidak hanya dengan cepat memulihkan kekayaan dan prestise kerajaan tersebut, namun juga memperluasnya melalui penaklukan. Pada tahun 929 ia memproklamirkan dirinya sebagai “khalifah”, mengangkat Andalusia menjadi salah satu kerajaan Islam terbesar. Putranya al-Hakam II mengangkatnya lebih jauh lagi. Mendominasi jalur perdagangan ke Mediterania, kerajaan ini memasuki masa keemasan kemajuan budaya dan ilmu pengetahuan, serta memperluas wilayahnya ke Afrika Utara dengan direbutnya Tangier.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun kekhalifahan Cordoba runtuh akibat perang saudara yang menghancurkan yang berkecamuk dari tahun 1009 hingga 1013. Meskipun terpuruk hingga tahun 1031, Andalusia berpindah menjadi kerajaan-kerajaan kecil dan kota-kota. Hal ini memberikan dorongan pada upaya kerajaan-kerajaan Kristen untuk mengusir bangsa Moor – Reconquista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di bawah dinasti Makedonia (867 hingga 1057 M), Kekaisaran Bizantium – pewaris kekuasaan Roma dan kebudayaan Yunani – mencapai puncak pengaruh dan pengaruhnya, pulih dari kemunduran selama beberapa abad. Dimulai pada masa Basil I, sejumlah pemimpin yang kompeten berhasil meraih kemenangan atas Arab dan Bulgar, merebut kembali wilayah yang hilang di Suriah dan Balkan. Keberhasilan ini diimbangi dengan pertumbuhan ekonomi, dan berkembangnya seni, ilmu pengetahuan, dan agama. Tampaknya, semua pemikiran tentang agama yang dilakukan oleh para leluhur di negara tersebut mengarah pada “Skisma Besar” … putusnya persekutuan antara agama Ortodoks Timur dan Katolik Roma pada tahun 1054.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Para pemimpin Bizantium, mulai tahun 850, mengembangkan hubungan cinta-benci dengan kerajaan Viking di Kiev di utara. Kekaisaran ini dengan cepat menjadi mitra dagang utama Kiev, menukar barang-barang mewah dengan bahan mentah yang begitu melimpah di pedalaman utara Laut Hitam. Setelah “Kristenisasi” Rus, Vladimir dari Kiev mendatangkan arsitek dan seniman Bizantium untuk mengerjakan segala macam proyek keagamaan. Selama beberapa abad berikutnya, keluarga kekaisaran Kiev dan Bizantium sering menikah, dan Byzantium memanfaatkan para pejuang Viking yang ganas secara liberal, mempekerjakan mereka sebagai tentara bayaran (terutama, di Garda Varangian yang terkenal). Namun hubungan tidak selalu ramah, karena beberapa kali perampok Viking atau Rus menyerang pemukiman Bizantium selama beberapa dekade.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah bangsa Romawi menyerah dalam upaya memerintah Galia, sejumlah kerajaan Franka bangkit pada awal Abad Kegelapan, yang sebagian besar hanya bertahan selama beberapa generasi. Akhirnya muncullah Kerajaan Francia abad pertengahan yang didirikan oleh Clovis I, dinobatkan sebagai raja kaum Frank pada tahun 496 M. Berkat kampanye yang terus-menerus dari beberapa generasi berikutnya – yang berpuncak pada pemerintahan Charlemagne – Francia Barat sudah mapan dan aman pada awal abad ke-9. Namun, setelah kematian Louis yang Saleh pada tahun 840, semuanya terbagi di antara ketiga putranya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tepat pada saat bangsa Viking Denmark mulai menyerbu garis pantai, yang berpuncak pada penjarahan Paris pada tahun 845 … mereka mundur hanya setelah mereka dibeli dengan 7000 livre emas dan perak oleh Charles yang Botak, raja Francia Barat. Mereka akan kembali beberapa kali lagi untuk menjarah dan meminta tebusan, hingga akhirnya, pada musim dingin tahun 885, tembok kota dapat bertahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dengan kematian raja Carolingian terakhir, untuk menghindari pertumpahan darah perang saudara dinasti dalam menghadapi ancaman Viking, Uskup Agung Reims mengumpulkan para penguasa besar Francia untuk memilih penguasa baru. Adipati Hugh Capet dari wilayah Ile-de-France akhirnya terpilih sebagai raja, dan dimahkotai pada bulan Juli 987. Dalam sekejap, Prancis modern tercipta tepat ketika ancaman Viking mereda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRANKISH_CABALLARII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagian besar pasukan Franka pada masa Dinasti Carolingian hanyalah prajurit tombak infanteri – kaum Frank sudah lama meninggalkan kapak lempar tradisional &apos;francisca&apos; mereka – namun raja tetap mempertahankan kontingen kavaleri berat yang elit… caballarius yang terkenal. Awalnya caballarii ini ditempatkan di dalam atau dekat istana, namun seiring berjalannya waktu menyebar di kalangan raja-raja besar juga. Meskipun sebagian besar pasukannya hanyalah pungutan yang dipanggil pada saat perang, caballarius adalah “profesional”, dan bahkan menjadi pemimpin sementara untuk unit-unit Franka yang kurang terlatih. Terbagi menjadi &apos;scara&apos; (resimen non-standar), caballarii Charlemagne tampaknya telah dibagi menjadi tiga tingkatan prestise, dengan &apos;cendekiawan&apos; menjadi pengawal pribadi raja. Tampaknya, caballarii dapat digunakan sebagai pasukan kejutan jika dipasang, atau dapat turun dan bertempur dengan berjalan kaki. Dan terbukti cukup efektif dalam kedua kasus tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOORISH_FARFANES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penggunaan tentara bayaran cukup diterima di dunia abad pertengahan, dan negara-negara Muslim mempekerjakan banyak orang. Para khalifah Moor di Andalusia khususnya menggunakan farfan – tentara bayaran dari kerajaan Kristen Iberia yang berseberangan – berperang dengan gaya Eropa dalam formasi padat, baik berkuda maupun berjalan. Ada banyak alasan mengapa tentara Kristen ini berperang di bawah panji-panji Islam. Dalam beberapa kasus, seperti halnya El Cid yang terkenal, hal ini mungkin terjadi karena mereka diasingkan atau diasingkan dari tanah air mereka. Yang lain mungkin adalah orang-orang yang baru masuk Islam dari bangsa-bangsa yang ditaklukkan, atau budak Kristen atau tawanan perang yang dijanjikan kebebasan untuk mengabdi. Apa pun alasannya, kaum farfan menjadi takut di antara banyak musuh bangsa Moor… dan mereka dibayar dengan baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HUSCARL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Huscarl (atau “housecarl”) adalah tentara elit, pertama kali dibesarkan sebagai kekuatan militer oleh Canute; dia mencontohkan mereka pada persaudaraan pejuang Skandinavia yang semi-mitos yang dikenal sebagai Jomsvikings. Memang benar, formasi asli huscarl dibangun di sekitar inti Jomsvikings yang datang ke Inggris di bawah kepemimpinan Thorkell yang terkenal. Didukung oleh pajak khusus, Canute memiliki tiga “korps” (total 3000-4000 orang) – dua di dekat London dan yang ketiga di dekat York. Berbekal koleksi senjata dan baju besi yang biasa, para huscarl sangat mahir dalam taktik “dinding perisai”, yang menuntut disiplin dan ketabahan. Canute dan penguasa Viking lainnya biasanya menempatkan huscarl mereka di tengah barisan untuk memantapkan sisa pasukan, atau menyebarkan mereka ke seluruh lini depan untuk melakukan serangan awal musuh. Eksploitasi mereka dalam pertempuran hanya menjadi legenda; misalnya, huscarl membentuk inti besi pasukan Godwinson di Stamford Bridge dan di Hastings.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_APUOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah desa kecil bahkan sampai sekarang (sensus Lituania tahun 2011 hanya mencantumkan 119 penduduk), pada awal abad pertengahan Apuolé adalah benteng bukit Curonian, suku kecil Baltik. Kronik Rimbert menggambarkan bagaimana pada tahun 854 M orang Curonian menolak membayar upeti tahunan mereka kepada Viking Swedia agar dibiarkan dalam damai. Benteng ini pertama kali diserang oleh Viking Denmark yang ingin menggantikan Swedia sebagai penerima upeti yang tidak ditentukan. Penduduk setempat mengalahkan pasukan Denmark, mendapatkan banyak jarahan. Setelah mendengar perlawanan Denmark, Raja Olof dari Swedia mengumpulkan armada besar dan menyerang Curonian. Menurut Rimbert, 15.000 anggota suku di sana bertahan selama delapan hari sebelum menyerah. Konon kepala suku Curonian membayar uang tebusan perak untuk setiap orang di benteng, berjanji setia kepada Olof, dan memberikan 30 sandera untuk menjamin pembayaran di masa depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ARLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mencapai puncaknya pada tahap terakhir Kekaisaran Romawi – pada tahun 395 M, kota ini merupakan pusat Prefektur Praetorian Gaul, dan Kaisar Konstantinus I membangun pemandian di sana – kota Arles terletak di tepi Rhone di provinsi Gallia Narbonensis. Namun dari abad ke-5 hingga ke-8 kota ini berulang kali dihancurkan oleh invasi dan penyerbuan Visigoth, Saracen, dan bahkan barbar dari utara. Akhirnya, pada tahun 739 Charles Martel menjatuhkan Provence dan Arles mulai bangkit kembali. Pada tahun 855, kota ini menjadi ibu kota Kerajaan Arles. Kemudian pada tahun 933, Hugh dari Arles menyerahkan kerajaannya kepada Rudolph II, yang menggabungkannya dengan kepemilikan di Burgundia; akhirnya, setelah kematian keturunan terakhir Rudolph, kerajaan tersebut diwarisi oleh Kaisar Salic Conrad II. Maka dimulailah proses penyerapan yang lambat ke Perancis, hingga pada tahun 1600-an kerajaan tersebut tidak ada lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ASILAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dulunya merupakan lokasi pelabuhan Fenisia, pemukiman Asilah didirikan oleh suku Idrisid pada abad ke-8 M sebagai benteng untuk melindungi perdagangan pesisir. Sekitar tahun 860 Bjorn Ironside dan saudaranya (atau mungkin saudara tirinya) Hastein memimpin armada 62 kapal panjang dari pemukiman Viking di Loire untuk menyerang pantai Mediterania. Pelayaran tersebut pada awalnya tidak berjalan dengan baik, armadanya dikalahkan terlebih dahulu oleh Asturia, dan kemudian oleh kekuatan Kekhalifahan Cordoba. Namun penjarahan yang dilakukan bangsa Viking berhasil ketika mereka sampai di kota Algeciras, dan lagi ketika mereka mencapai Afrika untuk menghancurkan kota-kota pesisir Kekhalifahan Idrisid dan kota-kota Umayyah di Kepulauan Balearic. Meskipun Asilah mungkin selamat (sejarawan tidak yakin), beberapa serangan yang dilakukan oleh bangsa Normandia dari Sisilia selama abad ke-10 hampir menghancurkan apa yang tersisa dari kota benteng tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BALARM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota yang sekarang dikenal sebagai Palermo telah diganti namanya oleh setiap penakluk, dan sudah banyak penakluknya. Didirikan c. 730 SM oleh bangsa Fenisia sebagai Zis, wilayah ini menjadi milik Kartago, lalu Roma, lalu Vandal, lalu Ostrogoth, dan kemudian Byzantium. Ketika kaum Muslim merebut pulau itu pada tahun 904 M setelah pertempuran sengit, bangsa Arab mengganti nama kota tersebut menjadi Balarm, dan menjadikannya ibu kota Emirat Sisilia. Selama beberapa dekade berikutnya, Balarm berkembang hingga – konon – mampu bersaing dengan Cordoba dan Kairo dalam hal pengaruh dan kemegahan. Di bawah pemerintahan khalifah Fatimiyah, pelabuhan yang berkembang menjadi pusat perdagangan (kebanyakan pertanian… umat Islam memperkenalkan jeruk, lemon, pistachio, dan tebu) dan budaya. Namun setelah perselisihan dinasti di antara umat Islam, Sisilia dikuasai oleh tentara bayaran Kristen, termasuk Norman Robert Guiscard, pada tahun 1072.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_DUMBARTON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kunci sejarah Dumbarton – setidaknya, menurut sejarawan lokal – adalah batu vulkanik runcing ganda yang mencuat di pedesaan. Sejak Zaman Besi, lokasinya yang strategis telah diakui. Bukti terdokumentasi pertama tentang pemukiman di Dumbarton adalah surat yang ditulis St. Patrick kepada Ceretic, raja Strathclyde dan Alcluith c. 450 M. Selama beberapa abad berikutnya, sejarah kota ini tidak jelas. Namun, pada tahun 870 Dumbarton Rock sudah menjadi benteng dan pemukiman Inggris kecil yang bagus, tampak makmur dan damai. Namun kemudian bangsa Viking tiba, pasukan di bawah pimpinan Ivar Beinlaus dalam perjalanan dari pemecatan York; Olaf si Putih bergabung dengannya dari Irlandia. Bersama-sama mereka mengepung kota itu selama 15 minggu, sebelum akhirnya menyerbu kota itu, membakarnya, dan membawa semua yang belum berhasil dipaku – termasuk mereka yang selamat – dengan armada yang terdiri dari 200 kapal panjang kembali ke Irlandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GIJON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah tempat yang tidak dapat dideskripsikan terletak di pantai utara Iberia, terletak Gijon. Memang benar, kota ini pernah ditinggalkan beberapa kali, terutama pada abad ke-9 M ketika armada Norman berlabuh di sana dan menyatakan tempat itu sebagai &apos;civitas deserta&apos;. Sebelumnya, berbagai pemukiman barbar juga tidak meninggalkan jejak; pada abad ke-7, raja Visigoth Susebut telah menggantikan kekuasaan Romawi yang agak lemah. Gijon, selama sekitar satu abad, merupakan ibu kota wilayah Muslim di sepanjang Laut Cantabric, hingga tahun 722 ketika Pelagius memenangkan pertempuran Covadonga untuk menjadi raja pertama Asturias. Hingga tahun 1270 M, kota ini tidak disebutkan lagi dalam catatan apapun; pada tahun itu, tampaknya Alfonso X memberinya “Carta Pueblo”. Antara pertempuran dan carta, satu-satunya penyebutan Gijon ada dalam beberapa kisah Denmark.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KAIROUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Didirikan oleh khalifah Bani Umayyah, Mu’awiya sekitar tahun 670 M, Kairouan – yang terletak di pantai utara Afrika – akan menjadi salah satu pusat beasiswa dan pendidikan Islam Sunni yang paling penting, universitasnya menarik para sarjana dari seluruh dunia Arab. Dengan demikian, ketenarannya menyebar bahkan ke Eropa Utara – meskipun cerita tentang kekayaannya terlalu dibesar-besarkan. Setelah suku Berber melakukan perpindahan agama secara massal melalui perkataan Nabi, mereka merebut Kairouan dengan taman-taman mewah dan kebun zaitun yang luas pada tahun 745. Perebutan kekuasaan melibatkan berbagai penguasa, ada yang baik hati dan ada yang kurang begitu baik hati. Pada masa pemerintahan Imam Sahnun dan Asad ibn al-Furat, istana, benteng dan bangunan air dibangun, membuat kota ini semakin terkenal. Utusan dari istana Charlemagne dan Kekaisaran Romawi Suci kembali dengan cerita menakjubkan tentang taman dan perpustakaan besar di Kairouan. Dengan bangkitnya dinasti Fatimiyah c. Namun, pada tahun 909, kota ini kehilangan arti penting dan pengaruhnya karena penguasa baru memindahkan ibu kotanya ke tempat lain yang lebih dapat dipertahankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PAMPLONA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di tengah kaki pegunungan Pyrenees, di lembah bundar di Navarre, Pamplona berganti-ganti antara pemerintahan sendiri, dominasi Visigoth, dan kekuasaan kaum Frank sepanjang abad ke-9. Berkembang dan menyusut dalam siklus juga, penguasa Kerajaan Pamplona, ​​Garcia Iniguez, bersekutu dengan Christian Asturias untuk menangkis ancaman bangsa Moor. Akan tetapi, hal ini tidak memberikan banyak manfaat baginya dalam menghadapi bangsa Viking, yang menangkap raja pada tahun 859 (atau lebih) dan mengembalikannya hanya dengan uang tebusan yang besar (menurut legenda, sekitar 70 ribu dinar emas). Namun, sejarawan Ann Christys memberikan argumen yang kuat bahwa keseluruhan episode ini tidak didukung oleh catatan dan mungkin bersifat apokrif. Adapun Pamplona, ​​kerajaan itu akhirnya diselamatkan oleh agama Kristen ketika raja Garcia yang dibebaskan dan teman barunya Ordono I dari Asturias bersama-sama mengalahkan Musa ibn Musa dan pasukan Cordoban di pertempuran Albelda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PISA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama tahun-tahun terakhir kekaisaran, Pisa tidak mengalami kemunduran peradaban seperti kota-kota Romawi lainnya. Memang benar, pada pertengahan tahun 700-an, kota ini sedang menuju pelabuhan yang berkembang dan pusat perdagangan utama. Kemudian datanglah Bjorn Ironside dan Hastein dari Viking, yang telah menyerbu kota-kota Muslim di Mediterania dan sekarang mengincar beberapa kota Kristen. Setelah menjarah bagian selatan Perancis dan menghabiskan musim dingin di sana, mereka turun ke Pisa yang tidak terlindungi, merebut dan menjarahnya pada tahun 861 M. Melanjutkan ke pedalaman, gerombolan itu merebut kota bertembok Luni, yang menurut legenda diyakini oleh orang-orang biadab yang bodoh sebagai Roma, dengan tipu muslihat. Karena para pejuang Norse yang masih hidup merasa resah, dan karena para pemimpin selalu menyatakan Roma sebagai target akhir, mereka berlayar kembali ke selat di Gibraltar … di mana mereka menderita kerugian besar (sekitar 40 kapal dan awak kapal) dalam pertempuran laut dengan angkatan laut Saracen dari al-Andalus. Pisa dibangun kembali, dan tidak pernah lagi diganggu oleh bangsa Viking.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagai pemukiman kecil Slavia, Preslav mulai naik statusnya ketika dibentengi pada awal abad ke-9 M; dan kedekatannya dengan ibu kota Bulgaria, Pliska, menyebabkan perluasan dan kemakmurannya di bawah khan Krum dan Omurtag. Terlebih lagi, ketika bangsa Bulgar masuk Kristen pada tahun 864, sejumlah gereja dan biara dibangun di dalam dan sekitar tembok kota. Namun, karena menjadi pusat keagamaan dan strategis yang penting, Preslav mengalami kehancuran. Pada tahun 960-an dan beberapa dekade setelahnya, perang antara Bizantium dan Kievan Rus menyebabkan kota ini hancur dan terbakar beberapa kali. Siklus para penakluk menjarah perbendaharaan, merampas tanda kerajaan, dan bahkan mencuri sebagian besar perpustakaan Simeon yang terkenal. Daerah pinggiran dan biara-biara sebagian besar ditinggalkan. Meskipun ia kembali menjadi penting pada masa Kekaisaran Bulgaria Kedua, namun tak lama kemudian ia semakin tenggelam dalam bayang-bayang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kisah Kota Abadi pada Zaman Viking sebagian besar merupakan kisah penciptaan dan dekade awal Negara Kepausan. Itu tetap menjadi pusat kebudayaan, dan orang bahkan bisa melihat orang Denmark atau Rusia sesekali berkeliaran melihat pemandangan. Karena Bjorn dan Hastein berhasil menjarah kota yang salah – mereka mengira kota bertembok Luni adalah Roma – bangsa Romawi tidak pernah harus menanggung kemarahan orang-orang Norse. Selain itu, interaksi utama antara Roma dan Viking adalah upaya gigih dari berbagai Paus untuk mengubah mereka menjadi “Gereja Sejati.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TAMWORTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kerajaan Mercia didirikan pada awal tahun 600an M, dengan Tamworth sebagai “pusat kerajaan” di bawah raja pertama yang tercatat, Penda. Pada masa pemerintahan Raja Offa, kota ini menjadi ibu kota resmi kerajaan pusat dan terbesar di Inggris. Namun ukuran dan lokasinya tidak banyak membantu ketika Viking Denmark muncul. Pada tahun 868, penjajah Viking, yang ingin tinggal sebentar, menduduki kota penting Nottingham di Mercian. Sebagai bagian dari kampanye Denmark untuk mengusir raja Mercia (satu Burgred), bangsa Viking memecat Tamworth pada tahun 874. Tempat itu tetap menjadi reruntuhan sampai tahun 913, ketika Aethellaed – yang disebut “Nyonya Mercian” – membangunnya kembali dan menjadikannya tempat tinggal utamanya. Pada tahun 926, Gereja Tamworth menjadi tempat pernikahan saudara perempuan Raja Aethelstan dengan Sitric Caech, raja Norse di Dublin dan Northumbria. Pada tahun 1016 Mercia, masa kejayaannya telah berlalu, diserahkan kepada Cnut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_THETFORD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thetford menetap di sekitar penyeberangan penting di sungai Little Ouse beberapa saat sebelum Zaman Besi; pada masa kejayaannya, Thetford adalah ibu kota Saxon di Anglia Timur… setidaknya sampai bulan November 869 ketika Edmund “sang Martir,” raja asli Angles yang terakhir, berhasil membuat dirinya dan sebagian besar pasukannya dibunuh oleh pasukan Viking di bawah komando Ivar the Boneless dan saudaranya Ubba. Kota itu kemudian jatuh ke dalam Danelaw, bagian Inggris di bawah kekuasaan Viking. Namun tidak semuanya buruk bagi kota ini, karena di bawah pemerintahan Viking, kota ini menjadi makmur sepanjang tahun 900-an, terletak di sungai yang dapat dilayari di sebuah arungan yang lebar. Lokasinya menjadikannya sebagai pusat perdagangan dan kerajinan (khususnya produksi gerabah). Namun kampanye Sweyn Fordbeard melawan Viking dan Inggris menyebabkan dia memecat wilayah tersebut pada tahun 1004 dan sekali lagi pada tahun 1010. Dengan dinobatkannya Sweyn sebagai raja Inggris pada tahun 1013, perdamaian kembali terjadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TMUTARAKAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tmutarakan adalah sebuah kerajaan di Kievan Rus, sebuah pusat perdagangan terkemuka yang terletak di jalur Krimea antara Laut Hitam dan Laut Azov. Meskipun Khazar telah membangun benteng “besar” di sana pada abad ke-7 M, pada akhir abad ke-10 benteng tersebut dikuasai oleh Rus – meskipun tanggal dan kondisi pasti akuisisi Tmutarakan tidak diketahui. Sebuah emporium perdagangan internasional untuk setiap komoditas mulai dari rempah-rempah hingga budak, kota ini adalah salah satu kota yang diberikan kepada putra-putranya oleh Vladimir Agung sebelum kematiannya pada tahun 1015. Setelah putra Vlad, Mstislav, meninggal, Tmutarakan diperintah oleh tiran-tiran kecil yang berumur pendek. Bahkan sempat diklaim oleh Byzantium. Namun akhirnya, pada tahun 1083, Oleg Svyatoslavich mengembalikan kota itu kepada Rus, dan kota itu kembali melakukan tujuan utamanya…mendapatkan keuntungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VENICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di laguna berawa antara muara sungai Po dan Piave, tidak diketahui tanggal pasti berdirinya Venesia, namun beberapa bukti arkeologi menunjukkan bahwa warga asli kota tersebut mungkin adalah pengungsi Romawi yang melarikan diri dari invasi Jerman dan bangsa Hun. Seiring berlalunya waktu, pemukiman yang awalnya kecil mulai menyebar ke 118 pulau di dalamnya, penduduknya menggunakan sungai kecil dan kanal sebagai jalan mereka. Pada akhir tahun 700-an M, kedudukan bangsawan dipindahkan ke Venesia dan sebuah basilika yang didedikasikan untuk St. Markus Penginjil dibangun, menandai lahirnya “Ratu Adriatik”. Selama Abad Pertengahan, kota ini berkembang sebagai pusat perdagangan antara Eropa dan seluruh dunia, lokasinya yang strategis menjadikan kekuatan komersial dan angkatan lautnya tak tertandingi di Laut Adriatik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WINCHESTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tak lama setelah bangsa Romawi tiba, nampaknya suku Belgae di kawasan benteng bukit yang kelak menjadi Winchester menyambut penjajah dengan tangan terbuka. Kota Romawi menjadi pasar dan pusat militer yang penting, dan tetap demikian bahkan setelah pasukan Romawi mundur. Ketika Alfred Agung akhirnya menjadi penguasa Saxon Barat setelah ia mengalahkan gerombolan Viking Denmark di Ashdown, ia menjadikan Winchester ibu kota Wessex yang terlahir kembali pada tahun 871 M. Ia segera mulai memperkuat pertahanan kerajaan terhadap serangan Denmark berikutnya. Di Winchester, hal ini berarti semacam pembaruan perkotaan, karena ia memperkuat tembok dan menata jalan-jalan dengan pola kisi-kisi untuk membantu pasukan bergerak di dalamnya. Ia juga mengorganisasi milisi lokal menjadi “kekuatan reaksi cepat.” Setelah pertempuran di Hastings, janda Raja Harold, yang berlindung di Winchester, menyerahkan kota berbenteng itu tanpa perlawanan kepada orang Normandia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wolin adalah pulau Baltik di lepas pantai Pomerania tempat sungai Swina dan Dziwna bermuara ke laut. Penyeberangan ke pulau di seberang Dziwna berarti pulau itu telah dihuni sejauh sejarah. Pada suatu titik di abad ke-9 M, tempat itu tampaknya dipenuhi oleh campuran orang Skandinavia dan Slavia; benteng ini juga dibangun pada periode ini, karena menjadi pusat komersial dan perikanan. Memang, selama Zaman Viking, pasar ini merupakan pasar Viking terbesar kedua, setelah Hedeby. Sejarawan berspekulasi bahwa Wolin mungkin menjadi basis bagi benteng semi-legendaris Viking di Jomsborg yang ada antara tahun 960-an dan 1043. Menurut kisah-kisah tersebut, Jomsviking adalah sekelompok pejuang elit yang menganut kodeks khusus dan hanya setia kepada pemimpin mereka. Konon, ketika jarl terakhir mereka, Sigvald, meninggal, sebagian besar keluarga Jomsviking pergi, mengikuti saudaranya Thorkell ke Inggris, di mana mereka mengangkat senjata sebagai huscarl ganas Cnut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YORK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah pemukiman Saxon di Inggris utara, York adalah ibu kota kerajaan Deira dan kemudian Northumbria. Tempat ini pertama kali direbut oleh bangsa Viking ketika, pada tahun 866 M, “Tentara Kafir Besar” di bawah pimpinan Ivar the Boneless (disebut demikian karena ia impoten atau kehilangan satu kakinya, para sejarawan tidak sepakat mengenai yang mana) datang memanggil. Gerombolan Viking kembali pada tahun 875 dan pemimpinnya Halfdan menjadikan York sebagai pusat kerajaan Viking baru, yang dikenal sebagai Jorvik. Sekitar 75 tahun kemudian raja terakhir Jorvik, Eric Bloodaxe, diusir dan tanahnya diserap ke dalam Inggris, dengan kekuasaan lokal berada di tangan Earl of York. Di bawah pemerintahan Earl, kota ini menjadi pusat politik dan gerejawi. Beberapa earlnya adalah orang Norse, sebagian lagi orang Inggris. Tapi itu tidak menjadi masalah setelah William Sang Penakluk tiba. Meskipun ada upaya sporadis yang dilakukan oleh Viking Denmark untuk membangun kembali Jorvik, semuanya sia-sia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ILKUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Leiðangr adalah semacam wajib militer untuk mengisi armada Norse untuk serangan musiman atau untuk mempertahankan wilayah… sebenarnya, retribusi armada (biasanya) berlangsung selama dua atau tiga bulan di musim panas. Karena semua sumber yang menyebutkan leiðangr berasal dari abad pertengahan, tidak dapat dipastikan kapan praktik tersebut dimulai atau seberapa luas praktik tersebut; menurut catatan yang tidak jelas ini, setiap distrik (skipreida) harus menyediakan satu kapal dan awak kapal jika diminta oleh penguasanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MEDINA_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Benda tersebut (atau beberapa varian ejaannya) adalah “majelis” pemukiman Norse (bahkan provinsi dan negara), yang terdiri dari laki-laki bebas (dan kadang-kadang perempuan) yang memilih pemimpin, menyelesaikan perselisihan, mengesahkan undang-undang, menghukum pelanggar hukum, dan secara umum berusaha mencegah orang-orang Viking saling membunuh. Umumnya, hal ini berfungsi sebagai penyeimbang budaya terhadap perang klan dan pertikaian berdarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mengingat sebagian besar kota yang mereka serang tidak memiliki tembok atau pagar kayu sederhana, dan strategi Viking mengandalkan mobilitas, keganasan, dan kejutan, “senjata pengepungan” Viking paling banyak berupa domba jantan atau menara improvisasi. Dalam catatan Abbo tentang pengepungan Paris pada tahun 845 M, balada kasar disebutkan secara sepintas… tetapi tidak ada karya lain yang masih ada yang menyebut bangsa Viking menggunakan senjata pengepungan; sebaliknya mereka hanya menggunakan tangga untuk bertarung melewati tembok dan masuk ke dalam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_VOLLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Busur yang biasa digunakan oleh orang Norse untuk berburu atau berperang terbuat dari yew, abu, atau elm, dan memiliki daya tarik sekitar 90 pon, meskipun busur perang ditemukan memiliki daya tarik yang lebih tinggi; anak panah mempunyai kepala dari besi atau tulang. Pada akhir Zaman Viking, undang-undang di Swedia dan Norwegia menetapkan bahwa pemilik tanah bebas ketika dipanggil untuk berkumpul tidak hanya harus membawa pedang atau kapak dan perisai, tetapi juga dipersenjatai dengan busur dan anak panah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRAVELING_MONKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun sebagian besar biarawan Kristen tinggal di komunitas monastik yang stabil, ordo pengemis mengadopsi gaya hidup miskin, bepergian keliling, evangelisasi, dan pelayanan, terutama kepada rakyat jelata. Oleh karena itu, karena mereka tidak memiliki tanah atau perdagangan, “biksu pengembara” ini bergantung pada niat baik orang-orang yang menerima pengabaran demi kesejahteraan mereka, meskipun hal ini tidak selalu berhasil. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BJARNI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa orang percaya bahwa Bjarni Herjolfsson-lah yang seharusnya mendapatkan ketenaran karena “menemukan” Amerika Utara, bukan Leif Erikson. Seorang kapten pedagang yang lahir di Islandia, dan seorang putra yang berbakti, setiap musim panas Herjolfsson berlayar dari Norwegia untuk mengunjungi ayahnya. Mengetahui bahwa ayahnya telah berlayar bersama Erik si Merah menuju Greenland, Bjarni berangkat untuk menemukannya, namun malah – tertiup angin – menemukan pantai tak berpenghuni yang ditutupi pepohonan dan bukit. Meski krunya ingin menjelajah, sang kapten menolak dan malah berlayar ke Greenland. Ini pada tahun 986 Masehi. Di Greenland, kisahnya tentang negeri kaya di barat menarik perhatian Leif, yang memutuskan untuk menelusuri kembali perjalanan Bjarni.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ERIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Erik Thorvaldsson—lebih dikenal sebagai Erik si Merah—adalah seorang Norwegia yang, setelah diusir dari kelompok “orang-orang beradab” di Islandia karena “beberapa pembunuhan”, mendirikan pemukiman Norse pertama di Greenland. (Dia melanjutkan warisan ayahnya, yang sebelumnya diasingkan dari Norwegia karena pembunuhan berencana.) Meskipun orang Viking lain sebelumnya pernah mengunjungi Greenland, kisah-kisah tersebut mengklaim bahwa Erik menghabiskan tiga tahun pengasingannya untuk menjelajahi Greenland. Setelah musim dingin di Islandia, ia mengumpulkan sejumlah penjajah dan kembali ke Greenland pada tahun 985 M. Di sana ia mendirikan dua pemukiman, yang berhasil bertahan hingga Greenland ditinggalkan oleh bangsa Norse selama Zaman Es Kecil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_INGVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama abad ke-10 dan ke-11 M, bangsa Viking dari utara serta Rus melancarkan serangan di Laut Kaspia melawan bangsa Saracen dan lainnya. Yang terakhir, di bawah kepemimpinan Ingvar “yang Berkelana Jauh,” berangkat dari Swedia pada tahun 1036, kemungkinan di bawah naungan Raja Anund Jakob yang lama. Ekspedisi tersebut berlayar menyusuri Volga ke negeri Saracen, tempat bangsa Viking di bawah pimpinan Ingvar mengambil bagian dalam pertempuran Sasireti. Meskipun demikian, pelayaran Ingvar tidak disebutkan dalam kisah-kisah Norse mana pun yang masih ada, satu-satunya sumber cerita yang terpisah-pisah adalah sekitar 26 batu rune yang tersebar di Uppland di Swedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FREYDIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Freydis diyakini lahir sekitar c. 970, putri Erik si Merah dan saudara perempuan (atau saudara tirinya) Leif Erikson. Sebagai seorang wanita, dia hanya disebutkan secara singkat dalam dua kisah kuno; &apos;Groenlendinga&apos; dan &apos;Eiriks Rauda.&apos; Meskipun detailnya berbeda-beda, keduanya membawanya ke Vinland, menjadi wanita yang galak dan berkemauan keras untuk mencari kejayaan. Namun dalam satu kasus dia membantu melawan serangan “Kulit Merah”; di sisi lain, dia merancang serangan terhadap perkemahan saingannya Viking, dia sendiri menggunakan kapak untuk membantai para wanita. Dalam keduanya, dia kemudian kembali ke Greenland dan menghilang dari dongeng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_LEIF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam bahasa Norse Kuno, dia adalah Leifr; dalam bahasa Islandia – tanah kelahirannya – dia adalah Leifur; dalam bahasa Norwegia – tanah kelahirannya – dia adalah Leiv. Apapun ejaannya, Leif Erikson lahir dari pasangan Erik si Merah di Islandia, c. 970 M. Dia juga penjelajah Viking terhebat, menurut kisah Islandia. Karena kini ia dianggap oleh banyak orang sebagai orang Eropa pertama yang mendarat di Amerika Utara, jauh sebelum Columbus. Meskipun sejarah seputar penemuan Vinland oleh Leif diperkirakan masih kabur, menurut kisah-kisah tersebut ia mendirikan pemukiman Norse di ujung utara Newfoundland (yang tidak bertahan lama).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HALFDAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Paling dikenal sebagai salah satu pemimpin Tentara Kafir Besar yang melintasi Inggris dari tahun 865 hingga 878 M, Halfdan Ragnarsson akhirnya menjadi raja Dublin yang disengketakan selama beberapa tahun dan raja Jorvik (York) yang tak terbantahkan selama satu tahun. Namun sebagian besar, dia bergerak ke sekitar Inggris dengan tentara, menyerang East Anglia pada tahun 865, lalu Northumbria pada tahun 866, lalu Mercia… East Anglia lagi… Wessex… dan seterusnya. Menurut “Annals of Ulster,” Raja Dublin terbunuh pada tahun 875 dan entah bagaimana Halfdan naik takhta. Namun ketika dia kembali untuk mengklaim Jorvik, dia dibuang ke Dublin. Kembali ke Irlandia pada tahun 877, dia terbunuh dalam pertempuran Strangford Lough.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_RORIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena membantu Lothar I dalam perjuangan melawan ayahnya Louis yang Saleh, beberapa bangsawan kecil Viking diberikan sebidang tanah milik Louis yang sudah mati di Frisia pada tahun 841, termasuk yang bernama Hrorik. Di sana dia mendirikan pangkalan pulau di Wieringen untuk penyerbuan. Pemerintahannya meluas hingga Dorestad… atau begitulah klaimnya. Pada tahun 850 M Hrorek meresmikannya, merebut dan menguasai Dorestad dan Utrecht. Karena Viking bersedia bersumpah setia dan memungut pajak, Lothar mengakui dia sebagai penguasa Friesland. Pentingnya Dorestad sebagai pelabuhan komersial sudah mulai menurun, jadi tidak ada pengorbanan yang besar. Ketika Hrorek meninggal pada tahun 882, tanahnya diberikan kepada “Raja Laut” Godfried.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SVIATOSLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pangeran Agung Kiev dari tahun 945 hingga kematiannya pada tahun 972 M, Sviatoslav adalah penguasa Rus pertama yang memiliki nama Slavia—bukan Norse—. Akibatnya, pemerintahannya menandai berakhirnya pengaruh Varangian di Rus, yang perhatian dan budayanya kini berbeda secara dramatis dari bangsa Viking. Sviatoslav memiliki pendekatan hidup khas Viking, karena pemerintahannya ditandai dengan peperangan yang terus-menerus melawan Khazar, Bulgaria, berbagai suku Slavia Timur, Alan, dan Volga Bulgar. Dia berperang atau bersekutu dengan Percheneg dan Magyar, tergantung tahunnya. Pada saat kematiannya, Sviatoslav telah membentuk negara terbesar di Eropa… untuk saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_OLAF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Raja Norwegia selama lima tahun penting (995 hingga 1000 M), Olaf adalah cucu Harald Fairhair dan putra kepala suku Tryggvi (yang terbunuh tepat sebelum anak laki-laki itu lahir, sebuah bahaya pekerjaan bagi Viking). Menurut legenda, ibu Olaf, Astrid, membawa bayi itu dan melarikan diri ke Kiev, tempat anak laki-laki itu dilatih dengan cara Viking. Setelah bergabung dalam penggerebekan di Inggris, Olaf mengetahui adanya pemberontakan di Norwegia melawan Raja Haakon; Sekembalinya dari sana, ia dinyatakan sebagai raja setelah kematian Haakon pada tahun 995. Dan mulai mencoba memaksakan – secara paksa – agama Kristen pada rakyatnya. Olaf tidak membuat banyak kemajuan sebelum terbunuh di pertempuran Svolder.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_WILLIAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>William I – juga, bukan tanpa alasan, dikenal sebagai William si Bajingan dan William Sang Penakluk – pada usia delapan tahun, keturunan Viking, menjadi Adipati Normandia. Dibantu oleh Raja Henri I dari Perancis, William berhasil mempertahankan pangkat seorang duke dan kehidupannya sampai ia dewasa. Karena merupakan orang yang ambisius, pada tahun 1064 M William berhasil menambahkan provinsi tetangganya, Britanny dan Maine, ke dalam wilayah kekuasaannya di Normandia. Pada tahun 1066 William berangkat melintasi Selat Inggris untuk mengejar klaimnya yang lemah atas takhta Inggris. Sisa hidupnya kemudian dihabiskan untuk mencoba mengkonsolidasikan kekuasaannya di Inggris, menangkis ancaman terhadap tanah kontinentalnya, dan menangani putra sulungnya yang bermasalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_THORFIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thorfinn adalah anak bungsu dari lima bersaudara Sigurd Hlodvirsson, Earl of Orkney … tetapi satu-satunya dari istri kedua earl tersebut, yang kebetulan adalah putri Malcolm II dari Skotlandia. Ketika Sigurd terbunuh di Irlandia pada tahun 1011, Orkney terbagi di antara empat bersaudara yang masih hidup, dengan Thorfinn yang berusia dua tahun mendapat bagian paling sedikit. Dengan dukungan Raja Malcolm dan Raja Olaf dari Norwegia, Thorfinn muda menguasai Orkney pada tahun 1030. Thorfinn menghabiskan sisa hidupnya menaklukkan Hebrida, menyerbu Irlandia, membantu sepupunya Macbeth mendapatkan takhta Skotlandia, dan menjadikan rakyatnya beragama Kristen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ROGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Roger (juga dikenal sebagai Jarl Rogeirr) adalah seorang Pangeran Norman di Sisilia sejak awal upayanya untuk merebut kembali pulau itu dari kaum Muslim hingga kematiannya 29 tahun kemudian. Roger pertama kali pergi ke Italia pada tahun 1057 M untuk membantu saudaranya yang rakus, Robert Guiscard, dalam merebut Calabria dari Bizantium. Pada bulan Mei 1061 saudara-saudara memutuskan untuk menaklukkan seluruh Sisilia. Setelah mereka merebut Palermo pada bulan Januari 1072, Robert sebagai raja raja mengangkat Roger sebagai “Pangeran Sisilia”. Pada tahun 1098 Paus juga memberikan Roger dan ahli warisnya Kewarganegaraan Apostolik di pulau itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_VIKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kebanyakan sejarawan-ahli bahasa sekarang mengasosiasikan istilah “Viking” dengan kata Norse vikingr, yang berarti “bajak laut.” Namun tidak dalam arti yang diasumsikan sebagian besar orang; sebaliknya, menjadi viking berarti melakukan ekspedisi ke luar negeri, tidak hanya untuk melakukan penyerangan, meskipun tentu saja ada sudut pandang tersebut, namun untuk eksplorasi, perdagangan, atau layanan tentara bayaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika bangsa Viking mulai menyerbu pantai, keberhasilan mereka sebagian besar disebabkan oleh fakta bahwa hanya sedikit kerajaan yang mempunyai angkatan laut yang kuat. Ketika raja mulai membentuk angkatan laut, hal itu menandai berakhirnya dominasi Viking; armada Viking “seratus kapal” yang berkumpul kadang-kadang tidak memiliki kohesi, formasi atau koordinasi, hanya terdiri dari armada-armada kecil yang dipimpin oleh kepala suku atau klan individu. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MONOTHEISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Monoteisme, sederhananya, adalah keyakinan bahwa hanya ada satu tuhan (atau dewi). Kepercayaan ini berasal dari Zoroastrianisme, dan masih ditemukan hingga saat ini dalam agama Kristen, Sikhisme, dan lain-lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GREAT_HEATHEN_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 865, ribuan orang Viking mendarat di East Anglia, konon dipimpin oleh tiga putra pendendam dari Ragnar Lodbrok yang legendaris. “Tentara Kafir Besar” ini menyerang Inggris, mengambil apa yang mereka bisa dan menghancurkan apa yang tidak bisa mereka lakukan. Raja Alfred dari Anglo-Saxon, yang dalam sejarah dikenal sebagai Alfred yang Agung, akhirnya berhasil mengalahkan Pasukan Kafir Besar pada tahun 878. Namun, hal ini bukanlah berita buruk bagi bangsa Viking—perjanjian berikutnya membuat sebagian besar Inggris bagian utara dan timur jatuh ke tangan bangsa Viking.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_KNARRS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Viking knarr adalah kapal kargo pengangkut barang berat yang dapat mengangkut beberapa lusin ton barang dan awak dalam perjalanan laut yang jauh. Secara rutin melakukan pelayaran dagang melintasi Mediterania, Baltik, dan laut Utara, knarr juga membawa penjajah Norse ke negara-negara seperti Islandia, Greenland, dan Vinland. Meskipun tidak ramping atau indah jika disisihkan sebagai kapal panjang, knarr adalah pekerja keras armada Viking yang sebenarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LONGSHIPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Desain kapal panjang Viking berevolusi selama ribuan tahun, dari umiak Skandinavia prasejarah hingga kapal Nydam yang dibuat dengan klinker pada abad ke-6. Pada abad ke-9, kapal panjang tersebut sudah anggun, panjang namun sempit, alurnya dangkal (mampu menavigasi sungai), dan ringan (untuk portage). Kapal-kapal kayu yang cepat membuat bangsa Viking menguasai lautan, dan pemandangan kapal-kapal panjang di cakrawala menimbulkan ketakutan di sebagian besar Eropa hingga abad ke-13.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PORTAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Teknik portaging (atau &quot;membawa kapal melalui darat dari satu perairan ke perairan lainnya&quot;) telah ada sejak manusia gua pertama kali menaiki rakit yang diangkat ke atas batu. Tentu saja, hal ini lebih mudah dilakukan di beberapa tempat dibandingkan tempat lain—mengenali dan membangun portage sangatlah penting jika melibatkan kapal panjang Viking. Pada abad ke-8 dan ke-9, para petualang Viking mengeksploitasi jaringan portage yang menghubungkan sungai Volga, Dvina, Dneiper, dan Don untuk mendirikan dan memperkaya kerajaan Rus. (Tidak diperlukan teknik atau teknologi khusus untuk melakukan tindakan portaging… hanya punggung yang kuat.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HACKSILVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bangsa Viking tidak banyak menggunakan mata uang. Sebaliknya, orang-orang Norse lebih suka menyimpan kekayaan mereka dalam “hacksilver”—barang-barang perak yang dipotong atau dibengkokkan untuk diperdagangkan atau dijarah. Setelah darahnya dibersihkan, dibutuhkan lebih sedikit upaya untuk memotong peralatan makan dari perak, perhiasan, dan salib dibandingkan dengan membuang koin sungguhan. Bangsa Viking lebih menyukai hacksilver selama beberapa generasi—perak sejauh ini merupakan logam mulia yang paling umum, dan paling mudah untuk dikerjakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LANCES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tombak—sebuah tiang panjang dengan ujung tajam untuk menusuk orang—adalah senjata utama yang digunakan oleh kavaleri berat selama Zaman Viking. Hanya sedikit orang Norse yang menggunakannya, tapi banyak musuh mereka yang menggunakannya. Kavaleri Bizantium membawa tombak (dikenal sebagai &apos;kontarion&apos;) pada periode ini, yang disandang di atas atau di bawah ketiak. Namun negara-negara Eropalah yang menyempurnakan serangan dengan kecepatan penuh dan barisan tertutup sehingga efektif melawan infanteri musuh… dan siapa pun yang menghalangi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MEAD_HALLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Aula mead Skandinavia kuno dari abad ke-5 hingga ke-11 merupakan kombinasi ruang pesta suku dan tempat tinggal sesekali para penguasa Viking dan para pengikutnya. Kisah dan legenda Norse penuh dengan banyak kegunaan yang dapat digunakan untuk aula mead—perayaan, upacara, festival, dewan perang… bahkan pembunuhan! (Kisah &apos;Ynglinga&apos; menceritakan pembangunan aula mead oleh Raja Ingjald untuk membakar bawahannya saat mereka tidur.) Bangsa Viking tidak pernah puas dengan aula mead mereka, karena aula mitos Valhalla dan Sessrumnir membiarkan kesenangan mereka berlanjut bahkan setelah kematian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIELDWALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Disebutkan dalam kisah-kisah Nordik dan kronik Kristen, dinding perisai—yang berevolusi dari formasi Yunani dan Romawi—adalah taktik pertempuran sederhana yang melibatkan perisai yang tumpang tindih untuk membentuk penghalang terhadap tembakan rudal ringan, infanteri massal, dan bahkan serangan kavaleri. Itu adalah formasi favorit di antara beberapa klan Viking, dan juga digunakan oleh musuh Saxon dan Jerman mereka. Meskipun perampok Viking lebih menyukai kapak karena berbagai alasan, kapak tersebut ideal untuk membelah kaki di bawah dinding perisai. Pada akhir Abad Pertengahan, taktik ini ditinggalkan dan digantikan dengan senjata polearm panjang. Ini membutuhkan dua tangan untuk memegangnya dan bahkan lebih efektif dalam menahan infanteri dan kavaleri musuh.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
