<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- leaders -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_TITLE">
			<Text>Tokugawa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_QUOTE">
			<Text>Saya pikir saya bisa menjadi lebih kuat dari saya sekarang, tetapi ketekunan yang panjang telah menjadikan saya seperti sekarang ini. Jika keturunan saya ingin kuat, mereka harus belajar kesabaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tokugawa (nama belakang, nama depan Ieyasu) adalah ahli strategi militer dan masa damai yang brilian. Dia adalah pemenang yang menentukan dari periode Sengoku yang kacau di Jepang dan arsitek dari periode Edo berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kekacauan Sengoku Jidai (periode) dalam sejarah Jepang telah menjadi ikon. Di masa kemakmuran dan kedamaian berikutnya di zaman Edo, para samurai hanya bisa menghibur satu sama lain dengan cerita-cerita tentang pertempuran besar, pemimpin, dan hal-hal yang terjadi pada masa itu – ninja, jenderal, tentara, pengepungan, dan sejenisnya. Banyak dari apa yang kita bayangkan tentang Jepang feodal itu sendiri merupakan produk dari cerita-cerita ini, yang dibumbui dan diromantisasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Periode Sengoku adalah perang besar-besaran antar klan yang bersaing untuk mencari kekuasaan. Keshogunan Ashikaga yang lemah runtuh, meninggalkan kaisar hanya sebagai boneka belaka dan posisi shōgun (penjaga militer Kaisar) yang lebih kuat terbuka. Selama lebih dari satu abad, daimyo (penguasa daerah) dan samurai (ksatria) yang bersaing memperebutkan gelar ini. Unsur-unsur lain juga ikut terlibat: orang-orang Kristen, yang dipersenjatai oleh orang-orang Eropa dengan senapan, ikkō-ikki yang anti-monarki, dan para ninja – yang terakhir adalah ahli strategi militer tanpa konsep kehormatan yang dapat melakukan tindakan memalukan demi keuntungan tuan mereka. Tiga samurai menjadi sorotan: Oda Nobunaga, Toyotomi Hideyoshi, dan Tokugawa Ieyasu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ada sebuah cerita yang mencerminkan aspek kepribadian dan motivasi para pemimpin ini. Bayangkan mereka bertiga duduk bersama memandangi seekor burung kecil yang tidak mau berkicau. Oda membuka dengan ancaman: “burung, jika kamu tidak bernyanyi, aku akan membunuhmu.” Hideyoshi mencoba memanipulasi, “burung, jika kamu tidak bernyanyi, aku akan meyakinkanmu.” Tapi Tokugawa, yang paling cerdik di antara ketiganya, hanya berkata, “Burung, aku bisa menunggu.” Di sini, kesabaran dan kepala dingin menjadi pemenangnya – dan begitu pula halnya dengan Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Oda, “raja iblis”, sesuai dengan namanya. Sebagai kepala klan Oda, Nobunaga mengumpulkan pasukannya untuk menyapu seluruh pulau utama Jepang, mengalahkan ikkō-ikki dan menyingkirkan Keshogunan Ashikaga seluruhnya. Hambatan terakhir yang tersisa adalah klan barat yang kuat, Mōri, yang mungkin juga telah dikalahkan, jika bukan karena pengkhianatan dari dalam barisan Oda sendiri. Melihat Akechi, sang jenderal pengkhianat, datang ke arahnya saat dia duduk relatif tidak dijaga sambil minum teh di sebuah kuil di Kyoto, Oda bunuh diri. Calon shōgun Tokugawa juga melarikan diri bersama ninja (yah, samurai pada waktu itu) Hattori Hanzō.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Klan Toyotomi berikutnya yang mengambil spanduk Oda. Mantan punggawa, Toyotomi Hideyoshi, mengambil alih spanduk itu dan juga merebut kendali sementara. Memang benar, di bawah kepemimpinan Hideyoshi pasukan Jepang berupaya merebut Korea, dan bukan untuk yang terakhir kalinya. Namun bahkan raja terhebat pun meninggal, dan Hideyoshi, yang fokus pada ekspansi ke luar negeri, telah menghabiskan pundi-pundi uangnya. Krisis suksesi pun terjadi antara loyalis klan dan klan Tokugawa baru, yang dibentuk dari klan bawahan regional Oda, di bawah pimpinan Tokugawa Ieyasu. Dalam klimaks Pertempuran Sekigahara, Tokugawa mencapai dominasi dan mulai mengambil alih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Jepang berantakan. Ide-ide baru membanjiri – republikanisme (artinya pemerintahan oleh rakyat) dan agama Kristen. Senjata dan perdagangan Eropa juga menimbulkan masalah. Tokugawa sendirian menghentikan hal ini dengan menerapkan sakoku – isolasi. Perbatasan Jepang akan ditutup, kecuali Nagasaki. Hal ini akan mengakhiri masuknya tantangan-tantangan baru dan berbahaya terhadap Keshogunan Tokugawa yang baru, namun juga mengakhiri petualangan asing yang menyebabkan kesengsaraan finansial Hideyoshi. Sakoku… tidak membawa bencana bagi Jepang. Produksi lokal berkembang pesat, dan selama periode yang dikenal sebagai periode Edo (Edo adalah tempat asal keshogunan), Jepang mengalami kedamaian dan kemakmuran… dan negara-negara tetangganya tidak perlu lagi khawatir akan kehadiran samurai di wilayah mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sistem kendali di sini sangat brutal. Masih ada bangsawan, tapi Tokugawa punya strategi cerdik untuk mengendalikan mereka. Sementara para bangsawan memerintah provinsi asal mereka, keluarga mereka tetap tinggal sebagai sandera (semacamnya) di Edo. Ini berarti bahwa pemberontakan apa pun dapat segera dipadamkan melalui ancaman sederhana terhadap keluarga pemberontak dan juga pertumbuhan kehidupan istana di Edo. Samurai yang bosan tapi kaya bercerita, dan calon pejuang berduel demi kehormatan, bukan demi tanah. Ukiyo-e yang terkenal, “dunia hiburan terapung”, berkembang, begitu pula seniman dan penulis yang terkait dengannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Hal ini mulai terjadi pada tahun 1800-an, dengan kedatangan (dan, yang lebih penting, ancaman untuk tidak berangkat) kapal-kapal Amerika yang menuntut perdagangan. Jepang menyadari bahwa dunia telah berkembang tanpa mereka dan hal-hal seperti senjata dan meriam menjadi sangat berbahaya. Meskipun pembukaannya sangat traumatis, dan periode Meiji berikutnya menghilangkan sebagian besar sistem feodal Jepang, infrastrukturnya telah tersedia untuk memungkinkan Meiji, dalam beberapa dekade, menghadapi dan mengalahkan beberapa negara paling kuat di dunia. Tapi itu adalah cerita untuk lain waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Jepang di bawah Tokugawa suka mengisolasi diri dengan membuat banyak Jalur Perdagangan Domestik [ICON_TradeRoute] dan distrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_TOKUGAWA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Kemampuan Restorasi Meiji memberikan bonus kedekatan yang besar kepada wilayah-wilayah di Jepang. Distrik juga menerima +1 [ICON_Tourism] Pariwisata jika berada di kota dekat Ibukota [ICON_Capital] dari kemampuan Tokugawa. Kemampuannya juga sangat meningkatkan hasil Jalur Dagang Domestik [ICON_TradeRoute] di setiap distrik. Namun perlu diketahui bahwa Jalur Perdagangan Internasional [ICON_TradeRoute] jauh lebih lemah. Pabrik Elektronik akan membantunya menuju Kemenangan Budaya atau Ilmu Pengetahuan.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_TITLE">
			<Text>Nader Syah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_QUOTE">
			<Text>Jika tidak ada perang di surga, bagaimana mungkin ada kesenangan di sana?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nader Shah, Raja segala Raja, Shah para Shah, muncul pada abad ke-18 untuk mendirikan kembali Persia (sebutan dalam bahasa Yunani, penduduk setempat selalu menyebut negara mereka Iran) di Asia Tengah. Kebangkitannya brutal namun menentukan, mengukir kemerdekaan bagi Iran dari dominasi Ottoman. Dalam rantai dari Genghis Khan hingga Timur, Nader Shah adalah mata rantai terakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Safawi Iran adalah negara yang kuat, muncul pada tahun 1500an dan memerintah selama 200 tahun sebagai sebuah benteng Syiah di tengah wilayah yang dikuasai Sunni dan juga wilayah dengan pengaruh Kristen yang kuat dan bertahan lama. Meski Safawi mampu membendung ancaman lama dari panglima perang Asia Tengah, mereka tidak bisa membendung kebangkitan Ottoman dan kebangkitan Rusia yang menekan dua pihak. Lebih jauh lagi, pertumbuhan jaringan perdagangan laut Eropa memutus sumber pendapatan penting bagi negara-negara Asia Tengah – hal ini merupakan inti dari kolonialisme awal, untuk menghilangkan perantara dalam perdagangan dengan Tiongkok. Kejatuhan Safawi yang bangkrut datang dari semua lini – dari Rusia, Turki, dan, akhirnya, dari kekuatan Afghanistan yang sedang bangkit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nader adalah seorang budak, seorang pengembara berbahasa Turki yang terkenal karena keterampilan militernya. Ketika Safawi jatuh, Nader mengambil senapannya dan memberontak. Dia mengalahkan Afghanistan terlebih dahulu, lalu beralih ke Ottoman dan Rusia. Setelah membunuh jenderal Ottoman dan menandatangani perjanjian damai dengan Rusia, Nader mendeklarasikan dirinya sebagai Shah. Dalam hal ini, ia menggemakan Timur dan Jenghis Khan, keduanya idola pribadinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun Safawi adalah kelompok eksklusif Syiah, di bawah pemerintahan Nader, Iran menjadi multi-agama dan lebih toleran. Ini adalah nilai jual bagi Sunni Ottoman yang, setelah mereka berjuang hingga menemui jalan buntu, Nader Shah mencari hubungan yang lebih dekat. Toleransi dalam hal agama ini sebagian disebabkan oleh latar belakangnya sendiri – sebagai mantan budak dan sekarang menjadi komandan militer, ia tidak terlalu memedulikan agama dan, dalam hidupnya, berpindah-pindah antara Sunni dan Syiah sesuai keinginannya. Lebih baik berinvestasi pada tentara daripada pada pendeta, karena tentara akan menjamin perdamaian. Di tempat lain di kekaisaran, Nader Shah menciptakan mata uang standar yang dipatok ke rupee Mughal dan memukimkan kembali suku-suku nomaden di wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nader memulai teror di seluruh Asia Tengah setelah memperkuat pemerintahannya. Dia menginvasi India dan merebut Delhi, karena Mughal telah menjadi lemah – mereka, dalam beberapa dekade mendatang, akan menjadi lebih lemah lagi ketika Inggris menginvasi melalui Bengal. Dia merebut Tahta Merak dan, meskipun dia tidak dapat memegangnya, dia menggunakan pendudukan tersebut untuk menjarah kekayaan wilayah tersebut. Kampanye ini ditandai dengan ketajaman militer khas Nader, yang memaksa tentaranya untuk mengepung musuh baik secara strategis di wilayah maupun secara taktis di medan perang. Kampanye-kampanye selanjutnya melawan wilayah kekuasaan Ottoman di Arab juga berhasil, meski tidak terlalu berani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Menjelang akhir hayatnya, Nader Shah semakin terpuruk. Dia memerintahkan putranya sendiri dibutakan, lalu menyesalinya. Dia membangun menara tengkorak musuh-musuhnya. Di akhir penaklukannya, dia menjadi orang terkaya di dunia. Tapi dia punya musuh – dia dibunuh oleh para konspirator, termasuk keponakannya, dan kekaisarannya runtuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Lawan Peradaban lawan dengan bonus tempur Nader Shah melawan unit Kesehatan penuh dan nikmati kekayaan dari Rute Perdagangan Domestik [ICON_TradeRoute] Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_NADER_SHAH_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Nader Shah harus segera menerapkan Filsafat Kerja Besi dan Politik. Iron Working memberinya akses ke Dewa-Dewanya yang kuat. Dewa-Dewa ini dapat menghancurkan lawan mereka dengan Serangan Jarak Jauh dan +5 [ICON_Strength] Kekuatan Tempur melawan lawan dengan Kesehatan penuh. Dalam perjalanan menuju Filsafat Politik, Anda akan membuka Perdagangan Luar Negeri dan Kerajaan Awal. Yang pertama, Perdagangan Luar Negeri, akan memberi Anda akses ke [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan yang menerima manfaat dari kemampuan Nader Shah dan Persia. Setelah Perdagangan Luar Negeri Anda akan membuka peningkatan Pairidaeza yang bagus untuk [ICON_Gold] Emas dan [ICON_Culture] Budaya. Setelah Anda membuka Filsafat Politik, [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan tambahan adalah hadiahnya. Dua kemenangan terbaik Persia adalah Budaya dengan Pairidaezasnya atau Dominasi dengan Keabadiannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SULEIMAN_TITLE">
			<Text>Sulaiman (Kanuni)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SULEIMAN_ALT_TITLE">
			<Text>Suleiman (Muhteşem)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SULEIMAN_ALT_QUOTE">
			<Text>Temanku, segalanya bagiku, bulanku yang bersinar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SULEIMAN_ALT_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Suleiman merayakan Masa Keemasan Ottoman dengan meningkatkan [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan dan [ICON_CULTURE] Kebudayaan. Jika dia jatuh ke dalam Zaman Kegelapan, lawannya harus berhati-hati. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SULEIMAN_ALT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Strategi Suleiman bergantung pada apakah dia berada di Zaman Keemasan atau Kegelapan. Jika dia berada di [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Zaman Keemasan dia menerima +15% [ICON_Science] Sains dan [ICON_CULTURE] Budaya, jadi fokuslah untuk memajukan dan mencerahkan kerajaan Anda. Ketika dia jatuh ke dalam Zaman Kegelapan atau Normal, gunakan +4 [ICON_Strength] Kekuatan Tempurnya melawan peradaban lain yang tidak berada dalam Zaman Keemasan [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE]. Bonus perang pengepungannya memberikan dorongan ekstra untuk menaklukkan musuh-musuhnya. Grand Bazaar memberi Ottoman stabilitas dan kemakmuran bagi kerajaan yang sedang berkembang dengan Fasilitas tambahan [ICON_Amenities], [Icon_Gold] Emas, dan Sumber Daya Strategis. Gunakan Barbary Corsair untuk mempertahankan kendali saluran air. Kesultanan Utsmaniyah sebagian besar diarahkan pada Kemenangan Dominasi, namun jika mereka menyatukan cukup banyak Zaman Keemasan, mereka malah bisa mencapai Kemenangan Sains.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
