<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Ramses-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_RAMSES_NAME">
			<Text>Ramses II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RAMSES_NAME">
			<Text>Abu Simbel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_RAMSES_DESCRIPTION">
			<Text>Mendapatkan [ICON_CULTURE] Budaya setara dengan 15% biaya konstruksi saat menyelesaikan Bangunan dan 30% saat menyelesaikan Keajaiban.</Text>
		</Row>
		<!-- Cleopatra Alt-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_CLEOPATRA_ORIGINAL_NAME">
			<Text>Cleopatra (Mesir)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LEADER_CLEOPATRA_ALT_NAME">
			<Text>Cleopatra (Ptolemeus)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CLEOPATRA_ALT_NAME">
			<Text>Kedatangan Hapi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_CLEOPATRA_ALT_DESCRIPTION">
			<Text>Sumber daya di sepanjang Dataran Banjir menerima +1 [ICON_FOOD] Makanan dan +1 [ICON_CULTURE] Budaya. Ubin Dataran Banjir yang dimiliki memberikan +1 Daya tarik ke ubin yang berdekatan, bukan -1 seperti biasanya.</Text>
		</Row>
		<!-- Sundiata Keita-->
		<Row Tag="LOC_LEADER_SUNDIATA_KEITA_NAME">
			<Text>Sundiata Keita</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SUNDIATA_KEITA_NAME">
			<Text>Sogolon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_LEADER_SUNDIATA_KEITA_DESCRIPTION">
			<Text>Biayanya 20% lebih murah [ICON_GOLD] Emas untuk merekrut Orang Hebat dan Pasar mendapatkan 2 slot [ICON_GreatWork_WRITING] Penulisan Hebat di Kota yang didirikan oleh Mali. [ICON_GreatWork_WRITING] Karya Tulis Hebat menerima +4 [ICON_GOLD] Emas dan +2 [ICON_PRODUCTION] Produksi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_RAMSES">
			<Text>Ramses, firaun tanah hitam dan merah, dicintai seperti Horus, wajah angkuhmu menatap ke seberang gurun dalam gambar batu yang tak terhitung jumlahnya. Yang lain mengaku sebagai utusan Tuhan, tetapi Anda mengaku sebagai inkarnasi matahari. Dari kuil-kuil yang dibangun dari batu karang hidup di Mesir, perintah Anda memanggil orang-orang Anda kepada Anda. Memerintah sekarang, dan semoga tidak ada yang bisa melawan banjir yang semakin meningkat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SUNDIATA_KEITA">
			<Text>Sundiata Keita, Singa Mali, para griotmu menyanyikan pujianmu! Anda bangkit dari awal yang sederhana untuk menggenapi nubuatan umat Anda. Anda adalah seorang pemburu dan pesulap; sekarang waktunya telah tiba untuk menjadi raja! Membawa Mali dari awal yang sederhana menuju kekaisaran yang ditakdirkan.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
