<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_MONTEZUMA">
			<Text>Tlatoani Montezuma, jaga agar prajurit elangmu tetap bahagia dan terpenuhi kebutuhannya, dan mereka akan selamanya berjuang untukmu. Seiring dengan perluasan kerajaan Aztec-mu di seluruh tanah, engkau takkan pernah kekurangan orang untuk membangun tembok-tembokmu, sebab engkau akan diberkati dengan pekerja-pekerja baru yang setia saat engkau menaklukkan wilayah-wilayah di sekitarmu. Majulah; Huitzilopochtli memanggil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_1">
			<Text>Acamapichtli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_2">
			<Text>Chimalli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_3">
			<Text>Cuauhtemoc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_4">
			<Text>Huitzilli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_5">
			<Text>Itzcoatl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_6">
			<Text>Nochehuatl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_7">
			<Text>Tlaloc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_8">
			<Text>Xiuhpilli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_9">
			<Text>Pejuang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MALE_10">
			<Text>Zolin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_1">
			<Text>Centehua</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_2">
			<Text>Chalchiuitl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_3">
			<Text>Chicomecoatl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_4">
			<Text>Chimalma</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_5">
			<Text>Bintang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_6">
			<Text>Cozamalotl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_7">
			<Text>Tlacotl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_8">
			<Text>Anjing</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_9">
			<Text>Xochitl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_FEMALE_10">
			<Text>Yaretzi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_1">
			<Text>Carlos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_2">
			<Text>Stephen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_3">
			<Text>Ignacio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_4">
			<Text>José</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_5">
			<Text>Montago</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_6">
			<Text>Niguel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_7">
			<Text>Peter</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_8">
			<Text>Richardo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_9">
			<Text>Teori</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_MALE_10">
			<Text>Sangat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_1">
			<Text>Amorita</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_2">
			<Text>Bellona</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_3">
			<Text>Emas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_4">
			<Text>Guadalupe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_5">
			<Text>Cerah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_6">
			<Text>Orlena</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_7">
			<Text>Kerugian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_8">
			<Text>Pilar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_9">
			<Text>Sinyal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITIZEN_AZTEC_MODERN_FEMALE_10">
			<Text>Tetap tenang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TENOCHTITLAN">
			<Text>Tenochtitlan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TEXCOCO">
			<Text>Texcoco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_ATZCAPOTZALCO">
			<Text>Atzcapotzalco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TEOTIHUACAN">
			<Text>Teotihuacan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TLACOPAN">
			<Text>Tlacopán</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_XOCHICALCO">
			<Text>Xochicalco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_MALINALCO">
			<Text>Malinalco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TEAYO">
			<Text>Teayo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_CEMPOALA">
			<Text>Cempoala</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_CHALCO">
			<Text>Chalco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_IXTAPALUCA">
			<Text>Ixtapaluca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TENAYUCA">
			<Text>Tenayuca</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_HUEXOTLA">
			<Text>Huexotla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_CHAPULTEPEC">
			<Text>Chapultepec</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TEPEXPAN">
			<Text>Tepexpan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_ZITLALTEPEC">
			<Text>Zitlaltepec</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_XALAPA">
			<Text>Keluarga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TAMUIN">
			<Text>Tamuín</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TELOLOAPAN">
			<Text>Tempat orang mati</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_MITLA">
			<Text>Mixquic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TLATELOLCO">
			<Text>Tlatelolco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_COYOTEPEC">
			<Text>Coyotepec</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_ZACATULA">
			<Text>Zacatula</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_YUCUNUDAHUI">
			<Text>Yucuñudahui</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_ECATEPEC">
			<Text>Ekatapek</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_MAZATAN">
			<Text>Mazatán</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_IZTAPALAPA">
			<Text>Iztapalapa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_TLALMANALCO">
			<Text>Tlalmanalco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_HUAXYACAC">
			<Text>Bunga Hati</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CITY_NAME_ACATITLAN">
			<Text>Acatitlan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AZTEC_DESCRIPTION">
			<Text>Kekaisaran Aztek</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVILIZATION_AZTEC_ADJECTIVE">
			<Text>Aztec</Text>
			<Gender>Masculine:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_AZTEC_LOCATION">
			<Text>Amerika Utara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_AZTEC_SIZE">
			<Text>Perkiraan 117.5 ribu mil persegi (304 ribu kilometer persegi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_AZTEC_POPULATION">
			<Text>Perkiraan 5,1 juta pada luas maksimum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_AZTEC_CAPITAL">
			<Text>Tenochtitlan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_BUILDING_TLACHTLI_NAME">
			<Text>Bangunan unik Aztec: Tlachtli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TRAIT_CIVILIZATION_UNIT_AZTEC_EAGLE_WARRIOR_NAME">
			<Text>Unit unik Aztec: Prajurit Elang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Hernando Cortés dan gerombolan penjahatnya tiba, Kekaisaran Aztek masih dalam masa awalnya, yang terbentuk (kurang lebih) pada tahun 1428 M. Meskipun Kekaisaran Aztek (Excan Tlahtoloyan) hanya bertahan selama seratus tahun, seratus tahun tersebut dipenuhi dengan peristiwa-peristiwa penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada awalnya... terdapat sejumlah kecil altepetl (kota-negara) yang tersebar di Lembah Meksiko di sepanjang tepi danau-danau yang saling terhubung, yaitu Zumpango, Xaltocan, Texcoco, Xochimilco, dan Chalco. Wilayah tersebut memiliki curah hujan yang melimpah dan iklim yang sejuk, serta tanah yang subur. Oleh karena itu, suku Nahua (juga dikenal sebagai Mexihcati) memutuskan untuk menetap di sana, setelah bermigrasi ke selatan dari Aztlan (tanah putih – sehingga disebut "Aztecs") sekitar tahun 1250.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sayangnya, beberapa suku lain sudah berada di sana, terutama Azcapotzalco dan Culhuacan. Azcapotzalco yang perkasa pada tahun 1325 memberikan izin kepada suku Aztec yang sedang mengembara untuk menetap di sebuah pulau kecil di Danau Texcoco, di mana mereka mendirikan kota Tenochtitlan; menurut legenda, lokasi tersebut dipilih karena seorang pendeta melihat seekor elang bersarang di kaktus nopal - sebuah tanda bahwa inilah lokasi yang dipilih. Namun, Tenochtitlan terletak secara strategis untuk berkembang—mudah dipertahankan (karena berada di pulau), memiliki air dan ikan yang melimpah, serta sumber bahan bangunan yang dekat. Tampaknya suku Aztek puas membayar upeti kepada Azcapotzalco agar dibiarkan sendiri… untuk saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Aztecs tetap berada di bawah kekuasaan Azcapotzalcos selama satu abad. Sementara itu, sebuah altepetl lain di dekatnya mulai gelisah. Kota-negara Alcohua Texcoco, yang terletak di ujung selatan lembah danau, menjadi kaya raya berkat perdagangan, hingga akhirnya menantang Azcapotzalcos untuk memperebutkan kekuasaan. Dalam perang yang terjadi, Tenochtitlan tetap setia kepada Azcapotzalcos dan memainkan peran penting dalam penaklukan Texcoco. Sebagai imbalan atas kesetiaannya, Aztecs diberi hadiah berupa kota yang dikalahkan sebagai provinsi yang membayar upeti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Segala sesuatunya berjalan lancar hingga Raja Azcapotzalco, Tezozomoc, meninggal secara tiba-tiba pada tahun 1426. Dalam perang saudara singkat yang terjadi setelahnya, suku Aztek dari Tenochtitlan mendukung pewaris yang disukai oleh raja lama, yaitu Tayahuah – pilihan yang ternyata tidak tepat. Saudaranya, Maxtla, menang dan segera mulai menghukum mereka yang mendukung Tayahuah. Di tengah situasi ini, raja Aztek meninggal dalam keadaan mencurigakan, kemungkinan dibunuh atas perintah Maxtla. Namun, raja baru Itzcoatl tetap menentang, sehingga Maxtla mengepung kota, memblokade pulau, dan menuntut penyerahan total.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada saat yang sama, Maztla menyerang Alcohua di Texcoco, yang juga tidak dia sukai. Raja Texcoco, Nezahualcoyotl, melarikan diri ke pengasingan dan bergabung dengan Itzcoatl. Kota Azcapotzalco yang memberontak, Tlacopan, memberikan dukungannya kepada Itzcoatl. Demikianlah terbentuk Aliansi Tiga Kota yang terkenal: tiga negara kota dengan tujuan bersama, yaitu menggulingkan Maxtla, yang tercapai pada akhir 1427. Setelah menghancurkan Azcapotzalco sepenuhnya, ketiga raja sepakat untuk hidup "dalam kesepakatan." Tindakan pertama mereka adalah membagi-bagi tanah milik pihak yang kalah; entah bagaimana Tenochtitlan mendapatkan bagian terbesar. Begitu puasnya mereka dengan kesuksesan ini, ketiga kota tersebut mengukuhkan aliansi mereka. Berdasarkan perjanjian tersebut, semua upeti akan dibagi, dan ketiganya akan berpartisipasi dalam perang penaklukan di masa depan dengan semua pihak berbagi hasilnya. Para raja secara bergantian mengambil gelar huetlatoani ("penyambung lidah yang lebih tua"), secara efektif bertindak sebagai kaisar kerajaan yang bersekutu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Selama abad berikutnya, di bawah kepemimpinan serangkaian pemimpin tua yang cakap, Aliansi Aztek akan berkembang pesat, terutama dengan menaklukkan tetangganya hingga wilayahnya membentang dari Samudra Atlantik hingga Samudra Pasifik melintasi Mesoamerika. Faktanya, "kerajaan" ini berada dalam keadaan perang yang hampir terus-menerus, baik karena kebutuhan sosial maupun mungkin keagamaan. Dalam Weltanschauung Aztek (menggabungkan bahasa), kematian merupakan alat untuk mempertahankan kehidupan, dan dalam tatanan alam semesta, baik dewa maupun manusia harus berkorban untuk menjaga keseimbangan penciptaan. Dan darah – manusia, karena darah hewan tampaknya tidak efektif – mencegah matahari jatuh. Karena warga tidak bersedia menjadi yang berdarah, wajar menggunakan orang-orang yang lebih rendah – tawanan (oleh karena itu kebutuhan akan banyak pertempuran), budak, pelayan, dan orang miskin. Skala pengorbanan tersebut sangat mengerikan; misalnya, pada upacara peresmian Templo Mayor (Piramida Besar) di Tenochtitlan pada tahun 1487, para sejarawan memperkirakan antara 10.000 hingga 80.000 orang dibunuh, biasanya dengan cara dipenggal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Ketika orang Aztek tidak sedang merayakan dengan upacara berdarah, mereka mengembangkan budaya dan ilmu pengetahuan yang tak tertandingi di Amerika. Misalnya, kalender Aztek yang canggih setara dengan kalender yang dikembangkan di Eropa atau Asia. Tonalpohualli ("penghitungan hari") terdiri dari siklus 260 hari, setiap hari diwakili oleh angka satu hingga tiga belas dan salah satu dari 20 tanda hari; xiuhpohualli atau "penghitungan tahun" membagi tahun menjadi 18 periode masing-masing 20 hari. Dengan demikian, setahun terdiri dari 360 hari yang diberi nama dan lima hari tanpa nama; hari-hari tanpa nama ini dianggap sial (tentu saja bagi mereka yang disembelih pada hari-hari tersebut untuk menyeimbangkan karma buruk). Diperkirakan kalender ini muncul dari studi mendalam mereka tentang langit, karena mereka mengembangkan astronomi menjadi sebuah seni. Dan Aztek mencatat semuanya di atas amate, kertas kulit kayu, menggunakan sistem ideografis mereka yang khas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ketika Itzcoatl wafat pada tahun 1440, ia digantikan oleh keponakannya, Montezuma (yang pertama, jangan disamakan dengan Montezuma yang kedua yang kurang mampu). Saudara tiri Montezuma yang lebih tua, Tlacaelel, diangkat menjadi Cihuacoatl, yang kira-kira setara dengan perdana menteri Eropa. Kedua bersaudara itu kemudian menjadikan Tenochtitlan sebagai mitra dominan dalam aliansi, secara efektif membentuk Kekaisaran Aztek. Montezuma menangani bagian penaklukan – menaklukkan Huastecs, Totonacs, Mixtecs, Cosamaloapans, Orizabas, dan Cotaxtlas. Tlacaelel menangani pembentukan ulang peradaban Aztek sesuai visinya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Sementara Montezuma sibuk berperang, Tlacaelel secara harfiah menulis ulang masa lalu dan masa depan Aztek, menurut beberapa sumber memerintahkan pembakaran ratusan teks karena "ketidakakuratan sejarah." Di bawah kepemimpinan Tlacaelel, agama Aztek yang direvisi mengajarkan bahwa Aztek adalah bangsa terpilih, ditakdirkan untuk berada di atas semua bangsa lain. Tlacaelel juga menekankan pentingnya militerisme dan pengorbanan ritual dalam teologi Aztek yang "baru." Dia mengawasi pembangunan sejumlah kuil dan bangunan keagamaan, termasuk Templo Mayor di Tenochtitlan, yang dikuduskan (dengan banyak pengorbanan) kepada dewa utama baru Huitzilopochtli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Aztecs berkembang pesat di bawah kepemimpinan kedua bersaudara selama tiga dekade. Di bawah Montezuma, kerajaan tersebut mencakup wilayah seluas seratus ribu mil persegi, dan sekitar lima juta penduduk berada di bawah kekuasaannya. Di bawah Tlacaelel, suku-suku yang tunduk pada kekuasaannya dibiarkan beroperasi secara mandiri, asalkan upeti yang diperlukan (termasuk persembahan korban, tentu saja) dan pasukan militer disediakan sesuai permintaan. Tenochtitlan menjadi pusat jaringan perdagangan besar, dan pedagang Aztek dengan senang hati berdagang dengan sekutu maupun musuh. Tanpa mata uang, perdagangan didasarkan pada barter. Tanpa hewan tunggangan atau kendaraan beroda, Tlacaelel mengawasi pembangunan sistem jalan yang luas yang dirancang untuk pejalan kaki, karena segala sesuatu harus dibawa dari satu tempat ke tempat lain oleh manusia. Jalan-jalan tersebut selalu digunakan, dijaga oleh militer Aztek, sehingga aman bagi wanita pun untuk bepergian sendirian. Dia juga memerintahkan pembangunan telpochcalli (sekolah) yang didanai pemerintah di setiap lingkungan, di mana anak laki-laki menerima pendidikan agama dan pelatihan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Montezuma I wafat pada tahun 1468 M dan digantikan oleh putranya, Axayacatl, yang menghabiskan 13 tahun untuk mengkonsolidasikan penaklukan ayahnya, menumpas berbagai pemberontakan, dan menangkis serangan dari Kekaisaran Tarascan yang sombong. (Tlacaelel wafat pada tahun 1487, yang tentu saja disambut dengan lega oleh banyak orang.) Ketika Axayacatl meninggal, ia digantikan oleh saudaranya, Tizoc yang sangat tidak kompeten, yang dibunuh oleh para bangsawan setelah hanya lima tahun berkuasa. Ia digantikan oleh saudaranya yang lain – Ahuitzotl – pada tahun 1486, yang terbukti lebih baik; ia menaklukkan kota-negara Otzoma, penduduknya menghilang (entah dibunuh atau dikorbankan secara massal), dan mulai membangun barisan benteng di sepanjang beberapa wilayah perbatasan yang diperebutkan. Ahuitzotl meninggal pada Tahun Kelinci ke-10 (menggunakan kalender Aztek yang rumit). Keponakannya, Montezuma II, dinaikkan ke takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Reign baru Montezuma dimulai dengan tidak menguntungkan… dan kemudian semakin memburuk. Ia memecat para penasihat Ahuitzotl yang lebih kompeten, dan sebagian besar di antaranya dieksekusi. Ia kemudian menghapuskan kelas quauhpilli – semacam kelas semi-bangsawan – dalam masyarakat Aztek, menghancurkan peluang bagi rakyat biasa untuk meningkatkan status keluarga mereka. Kaum rakyat jelata pun tidak memiliki insentif untuk melayani kerajaan secara militer atau dalam bentuk lain. Setelah membuat marah keluarga bangsawan terkuat dan menjauhkan diri dari rakyat jelata, Montezuma, tak perlu dikatakan lagi, tidak siap menghadapi tantangan para Spanyol yang rakus, yang tiba di pintu gerbang Aztek pada Februari 1519.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Pada awal tahun itu, sebuah ekspedisi di bawah komando Hernando Cortes – yang terdiri dari sekitar 11 kapal, 630 orang, 13 kuda, dan beberapa meriam kecil – mendarat di Yucatan, bagian dari Kekaisaran Maya. Pada kenyataannya, izin ekspedisi Cortes telah dicabut oleh gubernur Spanyol di Kuba sebelum keberangkatannya dari pelabuhan, tetapi Cortes mengabaikan perintah tersebut dalam tindakan pemberontakan terbuka dan tetap berlayar (sepertinya keberuntungan memang "memihak pada yang nekat"). Setelah beberapa petualangan, para conquistador akhirnya berlayar ke dan merebut pemukiman asli kecil di Veracruz, di mana mereka bertemu dengan dua gubernur Aztek dari negara-negara vasal. Kedua gubernur ini setuju untuk mengatur pertemuan antara Cortes dan Montezuma II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Montezuma dengan keras kepala menolak menerima utusan Spanyol, sehingga Cortez berangkat ke Tenochtitlan tanpa undangan. Seperti kebanyakan tamu yang tidak diinginkan, orang Spanyol meninggalkan kekacauan di belakang mereka. Berbaris menuju ibu kota bersama sekelompok prajurit asli yang mencari petualangan, jarahan, atau balas dendam, Cortez tiba di kota besar Cholula. Di sana, pasukannya membantai ribuan anggota bangsawan Aztec yang tidak bersenjata yang berkumpul di alun-alun di depan Piramida Besar (piramida terbesar di dunia berdasarkan volume). Untuk memastikan, orang-orang Spanyol membakar kota tersebut. Para vasal Aztec yang tertindas begitu terkesan dengan semua pembantaian itu sehingga lebih banyak lagi yang bergabung dengan ekspedisi. Saat Cortes tiba di Tenochtitlan, dia sudah memiliki banyak pengikut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Menyerah pada takdir, Montezuma II menyambut orang-orang Spanyol ke kota dengan damai untuk bertemu dan berbicara. Kemudian Cortes menahannya sebagai tawanan. Singkat cerita, akhirnya orang-orang Aztek melempari Montezuma hingga tewas dan mengusir orang-orang Spanyol dari ibu kota mereka. Namun Cortes kembali dengan pasukan tambahan, mengepung Tenochtitlan. Dengan senjata api, meriam, dan kuda (yang sangat mengesankan Aztek), kota itu segera jatuh dan dihancurkan … dan pada Agustus 1521, Cuauhtémoc, penguasa terakhir Aztek, ditangkap dan kemudian dieksekusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AZTEC_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Para penguasa Aztec yang kejam telah hilang, dan kerajaan itu hancur menjadi negara-kota terpisah lagi, kini berada di bawah kekuasaan Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_TITLE">
			<Text>Montezuma I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_SUBTITLE">
			<Text>Huetlatoani dari Tenochtitlan, Tlatoani Kelima dari Aztek</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_QUOTE">
			<Text>Matahari tidak panas saat baru terbit; setelah ia telah berjalan di jalurnya sebentar, barulah ia menjadi panas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Motecuhzoma Ilhuicamina (nama yang sulit diucapkan dalam bahasa apa pun) adalah tlatoani (raja terpilih) kelima suku Aztek. Selama pemerintahan 29 tahunnya, ia menjadikan kota Tenochtitlan sebagai kekuatan dominan di wilayah tersebut, dengan mempertahankan aliansi yang menguntungkan dengan Tlacopan dan Texcoco yang berdekatan. Bersama-sama, ketiganya kemudian menaklukkan semua tetangga mereka – tanpa urutan tertentu: Huastecs, Totonacs, Mixtecs, Cosamaloapans, Orizabas, dan Cotaxtlas. Berdasarkan perjanjian aliansi tiga pihak, Tenochtitlan menerima sekitar 40% dari wilayah yang dikuasai; pada akhir hayat Montezuma, Kekaisaran Aztek telah meluas jauh melampaui Lembah Meksiko hingga ke Pantai Teluk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Montezuma (yang namanya berarti, kurang lebih, "dia mengerutkan kening seperti seorang bangsawan") berasal dari keturunan yang baik. Ayahnya, Huitzilihuitl, adalah raja Tenochtitlan, dan ibunya, Miahuaxihuitl, adalah putri penguasa kota Cuauhnahuac. Dia adalah salah satu dari empat saudara laki-laki, termasuk kakaknya Tlacaelel I. Setelah kematian ayahnya pada tahun 1417 M, paman Montezuma, Itzcoatl, terpilih menjadi tlatoani; Tlacaelel I diangkat menjadi salah satu penasihat Itzcoatl – sebenarnya, Nahuati, atau "Penasihat Pertama" – sementara Montezuma bertugas sebagai jenderal di tentara Aztek.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah kematian Itzcoatl pada tahun 1440, Montezuma terpilih menjadi kaisar. Tlacaelel I tampaknya sama sekali tidak kecewa karena tidak dipilih (mungkin dia berpikir akan hidup lebih lama jika tidak mengenakan mahkota), dan menurut semua catatan, dia melayani saudaranya dengan setia. Selain itu, Tlacaelel I terlalu sibuk dengan urusan keagamaan. Di antara hal-hal lain, ia menginterpretasi ulang legenda Aztek sebagai bangsa terpilih, mengangkat dewa minor Huitzilopochtli (dewa perang dan matahari, dan segera menjadi pelindung Tenochtitlan), serta mengaitkan militerisme dengan keyakinan agama. Oh ya, dan ia memperluas skala dan frekuensi pengorbanan manusia kepada para dewa – terutama selama masa-masa sulit (yang tampaknya terjadi hampir sepanjang waktu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Montezuma, sementara itu, hidup dengan relatif sederhana, meskipun ia adalah seorang kaisar. Menurut Codex Mendoza yang dibuat hanya 14 tahun setelah Penaklukan Spanyol atas Aztek, ia tinggal di istana "sederhana" dengan "hanya beberapa istri." Faktanya, tercatat bahwa ia akhirnya memiliki sepuluh harem, tiga di antaranya diwarisi dari saudaranya Huehue Zaca. Istri pertamanya, setidaknya dalam hal pangkat dan prestise, adalah Chichimecacihuatzin yang cantik, sepupunya dan ibu dari mungkin tiga anak-anaknya, termasuk dua pangeran, meskipun hal-hal sedikit kabur mengenai siapa yang melahirkan anak-anak Montezuma. Ketika tidak sibuk dengan tugas-tugas keagamaan, reproduksi, atau urusan negara, ia konon menikmati percakapan panjang dengan teman-teman dan penasihatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Banyak pembicaraan ini tampaknya berfokus pada cara meningkatkan kota Aztec dan wilayah yang baru ditaklukkan. Salah satunya, pembangunan aqueduct ganda untuk memasok Tenochtitlan dengan air segar yang melimpah, dianggap sebagai prestasi teknik terbesar Kerajaan Aztec. Tentu saja, seiring pertumbuhan kota yang luas, kota tersebut juga membutuhkan jumlah makanan yang semakin besar untuk menopang populasi yang lapar. Karena Amerika Tengah tidak memiliki hewan ternak domestik, setiap butir makanan harus diangkut ke kota di punggung seseorang (beban para budak mereka – yang tidak disembelih secara ritual, tentu saja). Pemerintah Montezuma mengerahkan inspektur negara untuk memastikan bahwa setiap jengkal tanah pertanian yang dapat dijangkau dengan berjalan kaki ditanami secara efisien. Dan kaisar memerintahkan pembangunan tanggul untuk mengurangi banjir dan mereklamasi lebih banyak lahan pertanian dari rawa-rawa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Atas desakan saudaranya, Tlacaelel I, Montezuma memberlakukan undang-undang sumptuary – peraturan tradisional yang bertujuan untuk membatasi kemewahan dalam konsumsi barang, terutama barang mewah – yang mengkodifikasi dan memperkuat sistem kelas Aztek yang sudah terstratifikasi. Status sosial seorang Aztec menentukan apa yang dapat ia kenakan dan bagaimana ia berbicara. Misalnya, berdasarkan undang-undang baru Montezuma, orang miskin dilarang mengenakan kain katun, sandal, atau pakaian apa pun yang melebihi lutut. Hanya bangsawan yang diperbolehkan tinggal di rumah berlantai dua atau lebih. Pelanggaran dihukum dengan perbudakan atau pengorbanan, sehingga kepatuhan hampir universal. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Montezuma dan kakak laki-lakinya yang saleh mulai membangun banyak kuil di pedesaan, termasuk kuil baru untuk Huitzilopochtli. Kuil Huitzilopochtli diresmikan pada tahun 1455 M dengan pengorbanan ratusan tawanan perang Huaxtec (beberapa sejarawan berpendapat bahwa kebutuhan akan tawanan untuk dikorbankan menjadi salah satu benang merah dalam kebijakan luar negeri Aztec). Tlacaele juga sibuk merevisi teks-teks keagamaan Aztek, memerintahkan penghancuran teks-teks sebelumnya yang bertentangan dengan interpretasinya sendiri tentang sejarah dan keyakinan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun, kekaisaran Montezuma yang terus berkembang lebih dikenal karena keadaan perang yang hampir terus-menerus dan sukses. Beberapa sejarawan berteori bahwa ia menaklukkan suku-suku tetangga untuk upeti, dengan harapan memastikan pasokan makanan yang terus menerus untuk Tenochtitlan, yang meskipun dengan usaha terbaiknya, tetap mengalami kelaparan berkala. Teori lain, yang lebih pesimistis, menyatakan bahwa kerajaan tersebut sering melakukan perang untuk memenuhi kebutuhan kronis agama negara yang berdarah akan korban yang harus disembelih di altar-altar yang melimpah. Teori lain lagi menyatakan bahwa Montezuma sering berperang karena itulah yang dilakukan oleh Aztek… menaklukkan wilayah. Seperti halnya banyak peristiwa sejarah, tidak ada yang benar-benar tahu mengapa hal-hal tersebut terjadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Montezuma I meninggal pada tahun 1469 M, penyebab kematiannya yang tidak diketahui terkubur di bawah puing-puing sejarah. Ia digantikan oleh putranya yang berusia 19 tahun, Axayacatl, yang kemudian menjadi ayah dari Montezuma II yang malang, yang berhasil kehilangan segalanya kepada Cortés dan sekelompok penakluk yang berantakan dalam waktu dua tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Montezuma adalah seorang ekspansionis agresif yang memperluas kerajaannya untuk mengumpulkan sebanyak mungkin barang mewah yang bisa dia dapatkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MONTEZUMA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Aztecs akan menjadi bangsa yang agresif sepanjang permainan, tetapi mereka akan memiliki cukup [ICON_Amenities] Fasilitas untuk mengatasi kelelahan perang yang mungkin timbul. Serangan awal mereka akan fokus pada mengalahkan musuh dengan Pasukan Elang mereka, yang memungkinkan unit musuh tersebut berubah menjadi Pembangun Aztec. Pembangun ini kemudian menjadi sumber daya untuk perluasan kota Aztec yang cepat, memanfaatkan kemampuan unik mereka untuk menggunakan muatan Pembangun dalam pembangunan distrik. Pada akhirnya, mereka ingin memiliki kerajaan seluas mungkin karena setiap Luxuries tambahan yang mereka rebut akan meningkatkan [ICON_Amenities] Fasilitas mereka lebih lanjut dan memberikan peningkatan serangan yang lebih kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_AZTEC_EAGLE_WARRIOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu dari dua kelas elit infanteri (yang lainnya adalah Prajurit Jaguar) dalam tentara Aztek, Prajurit Elang terdiri dari pemuda-pemuda pemberani dari kalangan bangsawan dan/atau mereka yang telah menangkap paling banyak tawanan dalam pertempuran. Seperti para Jaguar, para Elang menggunakan atlatl, busur, tombak, dan macuahuitl (pedang kayu yang dilengkapi dengan pecahan obsidian); namun, berbeda dengan para Jaguar, para Elang menghiasi armor mereka dengan bulu elang dan mengenakan penutup kepala berbentuk kepala elang dengan paruh yang terbuka lebar. Dan mereka memiliki kuil di puncak bukit di Malinalco. Setelah menangkap 20 tawanan – yang cukup utuh untuk dijadikan korban manusia – seorang prajurit muda berhak menjadi Prajurit Elang, tentu saja membuat keluarganya sangat bangga. Hingga kedatangan orang Spanyol dengan meriam, senapan, dan kuda mereka, Prajurit Elang dan Jaguar adalah penindas terkuat di kawasan Mesoamerika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kamu bukanlah teman bagi Aztecatl. Kamu harus memperoleh kehormatan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MODIFIER_TLATOANI_HAS_DESIRED_LUXURY">
			<Text>Montezuma melihat kemewahan yang Anda miliki dan tidak dimilikinya sebagai sasaran empuk untuk diserang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MODIFIER_TLATOANI_HAS_NO_DESIRED_LUXURY">
			<Text>Montezuma senang bahwa Anda telah mengendalikan kemewahan yang sama seperti yang dimilikinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Hatiku menjadi putih dengan tawaranmu. Mari kita rayakan persahabatan kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Mari kita bersatu dalam persahabatan untuk melawan kejahatan di dunia ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Terima kasih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DECLARE_FRIEND_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kamu menguji kesabaranku…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Pasukanmu akan mati di medan perang atau di atas altar. Hal itu tidak ada bedanya bagi Huitzilopochtli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DECLARE_WAR_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Sekarang kita akan lihat apakah kalian penakut atau pejuang!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DEFEAT_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Huitzilopochtli, ampuni kelemahan kami… kelemahan saya. Saya tidak cukup kuat untuk melayani-Mu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kami akan menempatkan delegasi Anda di tempat yang terhormat. Hadiah-hadiah Anda merupakan ungkapan penghormatan yang tulus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_DELEGATION_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Tidak hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DELEGATION_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Hadiah berupa jagung dan cokelat diserahkan kepada Anda oleh delegasi kami. Kami menyampaikannya kepada Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Mereka yang takutlah yang paling keras bersuara. Kalian takut pada kami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_DENOUNCE_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kamu adalah racun bagi dunia ini. Kamu jahat! (Menyalahkanmu).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Aku adalah tuan yang cemberut dari Tenochtitlan. Sang tlatoani. Siapa yang datang di hadapanku? Seorang prajurit atau seorang pengecut?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_VISIT_RECIPIENT_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Sungguh suatu kehormatan dapat bertemu dengan Anda. Saya mengundang Anda ke kota terdekat kami, di sana Anda dapat menguji kemampuan Anda di Ollamaliztli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NEAR_INITIATOR_POSITIVE_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Sudah diputuskan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_FIRST_MEET_NO_MANS_INFO_EXCHANGE_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Tenochtitlan paling dekat dengan Huitzilopochtli; sekarang, ceritakan padaku tentang ibu kotamu!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_GREETING_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Apa yang kamu inginkan???</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kita memiliki lebih banyak kesamaan daripada perbedaan. Kamu mengikuti kata-kata Tlacaelel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_MONTEZUMA_REASON_ANY">
			<Text>(Anda tidak memiliki kemewahan yang dia inginkan)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kamu memiliki banyak hal yang tidak kumiliki! Apakah kamu ingin melihat rakyatmu dijadikan budak?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_MONTEZUMA_REASON_ANY">
			<Text>(Anda memiliki kemewahan yang dia inginkan.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_ALLIANCE_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Apakah Anda ingin membentuk aliansi?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_ACCEPT_DEAL_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Perang ini telah sangat memuaskan para dewa. Mari kita rayakan sekarang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_AI_REFUSE_DEAL_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Saya tidak menerima.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_MAKE_PEACE_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Mari kita pulang ke rumah masing-masing dan mengumpulkan kekuatan untuk pertempuran berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_ACCEPT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Kami tidak perlu takut pada militer Anda. Anda boleh lewat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_REJECT_OPEN_BORDERS_FROM_HUMAN_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Anda tidak diperbolehkan melewati Kekaisaran Huitzilopochtli. Tempat itu tertutup bagi Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_OPEN_BORDERS_FROM_AI_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Biarkan kami melewati tanahmu! Huitzilopochtli memerintahkannya!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_TOO_MANY_TROOPS_NEAR_ME_LEADER_MONTEZUMA_ANY">
			<Text>Anda tidak dapat mengejutkan Kekaisaran. Kami melihat serangan Anda. Kami akan menyerang terlebih dahulu jika Anda tidak memindahkan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TLACHTLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama lebih dari 2.700 tahun, masyarakat Mesoamerika memainkan permainan tradisional mereka yang disebut "Ollamaliztli" dalam bahasa Nahuatl di lapangan bola. Permainan ini mirip dengan permainan raket tim, namun memiliki nuansa ritual yang signifikan, mengingat para pemenang (dan terkadang para pemenang) sering kali disembelih setelah pertandingan, biasanya dengan pemenggalan kepala. Gambaran eksplisit tentang pengorbanan manusia setelah pertandingan dapat ditemukan di banyak lapangan bola Maya, seperti di El Tajin dan Chichen Itza. Meskipun olahraga ini memiliki aturan yang sedikit berbeda di tempat dan waktu yang berbeda, ia menyebar di seluruh Mesoamerika, sejauh selatan Nicaragua dan utara Arizona. Dibangun dengan pola yang sedikit berubah selama dua setengah milenium, lapangan bola adalah konstruksi batu berupa lapangan bermain panjang dan sempit di antara dinding miring tinggi dengan area gawang yang terbuka (kemudian ditutup) dan lebih lebar. Lapangan-lapangan ini, yang dihiasi dan dicat, merupakan simbol peradaban Mesoamerika … hingga orang Spanyol datang dan memperkenalkan permainan lain kepada penduduk asli.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>