<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Dalam Civilization VI, bangunan tidak lagi terkurung di pusat kota Anda, melainkan dapat menyebar ke seluruh wilayah Anda sebagai bagian dari distrik. Peta menjadi lebih penting dari sebelumnya karena Anda dihadapkan pada keputusan penempatan strategis yang penting. Kampus dan Situs Suci sama-sama mendapatkan bonus khusus dari penempatan di dekat gunung, tetapi hanya kampus yang juga mendapatkan manfaat dari sumber hutan hujan di dekatnya.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_CITY_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jantung politik, budaya, sejarah, perdagangan, dan geografis sebuah kota… setidaknya, itulah teorinya. Di berbagai wilayah dunia, saat desa berkembang menjadi kota kecil dan kota kecil menjadi kota besar, aspek-aspek berbeda dari kualitas simbiosis peradaban ini menjadi lebih menonjol, biasanya tanpa perencanaan yang matang. Banyak hal terungkap tentang suatu masyarakat dengan berkeliling di pusat kota. Jarang orang benar-benar tinggal di pusat kota (hingga munculnya gedung pencakar langit dan apartemen); sebaliknya, pusat kota adalah tempat di mana kepribadian kota ditampilkan, dengan monumen-monumen spektakuler, taman-taman megah, gedung-gedung kantor yang menjulang tinggi, gedung-gedung pemerintah yang megah, dan sebagainya. Seringkali, kawasan ini mencakup bagian pertama yang dihuni (rumah-rumah sederhana yang kini rata dengan tanah akibat pembaruan perkotaan) dan karenanya menjadi distrik bersejarah terpenting dari kota yang kini berkembang pesat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HOLY_SITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam peradaban yang dipengaruhi oleh agama, tidak jarang ditemukan "kawasan" keagamaan yang berkembang di beberapa kota, di mana semua tempat suci, kuil, biara, altar, dan gereja berkumpul bersama. Seringkali, kawasan-kawasan ini muncul di situs suci, tempat terjadinya keajaiban, penglihatan, atau wahyu. Situs suci paling penting dalam Islam, yang berpusat di Kaaba, adalah salah satunya. Yerusalem merupakan pusat dari berbagai situs suci. Ada pula Vatikan Katolik Roma, sebuah kota suci yang dibangun di tengah-tengah Roma. Hingga kini, orang-orang masih melakukan ziarah ke situs-situs tersebut, seperti Hajj ke Mekah, doa harian Sikh untuk mengunjungi Kuil Emas di Amritsar, atau keinginan yang kuat untuk melihat Bukit Kuil oleh Bangsa Terpilih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_CAMPUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "campus" berasal dari kata Latin "campus", yang berarti "ladang", dan pertama kali digunakan untuk menggambarkan lahan yang akan menjadi Princeton University yang didirikan pada tahun 1746 M; sejak itu, istilah ini digunakan untuk menggambarkan lingkungan yang biasanya dirancang secara lanskap dari institusi pendidikan tinggi (dan, kadang-kadang, untuk kompleks kantor korporat yang mewah). Tradisi kampus sebagai kawasan khusus yang didedikasikan untuk pendidikan bermula dari sekolah-sekolah Eropa abad ke-12, di mana pengajar dan siswa tinggal bersama dalam pemukiman yang diatur sendiri dan terisolasi. Kampus-kampus awal tersebut, dengan hak kolektif dan privilese hukumnya, sering kali dijamin oleh piagam dari para pangeran atau uskup, dengan tanah yang "diserahkan" oleh kota tempat mereka berada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ENCAMPMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika seorang penguasa kuno memutuskan bahwa ia membutuhkan tentara profesional – bukan sekumpulan petani yang bermaksud baik namun hanya bersenjatakan tongkat runcing – maka diperlukan tempat untuk menampung tentara tersebut ketika mereka tidak sedang bertempur dan menimbulkan kekacauan. Karena tidak pantas bagi tentara untuk bercampur dengan rakyat biasa, maka didirikanlah perkemahan untuk menampung dan melatih pasukan. Seringkali diperkuat, kamp-kamp ini dilengkapi dengan segala yang diperlukan untuk kesejahteraan pasukan – barak, kandang kuda, gudang, lapangan latihan, dan sebagainya – dan dapat sangat mengesankan; pada puncak Kekaisaran Romawi, sebuah kamp militer standar dapat menampung dan merawat seluruh legiun. Memang, hukum dan tradisi Romawi melarang legiun mana pun untuk masuk ke kota – ide yang tidak buruk, hingga Lucius Sulla membawa legiunnya masuk dan mendeklarasikan dirinya sebagai diktator pada tahun 87 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HARBOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tempat berlindung, pelindung dari badai, tempat beristirahat dan memperbaiki kapal, pelabuhan. Sejak manusia mulai berlayar, kebutuhan akan pelabuhan menjadi jelas. Peradaban awal mencari pelabuhan alami, dan sejarah sering kali ditentukan oleh lokasi pemukiman maritim tersebut. Seiring waktu, tanggul, dermaga, tembok laut, mercusuar, dan dok kering ditambahkan, dan dasar laut digali jika diperlukan untuk menjaga pelabuhan tetap terbuka. Pelabuhan menjadi pusat perdagangan dan perang laut, titik awal eksplorasi, dan tujuan akhir imigrasi. Seiring perkembangan teknologi, pelabuhan "buatan" kini dapat dibangun untuk menampung kapal dagang modern – seperti Pelabuhan Long Beach, yang dibuat dari rawa garam dan dataran pasang surut – menggunakan beton, baja, kapal pengeruk, dan stasiun pompa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_AERODROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah bandara adalah tempat di mana, ya, pesawat terbang lepas landas dan mendarat. Secara teknis, menurut Organisasi Penerbangan Sipil Internasional (ICAO), "bandara" adalah "area yang ditentukan di darat atau air ... yang dimaksudkan untuk digunakan sepenuhnya atau sebagian untuk kedatangan, keberangkatan, dan pergerakan pesawat di permukaan." Distrik pertama yang sepenuhnya memenuhi deskripsi tersebut terletak di Viry-Châtillon, sebuah pinggiran kota Paris. Pada masa-masa awal penerbangan, lapangan terbuka yang relatif datar dan berumput sudah cukup... dan memang digunakan. Artinya, berbeda dengan sekarang, pesawat dapat mendarat dan lepas landas ke arah mana pun, menyesuaikan dengan arah angin dan kondisi cuaca, hanya memerlukan bendera angin atau bendera sebagai penanda. Kemudian seseorang memiliki ide cerdas untuk menambahkan landasan pacu beraspal, dan semua proses mendarat dan lepas landas menjadi jauh lebih rumit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_COMMERCIAL_HUB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Pusat komersial" suatu kota biasanya merujuk pada kawasan bisnis pusat kota, di mana kapitalisme dan keserakahan menggerakkan perekonomian kota. Di sinilah terdapat pasar, bank, dan bursa yang membuat beberapa orang kaya dan mendorong pertumbuhan kota. Seiring waktu, dari sekadar kumpulan lembaga keuangan lokal dan kantor korporasi, pusat komersial ini bahkan dapat berkembang menjadi "pusat keuangan global." Bahkan ada sistem peringkat untuk pusat-pusat global semacam itu; hingga 2013, London menduduki peringkat teratas dalam Indeks Pusat Keuangan Global, sebelum digantikan oleh Kota New York, yang keduanya diikuti ketat oleh Hong Kong, Singapura, dan Tokyo. Pencarian keuntungan jelas merupakan ciri universal peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ENTERTAINMENT_COMPLEX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kawasan "hiburan" menawarkan hiburan yang ramah keluarga sebagai pelarian dari beban hidup di lingkungan perkotaan. Di beberapa kota, kompleks hiburan dipenuhi dengan museum, kebun binatang, dan tempat-tempat edukatif lainnya; di kota lain, kawasan ini terdiri dari teater, pub, tempat musik, dan sejenisnya; sementara di beberapa kota, kawasan ini menjadi pusat olahraga kota dengan stadion dan arena indoor. Apapun bentuknya – baik itu Quartier des Spectacles di Montreal, Te Aro District di Wellington, atau bahkan St. Pauli di Hamburg – setiap kota yang beradab memiliki kawasan semacam ini untuk menumbuhkan kebahagiaan dan kebanggaan di kalangan warganya, serta memberikan rasa identitas sosial yang tidak dapat diberikan oleh pedesaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_THEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan berkembangnya kelas menengah perkotaan yang mulai mengadopsi aspek-aspek "berbudaya" pada akhir abad ke-19, mereka menuntut hiburan yang lebih halus daripada pertarungan beruang dan tinju tanpa sarung tangan. Kawasan teater menjadi solusinya, biasanya berpusat di sekitar teater dan museum yang didukung oleh kalangan atas. Oleh karena itu, kawasan Broadway di Kota New York melihat pembukaan sejumlah gedung musik dan restoran baru segera setelah Metropolitan Opera House pindah ke West 39th dan Broadway pada tahun 1883. Pada awal abad ke-19, kawasan teater West End di London berkembang ke luar dari Royal Opera House di Covent Garden. Seiring waktu, semua pihak yang bergantung pada talenta teater juga ditemukan di distrik teater: studio rekaman, studio radio, agen, produser, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_INDUSTRIAL_ZONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kawasan industri (kadang-kadang secara eufemistik disebut sebagai "kawasan industri") adalah tempat di mana kegiatan manufaktur dan pengiriman skala besar berlangsung dalam peradaban modern. Jauh sebelum Revolusi Industri, sudah umum untuk menempatkan bengkel-bengkel yang paling bising, berbau, dan berbahaya – seperti pengolah kulit, pabrik peleburan logam, rumah potong hewan, dan sebagainya – di luar tembok kota. Tidak ada yang ingin tinggal di dekat tempat-tempat tersebut. Secara alami, transportasi berat berkembang untuk mengangkut bahan baku masuk dan produk jadi keluar dari kawasan-kawasan tersebut; hari ini kawasan industri menjadi simpul bagi jalan raya, rel kereta api, bandara, dan pelabuhan laut. Infrastruktur berkembang seiring dengan kawasan industri: gudang, pembangkit listrik, menara air, pipa, dan jaringan komunikasi. Dan kawasan industri terus berkembang seiring dengan pertumbuhan industri; misalnya, Upgrader Alley di luar Edmonton mencakup 318 kilometer persegi (sekitar 123 mil persegi).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_NEIGHBORHOOD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tuan Rogers tinggal di lingkungan yang ideal, begitu pula Big Bird dan Cookie Monster. Pada kenyataannya, lingkungan perumahan jarang menjadi jaringan sosial yang fungsional dengan nilai-nilai, aspirasi, dan budaya yang ramah. Dengan datangnya Revolusi Industri, untuk pertama kalinya lebih banyak orang tinggal di kota daripada di pedesaan; mengingat transportasi terbatas dan lambat, pemukiman padat dan tidak higienis berkembang di tempat-tempat seperti London, New York, dan Berlin agar pekerja pabrik dan pegawai kantor dapat tinggal dekat tempat kerja mereka. Kemudian datanglah telepon dan mobil; tiba-tiba para pekerja kelas menengah yang bergantung pada gaji dapat melarikan diri dari pemukiman padat dan ghetto, dan pindah ke pinggiran kota. Pada tahun 1880-an, London dikelilingi oleh perumahan terencana seperti Wembley Park dan Kingsbury Garden Village … dan segera hal yang sama terjadi di sebagian besar kota industri lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_AQUEDUCT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sisa-sisa aqueduct – saluran air buatan manusia – telah ditemukan tersebar di pemukiman kuno di seluruh dunia … Mesir, India, Persia, Yunani, Azteca, dan terutama di wilayah bekas Kekaisaran Romawi. Lebih dari 415 kilometer (sekitar 258 mil) aqueduct membawa air segar ke kota metropolitan Roma untuk minum dan mandi. Aqueduct Romawi ini merupakan keajaiban teknik (mengingat zamannya) dan sering kali dilengkapi atap, sehingga juga berfungsi sebagai jembatan saat melintasi lembah dan aliran air. Meskipun ada beberapa masalah kesehatan terkait desain aqueduct (terutama penggunaan timah sebagai lapisan dalam), secara umum pasokan air yang relatif bersih menjadi berkah bagi kota mana pun yang ingin berkembang menjadi kota besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_SPACEPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gambar sebuah pelabuhan antariksa (atau kosmodrom) sebagai gerbang menuju bintang-bintang memunculkan gambaran petualangan dan penemuan, sebagai "frontier besar" berikutnya bagi peradaban. Kenyataannya jauh lebih prosaik: tempat untuk meluncurkan (dan mungkin suatu saat mendaratkan) roket, mirip dengan pelabuhan laut untuk kapal atau bandara untuk pesawat. Seperti halnya pelabuhan laut dan bandara, bandar antariksa terdiri dari menara derek, crane, gedung administrasi, pusat kendali, tangki bahan bakar, dan infrastruktur operasional. Fasilitas permanen pertama di dunia untuk peluncuran orbital berawak adalah Baikonur – yang awalnya merupakan kawasan uji coba militer Soviet – pada tahun 1955 M. Terinspirasi oleh hal itu, Amerika Serikat segera mengubah Pusat Uji Coba Rudal Angkatan Udara di Cape Canaveral untuk meluncurkan uji coba roket sub-orbital dan kemudian orbital … dan perlombaan antariksa pun dimulai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ACROPOLIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di Yunani Kuno, kata "acropolis" secara harfiah berarti "kota atas." Dan di Athena, Korintus, Argos, Tebai, dan tempat lain, itulah tepatnya yang dimaksud – bagian kota yang dibangun di atas area yang lebih tinggi, seringkali sebuah bukit dengan lereng curam, yang sangat mudah dipertahankan. Jika tembok luar jatuh ke tangan penyerang, pertahanan terakhir dapat dilakukan di acropolis. Seiring waktu, di banyak tempat, akropolis lama menjadi inti dari kota baru yang berkembang pesat. Selama Periode Arkaik di Yunani, seiring pertumbuhan kota-kota dan berkurangnya ancaman barbar, distrik-distrik atas lama ini mengalami pembaruan perkotaan, dengan kuil, teater, forum, istana, gedung pemerintahan, dan sejenisnya menggantikan rumah-rumah sederhana, pasar, barak, dan lapangan yang pernah menduduki puncak bukit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_BATH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di Roma kuno, thermae adalah kompleks pemandian besar; sementara banyak villa dan istana Romawi memiliki pemandian pribadi yang dipanaskan, thermae adalah pemandian umum yang terbuka untuk semua warga yang lelah dan kotor yang membutuhkan relaksasi dan kebersihan. Meskipun tata letak bervariasi secara signifikan dari kota Romawi ke kota Romawi lainnya, secara umum setiap thermae memiliki atrium untuk relaksasi dan olahraga, caldarium (pemandian panas), tepidarium (pemandian hangat), frigidarium (pemandian dingin), serta apodyterium (ruang ganti) dan sejenisnya. Thermae yang lebih mewah juga dilengkapi dengan sudatorium (pemandian uap basah) dan laconium (pemandian uap kering). Pemandian wanita hampir sama mewahnya, dan lebih dihiasi dengan lukisan dinding dan mozaik. Setelah seharian di Colosseum menonton pertarungan, pasti tidak ada yang lebih mewah daripada mengunjungi thermae lokal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_HANSA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari bahasa Perancis Kuno yang berarti "kelompok pedagang," Hanse adalah konfederasi sukarela para pedagang dan pengusaha yang dibentuk di sebuah kota untuk melindungi dan memudahkan perdagangan dan transportasi. Di pelabuhan-pelabuhan perdagangan di Laut Baltik dan Laut Utara, perkumpulan-perkumpulan perdagangan dan manufaktur ini menjadi sangat kuat dan berpengaruh pada abad ke-13, dengan markas besar mereka berada di kompleks yang juga dikenal sebagai hansa. Distrik hansa terbesar tidak hanya menampung kantor administrasi perkumpulan yang bersaing, tetapi juga gudang, bengkel, pasar, bank, dan segala sesuatu yang dapat menghasilkan keuntungan. Yang pertama tampaknya dibangun di Lübeck sekitar tahun 1159 M untuk memfasilitasi perdagangan antara Eropa Barat dan wilayah utara Rusia yang kaya akan sumber daya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_LAVRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam tradisi Ortodoks Timur, sebuah lavra (seperti yang terdapat di Gunung Athos di Yunani atau Neamț di Rumania) adalah biara terpencil yang terdiri dari sel-sel untuk para pertapa, dengan gereja pusat dan/atau rumah pastur. Mungkin yang paling terkenal adalah Lavra Alexander Nevsky (orang Rusia memang suka menamai tempat suci dengan nama seorang pahlawan) di St. Petersburg, di mana banyak tokoh Rusia terkemuka yang telah meninggal dimakamkan – selain Nevsky, ada Euler, Suvarov, Mussorgsky, Tchaikovsky, Dostoevsky, dan lainnya. Diperkirakan berasal dari awal abad ke-4 Masehi, lavra pertama tampaknya merupakan pemukiman sekitar 600 pertapa di sekitar Nitria di gurun Mesir. Dalam tradisi Eremitik yang ketat, para pertapa-biarawan ini hidup terisolasi, berdedikasi pada doa, sering disertai dengan sumpah diam, kesucian, meditasi, dan/atau puasa. Bukti lebih lanjut tentang sejauh mana beberapa orang beriman akan berbuat untuk diselamatkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_MBANZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mbanza dalam bahasa Kongo berarti "kota," atau dalam beberapa kasus hanya "pemukiman." Ketika orang Portugis tiba di Afrika Tengah, M’banza Kongo sudah menjadi kota besar yang makmur berkat perdagangan dan industri kerajinan, namun sebagian besar penduduknya tinggal di lembah-lembah di sekitarnya dalam permukiman penduduk – mungkin sebanyak 100 ribu orang. Meskipun kota-kota kecil ini mungkin memiliki pasar dan bengkel, hal-hal penting seperti gereja, istana, sekolah, klinik, dan kantor pajak terletak di ibu kota di puncak bukit. Mereka terhubung dengan M’banza Kongo melalui beberapa jalan di lereng bukit, dan jalan-jalan ini cukup ramai pada hari-hari seperti hari raya dan hari pajak. Semua ini terjadi pada tahun 1648 M menurut pengunjung Francesco da Roma. Jadi, bukan hanya Kongo yang memberikan peradaban pinggiran kota, tetapi juga “jam sibuk.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_STREET_CARNIVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Banyak kota memiliki karnaval jalanan – terutama selama musim Puasa Kristen – tetapi hanya orang Brasil yang benar-benar tahu cara melepaskan diri dari kekhawatiran selama festival semacam itu. Parade, konser, pertunjukan, topeng, dan pesta makan bersama (bersama dengan minuman beralkohol yang melimpah) menjadi bahan bakar perayaan tersebut. Menurut para sosiolog postmodern yang kaku, Karnaval sebagai institusi sosial tidak hanya memberikan istirahat dari keseriusan kehidupan perkotaan, tetapi juga berfungsi sebagai pelepasan bagi dorongan alami yang mengancam tatanan sosial dan memungkinkan kelompok-kelompok terpinggirkan untuk menarik perhatian pada konflik sosial dengan mewujudkannya dalam aktivitas-aktivitas yang “tidak bermakna”. Apapun kebenaran interpretasi ini, Karnaval Jalanan Rio de Janeiro adalah yang terbesar di dunia, dengan lebih dari dua juta peserta setiap hari dalam beberapa tahun terakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_ROYAL_NAVY_DOCKYARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara resmi dikenal sebagai "HM Royal Dockyards" hingga akhir 1960-an, Angkatan Laut Britania Raya mengoperasikan serangkaian fasilitas di seluruh dunia tempat kapal-kapal yang dioperasikan dapat berlabuh, diperbaiki, dimodifikasi, dan diperbaiki (jika terjadi masalah di laut). Yang pertama, sebuah galangan kapal sekaligus dok, didirikan di Portsmouth pada tahun 1496 M, tepat pada waktunya untuk mengganggu Spanyol dan Prancis selama dua abad berikutnya. Yang pertama di luar wilayah Britania Raya: Royal Dockyard di English Harbor, Antigua, pada tahun 1728. Melalui Perang Belanda, Perang Napoleon, perang kolonial, dan dua perang dunia, Royal Dockyards memberikan layanan yang sangat berguna (tanpa terlalu mencampuradukkan metafora). Namun, dengan peran yang semakin berkurang dari Angkatan Laut Kerajaan dan kemunduran kerajaan, pada paruh kedua abad ke-20, Royal Dockyards yang masih beroperasi sebagian besar telah diubah menjadi fasilitas akomodasi dan pelatihan personel angkatan laut.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>