<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Kemajuan teknologi membuat suatu peradaban menjadi lebih kuat, lebih besar, lebih cerdas, dan lawan yang tangguh. Sangat penting bagi suatu peradaban untuk tetap sejajar secara teknologi dengan tetangganya. Meskipun mungkin bagi suatu peradaban yang kurang maju untuk mengalahkan tetangganya yang lebih maju, hanya ada sedikit contoh peristiwa semacam itu dalam sejarah – hal yang sama juga berlaku dalam Civilization VI.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah manusia mulai meluncurkan roket, kebutuhan akan pemahaman baru tentang balistik menjadi jelas. Pergerakan roket, jet, misil, pesawat ruang angkasa, dan sejenisnya tidak dapat dijelaskan oleh pengetahuan balistik internal, transisi, eksternal, dan terminal yang telah dikumpulkan oleh insinyur hingga saat itu. Ketika Goddard dan von Braun mulai menerangi langit, diperlukan lebih dari sekadar giroskop untuk membuat misil mendarat di tempat yang diinginkan. Dan isu-isu seperti kecepatan lepas dan masuk kembali ke orbit mulai menjadi penting, terutama bagi kosmonaut dan astronaut masa depan. Sementara itu, pesawat jet yang mampu terbang pada kecepatan Mach pada ketinggian 10-15.000 meter (33-49.000 kaki) mengubah dinamika penerbangan menjadi dinamika balistik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun mekanika Newtonian masih berlaku, balistik untuk roket dan misil menjadi begitu kompleks sehingga para matematikawan harus merumuskan persamaan diferensial orde dua untuk menghitung lintasan, menghitung hambatan udara, dan memperkirakan waktu kedatangan di sasaran. Bahkan gravitasi pun harus diperhitungkan. Kemudian tambahkan peluncuran misil dan roket dari pesawat terbang yang bergerak cepat dengan lintasan melintasi bagian belakang, dan hanya komputer yang mampu mengolah semua data tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mereka yang ingin meluncurkan benda ke orbit dan melampauinya terpaksa menciptakan bidang baru: astrodinamika, gabungan antara balistik dan mekanika langit. Jika seseorang ingin mendaratkan manusia di Bulan (dan membawanya kembali ke Bumi dengan selamat), balistik saja tidak cukup. Mencoba menggabungkan dua objek bergerak dengan aman begitu kompleks sehingga NASA mengembangkan Apollo Guidance Computer, sebuah mikrokomputer onboard yang memungkinkan astronaut berkomunikasi melalui papan tombol DSKY untuk perhitungan balistik hampir instan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penerapan balistik telah menjadi begitu canggih sehingga manusia biasa tidak lagi mampu mengatasinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring berjalannya Perang Dunia II, muncul bentuk baru pesawat terbang yang dipelopori oleh Jerman, namun Amerika Serikat dan Inggris tidak jauh ketinggalan. Sejak awal penerbangan bertenaga, berbagai pemikir visioner mengusulkan sistem propulsi jet; pada tahun 1910 M, Henri Coandă dari Rumania bahkan mematenkan sistem jet yang masih kasar. Sementara itu, Jerman melakukan eksperimen dengan roket yang dipasang pada pesawat terbang, dan pada tahun 1929, pesawat roket pertama yang dirancang khusus untuk tujuan tersebut terbang. Seiring dengan mendekatnya perang, para penemu dan insinyur berlomba-lomba untuk menciptakan pesawat tempur jet yang sesungguhnya dan terjangkau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Penerbangan perdana pesawat jet dilakukan oleh prototipe Caproni Campini N.1 buatan Italia pada Agustus 1940. Jerman sendiri menyembunyikan proyek mereka, Messerschmitt Me-262. Meskipun telah berhasil diuji terbang pada awal 1941, produksi massal baru dimulai pada pertengahan 1944 ketika beberapa skuadron jet Luftwaffe mulai beroperasi melawan pembom Sekutu. Pesawat tempur jet pertama yang digunakan dalam pertempuran, kemunculannya terlalu terlambat untuk mempengaruhi perang secara signifikan, tetapi Me-262 berhasil menembak jatuh 542 pesawat musuh. Angkatan Udara Ceko yang direkonstruksi terus mengoperasikan pesawat ini hingga 1951.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, pada waktu yang hampir bersamaan pada tahun 1944, Inggris memperkenalkan pesawat jet turbojet Gloster Meteor, satu-satunya pesawat jet sekutu yang beroperasi selama perang, untuk melawan ancaman bom terbang V-1. Setelah perang, Amerika Serikat memimpin dalam pengembangan penerbangan canggih, dengan memperkenalkan pesawat tempur sayap miring seperti F-86 Sabre, F-4 Phantom, dan Grumman F-14A Tomcat (yang menjadi bintang Hollywood dalam film "Top Gun"). Angkatan Udara Amerika Serikat (USAF) memperkenalkan B-45 Tornado, pesawat pembom jet pertama di dunia, pada tahun 1948. Tak lama kemudian, kedua superpower memiliki banyak pesawat jet pembom yang siap siaga saat Perang Dingin sesekali memanas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ADVANCED_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, mereka yang berusaha meraup keuntungan besar dari perjalanan udara pasca-perang juga tidak tinggal diam. BOAC membuka layanan jet komersial pertama – London ke Johannesburg – pada tahun 1952. Namun, serangkaian kecelakaan yang melibatkan pesawat jet de Havilland Comet memberi Boeing waktu untuk meluncurkan 707-nya, yang mulai beroperasi pada tahun 1958 dan segera mendominasi pasar pesawat jet komersial. Demikianlah lahirnya "jet set."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pemeliharaan hewan dan pembiakan selektif beberapa jenis hewan untuk menonjolkan sifat-sifat tertentu (peternakan) tampaknya terjadi pada waktu yang sama dengan perkembangan pertanian. Anjing diyakini sebagai hewan ternak pertama yang didomestikasi, kemungkinan untuk membantu berburu binatang liar dan melindungi perkemahan. (Mereka juga meningkatkan kebersihan dengan memakan sisa-sisa makanan yang dibuang di sekitar lubang api.) Bukti menunjukkan bahwa anjing pertama kali dijinakkan dan dikembangbiakkan di Tiongkok – sebenarnya, genetikus percaya bahwa sekitar 95% ras anjing saat ini berasal dari beberapa nenek moyang Tiongkok yang sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sementara itu, kambing dan domba telah dijinakkan di Timur Tengah sekitar tahun 10.000 SM. Selanjutnya, manusia menjinakkan sapi, kemungkinan juga di Timur Tengah menurut para genetikus. Kemudian, sekitar 4000 SM, kuda di padang rumput Eurasia. Dan kemudian diikuti oleh banyak makhluk lain di bumi. Seiring waktu, sebagian besar hewan yang dijinakkan menjadi begitu jinak sehingga mereka tidak dapat bertahan hidup sendiri di alam liar. Hewan-hewan yang tidak dapat dijinakkan diburu oleh manusia yang berkuda … bersama anjing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Untuk dapat dijinakkan dengan sukses, menurut Charles Darwin, suatu jenis hewan harus memenuhi kriteria tertentu. Hewan tersebut harus mampu mengonsumsi makanan yang kurang menarik bagi manusia (rumput, hama, atau sisa makanan). Hewan tersebut harus tumbuh dengan cepat, sehingga dapat berguna dengan cepat dan dapat dibudidayakan melalui generasi-generasi berikutnya. Hewan tersebut harus memiliki sifat yang ramah (tidak menggigit tangan yang memberi makan). Ia tidak boleh mudah panik … atau jika memang panik, ia cenderung tetap bersama sesama jenisnya, sehingga manusia atau anjing dapat melindungi kawanan tersebut. Akhirnya, akan sangat berguna jika hewan tersebut dapat dilatih atau dibujuk untuk menganggap manusia sebagai pemimpin kawanan atau kelompoknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Panahan adalah metode di mana seseorang menggunakan tenaga pegas yang tersimpan dalam batang yang dibengkokkan untuk melepaskan proyektil ramping berujung tajam dengan kecepatan tinggi dan jarak yang jauh. Teknologi yang sangat berguna, baik digunakan untuk berburu hewan liar maupun melawan manusia lain. Kini, panahan dianggap hanya sebagai hiburan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Penggunaan busur panah tertua hilang dalam kabut waktu, namun dapat ditelusuri hingga era Paleolitik (yang berakhir sekitar 10.000 SM), meskipun arkeolog telah menemukan titik batu di Afrika yang berumur 60.000 tahun yang mungkin merupakan ujung panah. Hampir setiap peradaban kuno menggunakan busur dan panah. Diketahui bahwa busur digunakan dalam perang di Mesir pra-dinasti; beberapa peradaban klasik yang sukses – Asyur, Persia, Parthia, India, Korea, Tiongkok, dan Jepang – mengerahkan pasukan pemanah yang besar dalam tentara mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Teknologi panahan terus berkembang. Busur komposit, yang terbuat dari lapisan kayu dan tanduk, menyebar dari Asia ke Arabia, Afrika Utara, dan bahkan Eropa. Busur panjang Inggris, yang sangat berguna untuk berburu rusa milik Raja, membuktikan keunggulannya dalam pertempuran pertama di Sluys dan Crécy, sebelum akhirnya menghancurkan pasukan elit ksatria Prancis di Agincourt. Tak lama setelah itu, busur recurve, dengan lekukan sedikit ke luar di ujung lengannya, memberikan daya dan jangkauan yang lebih besar tanpa meningkatkan berat tarikan. Busur komposit yang rumit menambahkan roda dan katrol untuk meningkatkan daya lebih lanjut. Dan kemudian ada busur silang – begitu sederhana dan mudah digunakan sehingga petani pun dapat menggunakannya dengan efektif – yang dikembangkan oleh orang Cina selama periode Negara-Negara Berperang dan dalam beberapa abad diadopsi di seluruh Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ARCHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kedatangan busur panah, dan terutama senjata api, menyebabkan penurunan popularitas panahan, baik dalam berburu maupun terutama dalam perang. Mengapa harus menghabiskan bertahun-tahun melatih seorang pemanah agar menjadi mematikan, ketika hanya butuh beberapa minggu untuk mengajarkan seseorang menggunakan senapan dengan efektif?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekarang dianggap sebagai "pseudosains," astrologi didasarkan pada premis bahwa ada semacam hubungan antara benda-benda langit dan fenomena serta peristiwa di bola bumi ini. Rasi bintang, bulan, komet, matahari, dan planet-planet (yang dapat dilihat dari Bumi) dikaitkan dengan dewa-dewa, dan dipercaya bahwa hal ini memiliki pengaruh terhadap alam semesta fisik. Sebuah planet atau gugus bintang tertentu mungkin muncul setiap tahun sekitar waktu panen, dan akhirnya manusia memutuskan bahwa planet tersebut menguasai panen. Mungkin jika seseorang menyembelih kambing pada hari pertama planet tersebut muncul, hal itu akan memberkati panen yang akan datang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Peradaban primitif memberikan makna yang sangat besar pada hal-hal yang dianggap tidak bermakna, dan hal itu mendorong berbagai kemajuan. Bangsa India, Tiongkok, dan Maya mengembangkan kalender yang rumit untuk melacak peristiwa langit. Batu-batu tegak di Stonehenge mungkin didirikan untuk tujuan astrologi. Perpaduan antara astrologi Yunani dengan astronomi Babilonia melahirkan banyak prinsip matematika. Astrologi Tiongkok berkembang pesat selama Dinasti Han, dan melahirkan beberapa ciri budaya tradisional: dualisme yin-yang, lima unsur, filsafat Konfusianisme, dan teori-teori kedokteran Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTROLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selama apa yang disebut Revolusi Ilmiah, astrologi kehilangan banyak unsur keagamaan dan mistisnya, berubah menjadi astronomi. Pada tahun 1543 M, Nicolai Copernicus menerbitkan 'De Revolutionibus orbium coelestium,' yang mengemukakan bahwa matahari adalah pusat alam semesta, bukan Bumi, dan bahwa planet-planet mengorbit matahari, sedangkan bulan mengorbit Bumi. Jika semua benda langit ini tidak mengelilingi planet kita, mengapa mereka harus mempengaruhi kehidupan kita? Selama Zaman Pencerahan, sisa-sisa dukungan terakhir untuk astrologi menghilang, dengan para pemikir terkemuka menyatakan bahwa astrologi adalah hal yang kekanak-kanakan dan tidak dewasa. Hanya para wanita tua yang membuat ramalan zodiak dan kebangkitan sesekali dari gerakan New Age yang menjaga astrologi tetap bertahan di zaman modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika seseorang memandang langit malam cukup lama, ia akan menemukan astronomi (atau jika tidak terlalu cerdas, astrologi – tapi itu topik lain). Hingga masa Renaisans, astronomi sebagai studi tentang objek di ruang angkasa bukanlah ilmu pengetahuan maupun bidang studi yang serius; hingga Nicholas Copernicus menerbitkan teorinya tentang sistem tata surya heliosentris pada tahun 1543 M. Karyanya dipertahankan, diperbaiki, dan diperluas oleh Galileo Galilei menggunakan penemuan baru, teleskop. Sebagai tokoh kunci dalam "Revolusi Ilmiah," Johannes Kepler selanjutnya merumuskan sistem matematis yang menjelaskan gerak planet; beberapa dekade kemudian, Newton mengembangkan mekanika dengan penemuannya tentang dinamika langit dan hukum gravitasi, menggunakan teleskop refleksi yang ia ciptakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kemajuan signifikan dalam astronomi biasanya terjadi bersamaan dengan diperkenalkannya teknologi baru; hal ini memudahkan untuk melihat objek yang lebih besar, lebih jauh, atau dalam spektrum lain saat mempelajari alam semesta yang tak terbatas. Teleskop yang semakin canggih memungkinkan William Herschel untuk membuat katalog rinci tentang nebula dan gugus bintang, serta "menemukan" planet Uranus pada tahun 1781. Friedrich Bessel dari Jerman berhasil mengukur jarak ke sebuah bintang (61 Cygni) untuk pertama kalinya pada tahun 1838. Spektroskop dan fotografi mendorong kemajuan pengetahuan astronomi, terutama ketika para ilmuwan menyadari bahwa bintang-bintang lain memiliki komposisi yang serupa dengan Matahari – hanya saja dengan rentang massa, suhu, dan ukuran yang luas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ASTRONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, baru pada awal abad ke-20 para astronom menyadari bahwa sistem tata surya kita merupakan bagian dari galaksi, yaitu "Bima Sakti," dan bahwa terdapat banyak galaksi lain yang mengorbit di sekitarnya. Dan di antara galaksi-galaksi tersebut terdapat berbagai benda langit yang eksotis – quasar, pulsar, blazar, galaksi radio, lubang hitam, bintang neutron, dan sebagainya – yang ditemukan menggunakan teleskop-teleskop khusus, bahkan beberapa di antaranya mengorbit Bumi di ruang angkasa, di mana polusi buatan manusia tidak mengganggu pengamatan langit malam dengan cermat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mekanika melempar benda telah dikenal sejak lama; budaya primitif cukup mahir dalam melempar benda. Ilmu yang mempelajari mekanika tersebut dikenal sebagai "balistik." Senjata balistik pertama adalah tongkat, batu, dan tombak. Kemudian busur diciptakan sekitar 10.000 tahun yang lalu; kemudian bubuk mesiu dan studi tentang mekanika peluncuran benda-benda menjadi cukup rumit. Gerakan, perilaku, dan efek peluru, meriam, bom, roket, dan sejenisnya menjadi sangat menarik bagi pasukan militer dan penegak hukum di seluruh peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seiring dengan semakin umum digunakan meriam dalam perang, insinyur militer mulai meneliti kombinasi faktor-faktor (mulai dari elevasi hingga windage) yang dapat memengaruhi lintasan peluru meriam saat menghancurkan dinding atau manusia. Mereka segera membagi studi tersebut menjadi empat bidang khusus: balistik internal yang berkaitan dengan percepatan awal, balistik transisi untuk peralihan ke penerbangan tanpa daya, balistik eksternal yang berfokus pada lintasan, dan balistik terminal untuk efek saat penerbangan berakhir (semoga sesuai rencana). Temuan mereka dan kemajuan yang dihasilkan membantu militer tidak hanya meningkatkan senjatanya, tetapi juga memahami berbagai aspek lain dalam perang (seperti studi "balistik luka militer"). Peluru yang lebih baik, bom yang lebih baik, peluru artileri yang lebih baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BALLISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Studi tentang balistik luka tembak militer segera merambah ke ranah sipil. Kolonel Calvin Hooker Goddard – perwira militer, dokter, peneliti, dan ilmuwan forensik – umumnya diakui sebagai pendiri bidang balistik forensik pada tahun 1920-an. Ia menjadi pionir dalam penggunaan mikroskop perbandingan untuk menganalisis peluru dari tempat kejadian perkara. Ia mendirikan, meskipun menghadapi penolakan, Biro Balistik Forensik pertama di dunia di Kota New York; begitu suksesnya dalam menyelesaikan kejahatan dan menuntut pelaku kejahatan sehingga Hoover mendorong kantor-kantor FBI-nya untuk mengadopsi praktik tersebut. Saat ini, itulah semua yang diketahui oleh orang biasa yang duduk di depan televisi tentang balistik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun sebelumnya sudah ada "bank" – Hammurabi bahkan menetapkan undang-undang yang mengatur perbankan dalam Kode Hammurabi yang terkenal – sebagian besar lembaga tersebut adalah individu swasta yang memberikan pinjaman, dengan berbagai metode yang tidak etis untuk memastikan pengembalian pinjaman. Dengan runtuhnya Roma di Barat dan hilangnya praktik pinjaman uang, bank tidak muncul kembali di Eropa hingga Abad Pertengahan, ditemukan kembali oleh para penguasa yang mencari cara untuk membiayai Perang Salib yang berdarah dan mahal. Meja-meja digunakan oleh para peminjam uang Yahudi di Florence sebagai meja pertukaran sementara, dan dari situlah istilah "bank" berasal. Hingga undang-undang anti-usury diterbitkan, seperti yang dikeluarkan oleh Raja Edward I dari Inggris pada tahun 1275 M (yang menggunakannya sebagai alasan untuk menyita harta kekayaan ratusan Yahudi yang dieksekusi), tidak jarang pinjaman semacam itu dikenakan bunga sebesar 24% atau bahkan 48%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad ke-14, individu-individu yang serakah dan cerdas dari keluarga seperti Bardi, de Medici, Peruzzi, Gondi, dan lainnya mendirikan bank-bank permanen di kota asal mereka seperti Florence, Genoa, Venesia, Siena, Roma, dan kota-kota lain di Italia. Bank tertua yang masih beroperasi hingga kini adalah Monte dei Paschi di Siena, yang beroperasi secara terus-menerus sejak 1472. Tak lama kemudian, para penguasa pun ikut terlibat; pada 1407, bank negara pertama, Bank St. George, didirikan oleh Doge Genoa (bank ini menghentikan operasinya pada 1805 setelah invasi Napoleon).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, pada masa Dinasti Song di Tiongkok, dua jenis lembaga keuangan tradisional—piaohao (nasional) dan qianzhuang (lokal)—sudah beroperasi, didukung oleh penciptaan uang kertas pertama Tiongkok pada tahun 1024 M oleh negara Sichuan. Meskipun bank-bank Tiongkok cenderung berfokus pada perbankan komersial berdasarkan hubungan pribadi, semua fungsi perbankan utama yang terdapat di Eropa juga telah berkembang secara mandiri di sana: simpanan, pinjaman, penerbitan uang kertas, pertukaran mata uang, dan transfer uang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BANKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kedatangan telegraf dan listrik memungkinkan perbankan internasional dalam skala besar, yang dipelopori oleh keluarga Rothschild. Saat ini, bank-bank umumnya menjalankan fungsi yang sama seperti yang mereka lakukan pada masa Renaissance. Dan masih menghasilkan keuntungan yang nyaman (tanpa menggunakan istilah "riba") dalam melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kata dalam bahasa Inggris "bronze" berasal dari istilah Prancis "bronze", yang diambil dari kata Italia "bronzo", yang berasal dari bahasa Latin Abad Pertengahan "bronzium", yang diadaptasi dari kata Yunani "brontesion" atau Persia "biranj". Apapun namanya, bronze adalah paduan sederhana antara tembaga dan biasanya timah, kadang-kadang dengan jejak logam lain untuk kekuatan, kilau, atau kelenturan. Pengolahan bronze memungkinkan manusia untuk menciptakan berbagai barang berguna (seperti wajan dan pedang) yang tahan lama dan dekoratif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Benda-benda perunggu tertua – sebenarnya perunggu arsenik, yaitu paduan logam arsenik daripada timah – yang ditemukan oleh arkeolog di makam-makam Iran berasal dari abad kelima SM. Perunggu timah akhirnya terbukti lebih unggul daripada perunggu arsenik … dan uap dari proses paduan tidak membunuh pekerja perunggu, jadi itu merupakan keuntungan. Benda-benda perunggu timah tertua (sekitar 4500 SM) ditemukan di situs Vinca di Serbia, dan contoh-contoh awal lainnya termasuk potongan-potongan kecil yang ditemukan di Tiongkok dan Mesopotamia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Endapan tembaga dan timah jarang ditemukan berdekatan, sehingga ekspor timah dari tambang permukaan yang mudah diakses menjadi faktor ekonomi utama di beberapa daerah; di Eropa, timah dari endapan bijih di Cornwall telah ditemukan hingga ke Phoenicia di Mediterania Timur. Selain berguna, perunggu juga dianggap berharga, sehingga namanya menjadi nama untuk seluruh era peradaban. Di Eropa, sejumlah besar alat perunggu telah ditemukan terkubur di dekat reruntuhan gudang harta, dan di Tiongkok, perunggu ritual yang berasal dari tahun 1650 SM telah ditemukan sebagai barang kuburan di makam para raja dan bangsawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_BRONZE_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun tembaga lebih keras dan dapat mempertahankan tepi tajam lebih lama daripada besi, tembaga juga lebih sulit ditemukan dan dipukul menjadi benda yang berguna. Oleh karena itu, Zaman Perunggu digantikan oleh Zaman Besi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada banyak perdebatan akademis tentang seberapa lama "ilmu" pembuatan peta telah ada, karena ada banyak perdebatan tentang apa yang dianggap sebagai peta. Peta tertua yang pernah ditemukan adalah gambaran tentang fitur-fitur geografis lokal di sekitar Catal Huyuk di Anatolia, yang diperkirakan berasal dari abad ke-7 SM. Namun, noda tinta pertama yang pasti merupakan peta adalah lukisan dinding "Rumah Laksamana" yang berasal dari peradaban Minoan sekitar tahun 1600 SM. Pada abad ke-4 SM, orang Yunani dan Romawi mulai membuat peta yang lebih portabel. Dan Ptolemy menghasilkan traktat terkenal tentang kartografi, 'Geographia,' pada abad ke-2 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Tiongkok kuno, peta-peta telah ditemukan yang berasal dari Dinasti Qin, sementara kartografi di India kuno tampaknya terbatas pada peta bintang yang lebih berguna bagi pendeta daripada bagi para pelancong. Selama Abad Kegelapan, kebanyakan orang Eropa hampir tidak tahu apa yang ada di balik tikungan sungai berikutnya, apalagi di balik cakrawala. Namun, orang Arab menghasilkan atlas-atlas yang menakjubkan, seperti Tabula Rogeriana karya Muhammad al-Idrisi pada tahun 1154, yang menggambarkan apa yang diketahui tentang Afrika, Timur Tengah, Mediterania, Samudra Hindia, dan bahkan Timur Jauh. Karyanya tetap menjadi koleksi peta paling akurat dan luas jangkauannya selama tiga abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CARTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hingga dimulainya Zaman Penjelajahan pada abad ke-14, penjelajah dan petualang dari Portugal, Spanyol, Inggris, Belanda, dan Prancis membawa kembali sketsa kasar garis pantai dan pulau-pulau, dan kartografer Eropa mulai membuat peta inovatif untuk mereka yang ingin menjarah pantai-pantai jauh. Pada tahun 1492, Martin Behaim dari Jerman membuat globe bumi pertama yang diketahui; pada tahun 1527, pembuat peta Portugal Diego Ribero membuat globe dengan garis khatulistiwa. Dan di tempat-tempat yang mereka tidak tahu apa yang ada di sana, para seniman ini mengisi ruang kosong dengan monster laut, putri duyung, dan berbagai makhluk mitos dan mitologis. Jadi, meskipun tidak akurat, setidaknya peta-peta tersebut jauh lebih menarik daripada peta-peta yang dibuat secara komputer dari citra satelit, penginderaan jauh, dan fotografi udara yang ada saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tumpukan batu yang besar – beberapa masih utuh (lebih kurang) – mendominasi lanskap yang beragam di Eropa, kastil-kastil yang berasal dari awal abad ke-10 Masehi ketika para bangsawan feodal berusaha memperkuat kekuasaan dan pengaruh mereka. Beberapa di antaranya hanyalah kotak batu persegi yang dingin dan kotor; yang lain adalah struktur megah dengan menara tinggi, tembok bergerigi, dan penyangga terbang. Namun, alih-alih gambaran romantis tentang ksatria mulia, putri yang terperangkap, pesta besar, dan mengusir barbar dari parit, kastil memainkan peran utilitarian utama dalam masyarakat feodal – menegakkan kehendak tuan atas tanah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut arkeolog, akumulasi kekayaan dan sumber daya berlebih menyebabkan kebutuhan akan struktur pertahanan, dan benteng-benteng awal berkembang di Lembah Subur, Lembah Indus, Mesir, dan Tiongkok untuk mencegah barbarian memasuki gudang makanan. Eropa relatif lebih lambat dalam mengembangkan benteng-benteng semacam itu, dan baru pada Zaman Perunggu benteng-benteng di bukit mulai dibangun. Setelah runtuhnya Pax Romana, suku-suku Jermanik mulai membangun benteng-benteng batu yang kokoh. Serangan-serangan Magyar, Viking, dan Muslim memicu pembangunan kastil-kastil lebih lanjut, dan keruntuhan Kekaisaran Carolingia menyebabkan privatisasi pemerintahan lokal saat para lord lokal mengambil alih "hak istimewa" melindungi rakyat. Kesuksesan William sang Penakluk memicu periode panjang perang dan penaklukan oleh raja-raja yang bersaing, yang didominasi oleh pembangunan kastil di seluruh peradaban Barat … hingga munculnya bubuk mesiu dan meriam pada abad ke-17.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CASTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sama seperti kastil-kastil berdinding tebal dan tinggi yang mulai ditinggalkan di Eropa, Jepang memasuki era kastilnya sendiri. Berawal dari benteng kayu para daimyo awal, kastil-kastil pertama dibangun dari batu dengan struktur atas dari kayu. Oleh karena itu, kastil-kastil ini cenderung mudah terbakar – terutama selama periode Sengoku (“Negara-Negara Berperang”). Berbeda dengan di Eropa, pengenalan bubuk mesiu memicu pembangunan kastil-kastil Jepang, dan abad ke-16 menyaksikan ledakan pembangunan kastil dalam skala yang lebih besar dari sebelumnya hingga Restorasi Meiji dan berakhirnya feodalisme di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Navigasi langit (atau astronavigasi, yang terdengar lebih ilmiah daripada artistik) adalah praktik pengukuran sudut antara benda langit (matahari, bulan, planet, atau bintang) dan titik di cakrawala untuk menentukan posisi seseorang di permukaan bumi. Keterampilan yang sangat berguna bagi pelaut awal yang berlayar jauh dari daratan. Ketinggian matahari di atas cakrawala pada tengah hari, dibandingkan dengan ketinggian benda langit lainnya, misalnya, dapat menentukan lintang kapal. Demikian pula, pengukuran sudut ke bintang Polaris dan pengukuran serupa ke bintang di dekat cakrawala barat atau timur dapat memberikan posisi bujur yang cukup akurat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Navigasi Polinesia mungkin merupakan bentuk navigasi bintang yang paling terkenal – dan juga yang paling awal; para "pelaut" mereka menghafal posisi langit di semua musim dan dapat menyeberangi ribuan mil lautan terbuka dengan sedikit kesalahan. Di Eropa Abad Pertengahan, navigasi bintang dianggap sebagai salah satu dari tujuh seni mekanik, dan astrolab pertama untuk pelaut digunakan di Mediterania oleh pedagang Muslim. (Mungkin secara sengaja, astrolab juga memungkinkan pelancong Muslim untuk menentukan arah kiblat dan menghitung waktu shalat.) Sementara itu, penggunaan kompas magnetik menyebar dari Tiongkok ke seluruh peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Karena navigasi dengan metode "dead reckoning" dapat berakibat fatal (seperti kandas dan tenggelam atau tersesat dan kelaparan), penggunaan astrolabe dan kompas secara bersamaan dalam menyeberangi lautan terbuka mencapai puncaknya pada masa "Era Penemuan". Pelayaran keliling dunia pertama memanfaatkan alat-alat ini, bersama dengan insting arah alami Magellan (setiap laksamana besar pada masa itu memilikinya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tentu saja, pada akhirnya, penemuan radio, radar, dan pemetaan satelit membuat seluruh proses menjadi jauh lebih mudah dan aman. Namun, hingga saat ini, pelaut masih mengandalkan langit untuk menjaga mereka tetap di jalur yang benar dan terhindar dari karang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti astronomi yang berkembang dari astrologi, kimia juga berkembang dari pseudosains lain: alkimia. Alkimia mencakup empat milenium dan tiga benua; jangan pernah meremehkan kemampuan manusia untuk percaya pada hal-hal yang irasional. Akar alkimia Barat dapat dilacak hingga Mesir Hellenik, di mana Zosimos dari Panopolis mengklaim bahwa para imam kuno telah menemukan cara untuk mengubah logam dari satu ke yang lain (seperti timah menjadi emas, "Holy Grail" bagi para alkimiawan). Namun, metode dan campuran unsur yang dapat mewujudkan hal ini telah hilang. Terlepas dari dasar yang tidak masuk akal, hal ini mendorong ratusan "ilmuwan" sepanjang abad untuk meneliti dan mencatat sifat kimia berbagai logam, cairan, dan senyawa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun pada masa Renaisans, para cendekiawan telah menyimpulkan bahwa transmutasi – setidaknya dalam bentuk ini – hanyalah mimpi belaka, dan mulai mengorganisir pengetahuan yang telah ditemukan secara kebetulan oleh para alkemis. Karya Jan van Helmont yang diterbitkan setelah kematiannya pada tahun 1648 M menjadi jembatan utama antara alkimia dan kimia, dan sangat berpengaruh pada Robert Boyle, seorang ilmuwan Inggris yang menerbitkan The Skeptical Chymist pada tahun 1661, yang menjadi landasan kimia modern. Kimia mencapai statusnya yang terhormat pada tahun 1789, ketika Antoine Lavoisier menerbitkan sebuah makalah yang menggambarkan hukum konservasi massa. Dalam “Elements of Chemistry,” Lavoisier mengungkap komposisi udara dan air, serta memperkenalkan istilah “oksigen.” Jika Boyle dianggap sebagai bapak pendiri, Lavoisier dianggap sebagai bapak kimia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CHEMISTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seiring dengan ketersediaan peralatan baru pada dua abad berikutnya, kimia berkembang menjadi ilmu eksperimental dengan landasan teoritisnya sendiri. Pada tahun 1803, John Dalton menjadi orang pertama yang mengusulkan teori atom. Hukum-hukum gas segera menyusul, bersama dengan tabel periodik Dmitri Mendeleev dan hukum termodinamika Willard Gibbs. Pada tahun 1890-an, pasangan Curie menjadi pelopor dalam studi radioaktivitas unsur-unsur. Pada awal abad baru, para kimiawan menciptakan berbagai hal – plastik, serat sintetis, obat-obatan baru (beberapa dengan sifat obat), racun yang lebih baik, bahan peledak yang lebih baik, dan banyak lagi. Atau, seperti yang dikatakan oleh perusahaan kimia DuPont, "Hidup yang lebih baik melalui kimia."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak zaman kuno, komandan militer yang terampil telah mengintegrasikan formasi infanteri, pemanah, dan pasukan kavaleri (sejauh yang ada) dalam pertempuran dengan tingkat keberhasilan yang bervariasi. Namun, baru pada kampanye Gustavus Adolphus, yang menggunakan meriam 3-pounder dalam regu infanterinya dan menugaskan tim penembak senapan ke unit kavalerinya, konsep ini menunjukkan nilai sejatinya. Seiring berjalannya abad, beberapa negara Eropa menggabungkan penembak senapan, infanteri ringan, dragoon, dan artileri kuda menjadi brigade yang terpadu. Napoleon merevolusi taktik dengan menggunakan detasemen serangan cepat yang terdiri dari kavaleri ringan, infanteri ringan, dan artileri kuda dalam pasukannya, Grande Armée.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun pertempuran di Front Barat berubah menjadi perang parit, Perang Dunia Pertama memperkenalkan dua senjata baru ke garis depan – tank dan pesawat terbang. Dalam beberapa tahun sebelum konflik besar berikutnya, berbagai pemikir militer mengusulkan sistem senjata gabungan baru untuk "pertempuran semua senjata" yang mereka bayangkan. Sistem ini akan mencakup dukungan artileri dekat, dukungan udara, serta tank dan infanteri yang saling mendukung selama serangan. Salah satu tokoh yang gagasannya mendapat perhatian adalah seorang perwira Jerman bernama Erwin Rommel, yang bukunya 'Gefechts-Aufgaben für Zug and Kompanie' diterbitkan pada tahun 1934. Serangan kilat yang sukses di Barat dan Timur dilakukan dengan formasi lapis baja yang bergerak cepat, didukung oleh infanteri bermotor, meriam self-propelled, dan pesawat tempur khusus untuk dukungan darat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBINED_ARMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah kemenangan atas Jerman, negara-negara adidaya mengadopsi pendekatan gabungan senjata sebagai doktrin (meskipun misil nuklir siap diluncurkan). Korps Marinir AS, misalnya, mengukuhkan konsep Pasukan Tugas Udara-Darat Marinir yang Mandiri pada tahun 1963. Perang Vietnam dan Perang Soviet-Afghanistan membawa pasukan udara-mobil dan "pasukan khusus" ke medan perang, memungkinkan serangan kilat di berbagai medan yang tidak cocok untuk operasi gabungan senjata konvensional. Perang Teluk akhirnya memberi dunia kesempatan untuk melihat teori gabungan senjata baru diterapkan dalam praktik, dengan hasil yang mengesankan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun mesin pembakaran dalam telah dijelaskan oleh insinyur sebelum abad ke-19 – misalnya, mesin gas bertenaga piston dan silinder karya Jean Joseph Étienne Lenoir pada tahun 1860 M – hingga pengeboran minyak bumi skala industri dan metode pengolahannya menjadi bensin, mesin-mesin tersebut pada dasarnya hanyalah benda yang menarik perhatian. Dan yang lebih parah lagi, mereka berbau dan berisik. Bahkan ketika Siegfried Marcus memasang mesin gas portabel di kereta dorong pada tahun 1870 di Wina, potensinya tidak diakui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, perkembangan mulai pesat ketika para insinyur di berbagai negara mulai bereksperimen dan mengembangkan modifikasi pada mesin pembakaran dalam dasar. Pada tahun 1879, Karl Benz mendapatkan paten untuk mesin gas dua langkah; beberapa tahun kemudian, ia merancang mesin empat langkah yang ia pasang pada "mobilnya," yang kemudian diproduksi massal pada tahun 1886. Pada tahun 1884, penemu Inggris Edward Butler menemukan busi, magneto pengapian, pengapian kumparan, dan karburator jet (serta menciptakan istilah "petrol" yang membingungkan pengemudi selama bergenerasi). Pada tahun 1885, Gottlieb Daimler merancang supercharger agar mobilnya lebih cepat daripada mobil Benz. Beberapa tahun kemudian, Rudolf Diesel mengembangkan mesin panas tipe Carnot, yang lebih dikenal sebagai "mesin diesel."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMBUSTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, beberapa orang berani mencoba memasang mesin bertenaga gas berukuran kecil pada rangka sepeda dan melaju kencang di pedesaan Eropa. Pada tahun 1894, perusahaan Hildebrand & Wolfmüller menjadi yang pertama memulai produksi motorrad (yaitu, sepeda motor). Bagi para penggemar sejati, Harley-Davidson mulai memproduksi motornya pada tahun 1903. Pada tahun yang sama, saudara Wright memasang motor pada glider dan terbang. Kemudian Henry Ford menemukan cara memproduksi massal mesin pembakaran dalam dan memasangnya pada mobil Model-T yang murah dan diproduksi secara massal, mendirikan Ford Motor Company pada tahun 1908 … dan memicu kecintaan pada kecepatan berlebihan yang hingga kini belum pudar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Komposit adalah bahan yang terbuat dari dua atau lebih bahan dengan sifat fisik atau kimia yang berbeda secara signifikan; komposit berbeda dari paduan logam atau senyawa kimia (di mana komponen-komponennya tidak mempertahankan sifat asli mereka).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Contoh tertua dari bahan komposit kemungkinan adalah bata Mesir, yang terbuat dari jerami dan lumpur, yang tahan lama dan murah. Orang Romawi menemukan beton, bahan komposit lain yang digunakan dalam konstruksi. Sekitar tahun 3400 SM, orang Mesopotamia menemukan papan lapis, lembaran tipis kayu berbagai jenis yang direkatkan bersama untuk memberikan kekuatan dan ketahanan tambahan. Bangsa barbar menggunakan busur komposit yang terbuat dari kayu, tulang, tanduk, dan sutra untuk membantai bangsa-bangsa yang terorganisir; busur komposit Mongol membawa kekuasaan mereka ke sebagian besar dunia yang dikenal pada abad ke-14 Masehi. Papier-mâché, komposit dari lem dan kertas, telah digunakan selama berabad-abad oleh seniman dan anak-anak. Baru-baru ini, serat kaca ditemukan pada tahun 1930-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Komposit modern hanya diproduksi di laboratorium atau pabrik industri khusus. Pada tahun 1961, serat karbon diproduksi, dan dalam beberapa tahun berikutnya, komposit serat karbon pertama kali tersedia secara komersial. Dekade 1970-an dan 1980-an menyaksikan serangkaian terobosan dalam produksi komposit berberat molekul ultra-tinggi, yang sangat kokoh dan tahan korosi, segera digunakan dalam produksi pesawat terbang, kapal, mobil, dan banyak perangkat rumah tangga. Pada pertengahan 1990-an, produksi bahan komposit mendominasi industri manufaktur bahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPOSITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kemajuan terbaru dalam bidang komposit mencakup penelitian tentang bahan hibrida dan nanokomposit, serta pengembangan bahan baru pada skala molekuler. Bahan hibrida merupakan campuran antara komponen organik dan anorganik; tujuannya adalah meniru proses alam untuk berbagai manfaat – berat, kekuatan, ketahanan, ramah lingkungan, dan bahkan kemampuan penyembuhan. (Bayangkan saja ketika mobil dapat memperbaiki diri sendiri.) Penelitian tentang nanokomposit baru saja dimulai, tetapi potensinya (setidaknya menurut para peneliti) sangat besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika seseorang memandang komputer sebagai perangkat yang hanya berfungsi untuk membantu perhitungan, maka perangkat semacam ini telah ada sejak ribuan tahun yang lalu. Abakus, yang digunakan sejak tahun 2400 SM, adalah contoh perangkat semacam itu. (Bagi yang penasaran, menghitung dengan jari juga termasuk, tetapi itu terlalu sederhana untuk peradaban modern.) Sebuah astrolabe mekanis dengan kalkulator kalender diciptakan oleh Abi Bakr di Persia pada tahun 1235 M. Penggaris geser diciptakan sekitar tahun 1620. "Analis diferensial," sebuah kalkulator analog mekanis, pertama kali diusulkan oleh Lord Kelvin pada tahun 1876, dan pada tahun 1920-an Vannevar Bush dan lainnya telah membangun perangkat semacam itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, kebanyakan orang memandang komputer sebagai perangkat yang dapat diprogram untuk melakukan dan menampilkan berbagai macam tugas, sesuatu yang lebih dari sekadar kalkulator yang ditingkatkan. Pendahulu dari perangkat semacam itu dibangun pada tahun 1833 – sekitar satu abad lebih awal dari zamannya – oleh "bapak komputer", Charles Babbage, seorang Inggris. Komputer mekanis yang dapat diprogramnya mencakup kartu berlubang, printer, unit logika aritmatika, cabang bersyarat, dan bahkan memori terintegrasi (sejenis) … semua hal yang dapat dikenali oleh para penggemar komputer modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kedatangan listriklah yang memicu dimulainya "Era Komputer." Prinsip-prinsip yang dikemukakan oleh pionir "ilmuwan komputer" (sebenarnya, dia adalah seorang matematikawan) Alan Turing pertama kali dijelaskan dalam makalahnya tahun 1936 berjudul "On Computable Numbers." Selama Perang Dunia II, berbagai negara yang bertikai berusaha mewujudkan wawasannya menjadi kenyataan, mulai dari memecahkan kode musuh hingga menembak jatuh pesawat musuh. Sebagian besar insinyur menggunakan listrik dan tabung hampa udara daripada saklar mekanis, dan memberi nama pada mesin raksasa mereka seperti "ABC," "Colossus" (komputer digital programmable pertama), dan ENIAC (mampu melakukan 5.000 penambahan atau pengurangan per detik) pada tahun 1946, mesin "Turing-complete" pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_COMPUTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sejak saat itu, berkat penemuan transistor bipolar, sirkuit terpadu, dan semikonduktor, serta upaya para penemu dan perakit, komputer telah menjadi semakin cepat, lebih kompak, dan merambah ke berbagai bidang kehidupan manusia, mulai dari penelitian, manufaktur, perang, hingga hiburan. Oleh karena itu, munculah HAL 9000 dan Skynet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika arsitek dan insinyur selesai dengan pekerjaan mereka, kontraktor mengambil alih. Ketika pertanian mulai berkembang dan ada alasan untuk tinggal di satu tempat, gubuk-gubuk pertama dibangun oleh orang-orang yang akan tinggal di dalamnya. Seiring pertumbuhan kota-kota pada Zaman Perunggu, pekerja konstruksi profesional – awalnya hanya tukang batu dan tukang kayu – mulai muncul. Kelompok pekerja terampil ini, termasuk banyak budak, secara harfiah membangun dasar-dasar peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sejarah konstruksi adalah sejarah kemajuan dalam alat, bahan, dan energi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Peradaban kuno membangun struktur dari kayu sesekali, tetapi sebagian besar menggunakan bata lumpur dan batu. Meskipun sangat tahan lama, batu dan bata juga cukup berat dan kaku. Tidak mungkin membangun struktur yang sangat tinggi dari bahan-bahan ini – kecuali struktur tersebut terbuat dari batu atau bata solid dan berbentuk piramida. Jika tidak, struktur tersebut cenderung roboh saat digoyang, seperti halnya Menara Pharos di Alexandria. Orang Yunani membangun bangunan kecil dari bata, tetapi menggunakan marmer untuk bangunan besar seperti Parthenon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun orang Romawi tidak mengembangkan bahan bangunan baru – jika kita mengesampingkan penemuan mereka akan beton – mereka memang merevolusi konstruksi dalam hal desain dan alat-alat. Lengkungan, roda air, pabrik kayu, dan berbagai alat tangan berasal dari orang Romawi, yang tidak hanya membangun aqueduct, jalan, dan tembok, tetapi juga villa-villa yang indah dan koloseum. Sementara itu, orang Cina dan Jepang bekerja dengan kayu, mengembangkan teknik konstruksi tiang dan balok serta sambungan mortise dan tenon untuk membangun pagoda dan istana mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CONSTRUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Revolusi Industri membawa baja ke dunia konstruksi. Baja yang kuat dan tahan lama. Dengan menggunakan baja, kontraktor dapat membangun jembatan yang menjulang tinggi, terowongan yang dalam, gedung pencakar langit yang megah, dan jalan layang. Dan sumber energi baru – listrik, mesin bertenaga gas, las busur, dan sebagainya – membuat proses konstruksi menjadi jauh lebih mudah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mata uang, di mana sesuatu yang relatif tidak bernilai itu sendiri mewakili sejumlah nilai sebenarnya, telah menjadi momok peradaban sejak sekitar 2000 SM, ketika bentuk kwitansi digunakan untuk menunjukkan kepemilikan gandum yang disimpan di kuil-kuil di Sumer. Orang Mesir segera mengadopsi praktik ini untuk gudang gandum mereka sendiri, sehingga individu dapat mengklaim bagian yang telah mereka "simpan" di sana. Kemudian, potongan-potongan kecil logam langka, yang jauh lebih mudah dilacak daripada kwitansi tertulis (terutama karena kwitansi tersebut ditulis di tablet tanah liat), mulai mewakili jumlah tertentu dari berbagai komoditas, yang dapat ditukar… atau disimpan. Dengan demikian, kekayaan ditentukan oleh berapa banyak potongan-potongan tersebut yang dimiliki seseorang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, keruntuhan ekonomi perdagangan Mesopotamia dan Mediterania sekitar tahun 1100 SM mengungkap kelemahan dalam konsep mata uang beredar ini – nilainya hanya sebagus jaminan nilai yang mendasarinya. Baru dengan pemulihan perdagangan Fenisia di seluruh Mediterania, mata uang logam kembali muncul, kali ini didukung oleh penguasa kota-kota negara Fenisia dan Yunani. Sebagian besar ekonomi besar pada masa itu segera mulai mencetak koin, biasanya terbuat dari emas, perak, atau tembaga. Perdagangan berkembang pesat, pajak dapat dibayarkan, perbankan berkembang, dan kini orang bahkan dapat berutang (konsep baru yang sama sekali berbeda).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_CURRENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Adalah orang Cina yang pertama kali "menemukan" uang kertas, awalnya dalam bentuk surat utang dari toko-toko grosir yang dijamin oleh pedagang, namun uang ini hanya berguna di wilayah lokal. Dinasti Song mulai menerbitkan uang kertas yang lebih universal berdasarkan monopoli negara atas produksi garam. Baru pada abad ke-13 uang kertas ini akhirnya menjadi standar dan diterima di seluruh kerajaan. Pada waktu yang sama, negara-negara Islam mengadopsi praktik ini dan menetapkan mata uang yang stabil dan bernilai tinggi (dinar). Ekonomi moneter yang dinamis dan kuat pun terbentuk; umat Islam menjadi yang pertama memiliki kredit, cek, rekening tabungan, perwalian, kurs valuta asing, dan semua keajaiban lain dari ekonomi "modern".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ekonomi adalah pemahaman tentang "produksi, distribusi, dan konsumsi barang dan jasa." Pemahaman ini jauh lebih mudah pada zaman dahulu ketika barang-barang didistribusikan melalui barter ("Saya punya seorang putri dan Anda punya beberapa kambing; mari kita tukar."), tetapi bahkan pada tahap awal penggunaan koin dan perdagangan barang, konsep produksi dan keuntungan sudah cukup jelas. Penulis kuno seperti Fan Li dari Tiongkok sekitar 517 SM, Chanakya dari India sekitar 350 SM, dan Aristoteles dari Yunani sekitar 350 SM telah menetapkan prinsip-prinsip tentang penawaran dan permintaan, monopoli, pinjaman dan utang, serta kebijakan ekonomi negara. Selama Abad Pertengahan, Thomas Aquinas dan Duns Scotus mendiskusikan filsafat "harga yang adil", dan hingga Adam Smith, cendekiawan Muslim Ibn Khaldun dianggap memberikan wawasan paling mendalam tentang teori ekonomi, termasuk "ekonomi sisi penawaran", spesialisasi tenaga kerja, dan siklus hidup keuangan peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, tidak ada yang mengingat tulisan-tulisan tersebut kecuali beberapa sejarawan yang bingung. Sebaliknya, karya-karya Adam Smith – terutama bukunya yang monumental, The Wealth of Nations (1776) – dianggap sebagai dasar ekonomi modern. Dalam bukunya, Smith berargumen bahwa pasar bebas adalah cara paling efisien untuk menentukan nilai dan mendistribusikan barang dan jasa. Selain itu, ketika seseorang mengejar kepentingan finansial pribadinya (yaitu, keserakahan yang tak terkendali), ia secara otomatis mempromosikan kebaikan masyarakat secara umum melalui pertumbuhan ekonomi dan investasi. Dengan kata lain, kapitalisme yang tak terkendali adalah dasar ekonomi terbaik untuk peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ECONOMICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seperti yang dapat dibayangkan, pernyataan Smith tidak luput dari kritik. David Ricardo pada tahun 1817 berargumen bahwa terdapat konflik inheren antara kepentingan ekonomi pemilik tanah di satu sisi dan tenaga kerja di sisi lain, dan ia menjadi orang pertama yang membuktikan prinsip keunggulan komparatif dalam perdagangan internasional. Filsuf John Stuart Mill menyatakan bahwa pemerintah harus campur tangan dalam urusan ekonomi karena dua peran pasar—alokasi sumber daya dan distribusi pendapatan—tidak dapat diseimbangkan tanpa intervensi tersebut. Namun, Karl Marx dengan penerbitan 'Das Kapital: Kritik der politischen Ökonomie' lah yang benar-benar mengguncang tatanan yang ada ketika ia mengusulkan teori nilai kerja. Sejak saat itu, kapitalis dan komunis terus berdebat tentang siapa yang benar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia belajar hal-hal, dan peradaban pun terbentuk. Jelaslah bahwa pendidikan telah ada sejak manusia ada. Selama sebagian besar sejarah, pendidikan bersifat informal, di mana orang tua mengajarkan anak-anak mereka keterampilan yang diperlukan untuk bertahan hidup dan menjadi produktif (tugas rumah tangga, perburuan, menghindari serangan barbar, dan sebagainya). Seiring dengan berkembangnya suatu suku dan meningkatnya kemakmuran, para tetua desa dan pendeta mungkin mendidik anak-anak sementara orang dewasa yang sehat mengumpulkan makanan, membangun sesuatu, dan berperang. Akhirnya, masyarakat yang kaya mungkin memiliki kelas formal untuk anak-anak yang lebih penting.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Seiring dengan perkembangan pemikiran negara-bangsa yang memperluas pengetahuan melampaui aspek praktis semata, ke bidang-bidang di mana pembelajaran melalui peniruan tidak mungkin dilakukan, sekolah-sekolah pun didirikan. Pada masa Kerajaan Tengah, para pendeta di Mesir telah mendirikan sekolah-sekolah untuk mengajarkan membaca dan menulis, matematika, sejarah, ilmu pengetahuan, kedokteran, astrologi, dan tentu saja, agama. Di Yunani, akademi swasta muncul untuk mengajar kalangan elit, seperti yang didirikan oleh Plato di Athena, institusi pendidikan "tinggi" pertama di Eropa. Lebih ke timur, Konfusius di Tiongkok memulai program pendirian sekolah untuk mengajarkan filsafatnya, serta keterampilan dasar seperti membaca, matematika, dan musik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Secara umum, agama dominan mengambil alih tugas pendidikan. Dalam budaya Mesoamerika, pendidikan berada di tangan para pendeta, kelas terpelajar yang bertindak sebagai penasihat, hakim, dan pendidik; kurikulum mereka yang berorientasi pada kepentingan sendiri dalam bidang ramalan, menulis, astrologi, dan aritmetika bertujuan untuk menghasilkan lebih banyak pendeta. Dengan runtuhnya Roma, Gereja Katolik menjadi satu-satunya penyedia "pengetahuan yang disetujui" di seluruh Eropa Barat. Di tempat lain, sekolah-sekolah Islam melahirkan para cendekiawan terkemuka pada masanya, yang relatif lebih toleran terhadap pandangan dunia yang berbeda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_EDUCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tak lama kemudian, peradaban lain pun menyadari pentingnya pendidikan. Pada masa Renaisans, terjadi ledakan pendirian sekolah dan universitas, baik swasta maupun yang didanai negara, di era penemuan dan pencerahan baru. Kemudian muncul gagasan bahwa setiap orang berhak mendapatkan pendidikan, dan kini seseorang bahkan dapat memperoleh gelar dalam bidang anyaman keranjang atau psikologi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia telah mengetahui keberadaan listrik sejak sekelompok Neanderthal pertama kali tersambar petir; sebenarnya, selama berabad-abad setelahnya, listrik dalam bentuk ini dikaitkan dengan dewa-dewa yang marah. Teks-teks Mesir yang berasal dari sekitar 2750 SM mencatat bahwa orang-orang mengalami kejutan listrik dari ikan lele listrik. Sekitar tahun 600 SM, Thales dari Miletus mengamati bahwa listrik statis dapat dihasilkan dengan menggosok batang amber dengan bulu kucing (tetapi tidak menyelidiki apa yang dipikirkan kucing-kucing tersebut tentang hal ini). Dokter-dokter Yunani, Romawi, dan Arab menyaksikan efek mati rasa yang ditimbulkan oleh sengatan listrik yang dihasilkan oleh berbagai hewan. Namun, listrik tetap hanya menjadi keingintahuan ilmiah hingga abad ke-17.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 1600, William Gilbert, seorang penggemar sains Inggris, melakukan studi perbandingan tentang magnetisme dan kekuatan yang belum banyak dipahami ini, untuk yang ia ciptakan istilah "electricus" (dari kata Yunani "electron" yang berarti "amber," dari mana ia menghasilkan jenis listrik statis), sehingga istilah "electricity" pun lahir. Karya para ilmuwan lain – von Guericke, Boyle, Gray, dan du Fay – menginspirasi Benjamin Franklin, seorang dilettante sejati dalam sejarah, untuk "menemukan" listrik saat ia menerbangkan layang-layang dengan kunci terpasang di tengah badai petir (jangan coba ini di rumah). Franklin tidak pernah melakukan apa pun dengan penemuannya, tetapi hal itu memicu orang lain untuk mencari sumber listrik lainnya. Luigi Galvani menemukan bioelektrik, di mana pesan ditransmisikan antara sel saraf dan otot. Alessandro Volta menemukan baterai, sumber listrik yang lebih andal daripada menggosok kucing. Ampere menemukan elektromagnetisme; dan Michael Faraday membangun motor listrik pertama pada tahun 1821.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ELECTRICITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kemajuan dalam bidang listrik pada paruh kedua abad ke-19 oleh para penemu seperti Nikola Tesla, Thomas Edison, George Westinghouse, Alexander Graham Bell, dan Lord Kelvin telah merevolusi kehidupan di seluruh dunia. Telegraf dan telepon membuat dunia menjadi lebih dekat. Lampu listrik membuka pintu bagi aktivitas malam di rumah dan tempat kerja, sementara fonograf, radio, dan film tentu saja menghibur. Menambahkan listrik ke kursi dianggap sebagai metode yang lebih manusiawi untuk menghukum penjahat. Pembuatan pembangkit listrik yang menyalurkan energi dalam bentuk listrik ke rumah-rumah mengubah peradaban melampaui pemahaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Teknik adalah ilmu (atau mungkin "seni," jika para insinyur sendiri terlibat dalam pembahasan) yang menggunakan ilmu pengetahuan untuk merancang benda-benda: bangunan, jalan, jembatan, mesin, dan benda-benda lain yang berguna secara material. Istilah ini agak samar – misalnya, "rekayasa perangkat lunak." Awalnya, istilah ini hanya merujuk pada pembuatan "mesin perang"; orang Romawi menggunakannya untuk semua jenis proyek publik, karena legiun mereka membangun jalan, jembatan, dan tembok di seluruh kekaisaran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Segera, istilah tersebut mulai diterapkan pada desain dan konstruksi berbagai monumen monumental dan karya-karya menakjubkan. Serta merancang mesin-mesin, seperti sekrup air, pompa, gigi diferensial, dan sejenisnya. Pada masa Revolusi Industri, insinyur-insinyur ada di mana-mana, menciptakan mesin uap (James Watt) dan perangkat listrik (Thomas Edison), serta membangun kanal, rel kereta api, jembatan, terowongan, bendungan, dan gedung pencakar langit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sekitar waktu ini, perguruan tinggi dan universitas mulai menawarkan gelar dalam bidang teknik, seperti yang diberikan oleh Rensselaer Institute di Amerika Serikat pada tahun 1835 M; tak lama kemudian, pendidikan tinggi dalam bidang teknik mekanik, sipil, listrik, arsitektur, militer, pertanian, struktural, dan berbagai bidang teknik praktis lainnya pun mulai berkembang. Gelar doktor pertama dalam bidang teknik diberikan oleh Universitas Yale kepada Josiah Gibbs pada tahun 1863 (pada saat itu, ini adalah gelar PhD kedua yang diberikan di Amerika Serikat yang masih muda.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Istilah "teknik" begitu dihormati di kalangan masyarakat sehingga bidang-bidang lain mulai mengadopsinya, sehingga kini ada teknik kimia, teknik perangkat lunak, teknik biologi, teknik material, teknik lingkungan, teknik dirgantara, dan sebagainya. Namun, pemanfaatan matematika dan fisika untuk merancang bangunan dan mesin tetap menjadi esensi sejati dari teknik. Seperti yang telah dicatat oleh beberapa orang, teknik adalah pemecahan masalah terapan (berbeda dengan ilmu murni), dan telah membawa (atau menyeret) peradaban – baik atau buruk – ke abad ke-21.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak Renaissance, manusia telah belajar cara terbang… dan juga cara jatuh. Visi Leonardo da Vinci tentang terbang tentu saja terkenal, tetapi dia tentu bukan yang pertama. Sejak zaman kuno, telah ada legenda (beberapa mungkin bahkan benar) tentang orang-orang yang memasang sayap atau alat lain dan mencoba terbang, biasanya dengan melompat dari sesuatu yang tinggi (kebanyakan berakhir dengan buruk). Pada Abad Pertengahan, misalnya, Armen Firman memasang sayap dari bulu burung nasar pada dirinya sendiri dan melompat dari menara di Cordoba pada tahun 852 M. Di Tiongkok, layang-layang yang dapat membawa manusia menjadi metode yang paling populer. Namun, baru pada tahun 1783, ketika saudara Montgolfier meluncurkan balon udara panas berawak, manusia akhirnya berhasil terbang – dan mendarat dengan selamat. Balon udara menjadi tren di seluruh Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 1804, George Cayley, seorang Inggris, terbang dengan model glider sayap tetap, dan pada tahun 1853 ia menciptakan model berskala penuh yang membawa kusirnya (yang enggan) dalam penerbangan glider berawak pertama. Lima puluh tahun kemudian, dua bersaudara Amerika membangun glider mereka sendiri dengan bentuk sayap canggih, di mana mereka berencana memasang mesin bensin dengan "propeler." Karena tidak dapat menemukan siapa pun yang dapat membangun mesin bensin ringan sesuai spesifikasi mereka, mereka membangun mesin mereka sendiri. Pada tanggal 17 Desember, pesawat Wright terbang empat kali, dengan jarak hingga 852 kaki. Tahun-tahun setelah terobosan bersaudara Wright menyaksikan kemajuan pesat dalam teknologi penerbangan bertenaga. Pada tahun 1908, orang Amerika Glenn Hammond Curtiss terbang lebih dari satu kilometer, dan pada tahun 1909, orang Prancis Louis Bleriot terbang melintasi Selat Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FLIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Perang Dunia I menyaksikan kemajuan signifikan dalam teknologi penerbangan, terutama dalam militerisasi udara, dengan penciptaan pesawat tempur dan pembom. Pada tahun 1920-an, pilot-pilot secara rutin terbang melintasi benua (dan seringkali menabraknya), dan pada tahun 1927 Charles Lindberg menyelesaikan penerbangan solo nonstop pertama melintasi Samudra Atlantik. Tampaknya penerbangan telah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FUTURE_TECH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Segala hal yang layak dibicarakan tentang "teknologi masa depan" sudah dibahas oleh penulis fiksi ilmiah. Ada beberapa hal umum yang sepertinya disetujui oleh semua penulis tersebut. Suatu saat nanti, terobosan medis akan menyembuhkan kanker dan penyakit lain, secara drastis memperpanjang usia manusia, dan menghubungkan otak manusia dengan mesin. Bentuk energi yang murah dan bersih akan ditemukan. Komputer akan menjadi lebih cepat dan lebih kecil; robot akan mengambil alih pekerjaan sehari-hari. Permainan akan menjadi lebih imersif dan realistis. Senjata mematikan akan diciptakan … tetapi tidak digunakan. Spesies yang punah akibat ulah manusia (atau asteroid) akan dibangkitkan kembali. Ahli ekologi akan mengakhiri polusi dan memulihkan ekosistem yang hilang. Manusia akan melampaui langit dan menjelajahi dunia lain. Peradaban akan diselamatkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_FUTURE_TECH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Atau, mungkin tidak …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan kemunculan teknologi roket, menjadi sangat penting untuk tidak tersesat saat meluncurkan misil berujung nuklir ke musuh atau meluncurkan manusia ke luar angkasa. Kompas dan sextant tidak lagi memadai, terutama jika Anda ingin mengenai sasaran. Jadi, jika menggunakan sistem balistik, sistem panduan diperlukan. Dan karena perhitungan terlalu rumit untuk manusia biasa, tugas memastikan sesuatu tiba di tempat dan waktu yang dimaksud diserahkan kepada mesin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sistem navigasi memerlukan tiga subsistem: masukan, pemrosesan, dan keluaran. Perangkat masukan meliputi sensor, data rute dari sambungan radio dan satelit, radar, kamera visual, dan sebagainya. Pemrosesan umumnya dilakukan menggunakan unit pemrosesan pusat (CPU) yang terpasang di pesawat dan di darat, yang menentukan hal-hal seperti rute, lintasan, kecepatan, dan sebagainya. Keluaran berupa penyesuaian kecepatan (melalui pompa bahan bakar, operasi mesin, sistem pendingin) dan rute (sayap pengatur arah, kemudi, distribusi berat). Karena, secara umum, roket tidak kembali, sistem-sistem ini dapat relatif murah dan sederhana (kecuali mungkin untuk CPU yang terpasang di pesawat).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Robert Goddard dari Amerika Serikat dan tim Jerman yang mengembangkan roket V-2 keduanya melakukan eksperimen dengan sistem panduan giroskopik sederhana … yang agak berhasil. Setelah perang, dengan koleksi sekitar 500 ilmuwan aerospace Jerman yang dipimpin oleh von Braun, penelitian Amerika Serikat tentang sistem panduan mandiri difokuskan di Caltech, MIT, dan Laboratorium Propulsi Jet NASA. Upaya gabungan mereka menghasilkan sistem "Delta" yang tidak dapat diandalkan, yang terus-menerus menilai perbedaan posisi dari lintasan referensi; masalah-masalah tersebut diatasi dengan sistem "Q" pada tahun 1956 M. Sistem Q begitu sukses untuk misil nuklir sehingga diklasifikasikan sepanjang tahun 1960-an, dan masih digunakan untuk banyak senjata militer hingga saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, justru "perlombaan antariksa" yang membawa sistem panduan mencapai efisiensi sejati. Pada Agustus 1961, NASA memberikan kontrak kepada MIT untuk merancang sistem panduan dan navigasi untuk program Apollo. Hasilnya adalah cikal bakal sistem PEG4 ("powered explicit guidance") yang digunakan dalam program pesawat ulang-alik Amerika dan sebagian besar peluncuran antariksa lainnya. Sementara itu, sistem penentuan posisi global (GPS) sedang dikembangkan secara bersamaan oleh militer AS agar mereka dapat menjaga rudal balistik antarbenua (ICBM) mereka tetap pada sasaran. GPS akhirnya dipasarkan secara komersial dan kini membantu ayah agar tidak tersesat saat menuju mal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penemuan bubuk mesiu biasanya dikaitkan dengan alkemis Tiongkok pada masa Dinasti Tang, salah satu dari "Empat Penemuan Besar Tiongkok." Catatan tertulis tertua tentangnya – sebuah formula yang terdiri dari belerang, arang, dan kalium nitrat yang berasal dari masa Dinasti Song akhir – konon merupakan ramuan untuk keabadian … namun kenyataannya jauh dari itu. Namun, orang Tiongkok menemukan bahwa bubuk mesiu dapat terbakar secara eksplosif dan gas yang dihasilkan akan mengembang dengan cepat saat terpapar panas; sehingga berguna untuk membuat kembang api. Orang Tiongkok menemukan penggunaan yang lebih praktis untuk bubuk mesiu dalam bom dan roket kasar yang mereka gunakan melawan Mongol … hingga Mongol menaklukkan Tiongkok dan kemudian menggunakan senjata baru tersebut melawan semua orang di jalur mereka ke barat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sementara Mongol menggunakan bubuk mesiu untuk menakuti orang Eropa yang mereka temui, orang Arab pada periode antara tahun 1240 dan 1280 M mengembangkan resep yang lebih baik, niter yang lebih murni, dan senjata yang lebih mematikan – terutama meriam dan arquebus primitif. Beberapa teks sejarah menyatakan bahwa Mamluk menggunakan meriam pertama dalam sejarah melawan Mongol dalam pertempuran di Ain Jalut pada tahun 1260, tetapi hal ini masih menjadi perdebatan. Namun, deskripsi tertua tentang "meriam tangan portabel" memang terdapat dalam manuskrip Arab abad ke-14. Setelah berhasil mengalahkan Mongol, orang Arab menggunakan senjata-senjata ini di tempat lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GUNPOWDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, justru orang Eropa yang benar-benar mengadopsi bubuk mesiu sebagai alat pembantaian massal. Mereka tidak hanya memperbaiki formula bubuk mesiu dan menambahkan inovasi seperti "corning" – menggunakan cairan untuk meningkatkan granularitas dan stabilitas – serta "bubuk tanpa asap", tetapi juga menciptakan berbagai senjata yang menggunakan bubuk mesiu untuk melontarkan potongan-potongan timah dan besi, baik kecil maupun besar, ke arah manusia. Sejak masa Renaisans, sejarah militer di Eropa dibentuk oleh bubuk mesiu, karena teknologi ini mendominasi medan perang seperti tidak ada teknologi lain sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada bukti arkeologis bahwa sekitar tahun 4000 SM, manusia telah menggunakan pelana pada kuda mereka di lembah Sungai Dnieper dan Don; tulang belulang kuda yang ditemukan di wilayah tersebut menunjukkan tanda-tanda bahwa kuda-kuda tersebut mengunyah pelana. Dengan demikian, berkuda. Diperkirakan bahwa Suku Scythia di stepa mungkin menjadi yang pertama mengembangkan pelana dan sanggurdi, meskipun argumen historisnya masih belum meyakinkan. (Sejarawan Yunani kuno juga mengklaim bahwa Suku Scythia adalah yang pertama mengkastrasi kuda jantan, sehingga membuatnya lebih jinak dan mudah dikendalikan … tetapi itu adalah cerita lain.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun, kuda pada Zaman Perunggu relatif kecil menurut standar modern, dan beberapa orang berpendapat bahwa mereka terlalu kecil untuk ditunggangi dengan nyaman atau untuk jarak jauh, sehingga lebih mungkin digunakan untuk menarik kereta atau kereta perang. Di sisi lain, kuda Fell – keturunan kuda kavaleri Romawi – dapat dengan mudah membawa seorang dewasa yang sudah dewasa, sehingga kemungkinan besar kavaleri sudah ada jauh sebelum orang Yunani dan Romawi turun ke medan perang (meskipun kavaleri ringan ini jarang menjadi faktor penentu kemenangan, sebagian besar digunakan untuk membantai prajurit infanteri yang kalah yang mencoba melarikan diri).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada Abad Pertengahan, ksatria berkuda yang dilengkapi dengan armor berat mendominasi perang di Eropa. Di Timur Jauh, samurai Jepang bertempur dari atas kuda selama berabad-abad, meskipun sebagian besar sebagai pemanah. Memang, pemanah berkuda adalah jenis kavaleri yang paling umum di Asia Tengah selama seribu tahun. Orang Arab, yang menunggangi kuda jantan yang megah, menyebarkan Islam ke seluruh Timur Tengah, Afrika Utara, dan hingga ke India dan Eropa. Berkuda secara harfiah membentuk sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HORSEBACK_RIDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kecuali di Amerika, di mana ras kuda asli telah punah. Berkuda kembali diperkenalkan ke Amerika Utara oleh penjelajah dan penakluk Eropa, dimulai dengan perjalanan Columbus pada tahun 1493. Tak lama kemudian, suku-suku Indian di dataran luas akan bertempur melawan pemukim kulit putih dari atas kuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak banyak "teknologi" (atau, dalam hal ini, konvergensi beberapa teknologi) yang memberikan label pada sebuah revolusi dan era. Industrialisasi dipandang oleh para ahli sebagai transisi dari masyarakat agraris ke masyarakat industri, yang secara historis disertai dengan gejolak sosial dan ekonomi yang luas. Hal ini didorong oleh penemuan mesin-mesin baru dan sumber daya energi baru. Revolusi Industri, yang dimulai di Eropa pada abad ke-18, membawa perubahan yang tak terduga dalam cara orang menjalani kehidupan sehari-hari, baik yang bermanfaat maupun merugikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dengan semakin kompleksnya mesin dan alat yang tersedia, profesi yang dulu hanya dikerjakan oleh tukang-tukang terampil menjadi usang dengan munculnya lini perakitan yang dioperasikan oleh ribuan pekerja pabrik yang tidak terampil. Profesi baru pun berkembang. Orang-orang berpindah ke kota-kota, di mana pabrik dan transportasi terkonsentrasi. Proses ini melibatkan reorganisasi ekonomi dunia dari kemandirian menjadi ekonomi manufaktur dan konsumerisme. Seiring dengan kenaikan upah pekerja, pasar untuk jasa dan barang pun berkembang, menuntut produksi yang semakin besar, yang pada gilirannya menyebabkan kenaikan harga dan upah, dan seterusnya dalam siklus yang berputar seperti tornado.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Industrialisasi juga ditandai dengan urbanisasi, eksploitasi (lebih dari 40% pekerja di dunia dikategorikan sebagai "pekerja miskin" oleh PBB), kompleksitas institusional, konsumerisme yang merajalela, kapitalisme dan komunisme, pertumbuhan populasi yang belum pernah terjadi sebelumnya, serta perubahan kompleks dalam setiap struktur sosial, termasuk keluarga inti. Akumulasi modal memungkinkan peningkatan investasi dalam penelitian ilmiah dan teknologi baru, yang mempercepat proses industrialisasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_INDUSTRIALIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Beberapa orang berpendapat bahwa ada Revolusi Industri Kedua, yaitu periode pada akhir abad ke-19 di mana mesin pembakaran dalam, listrik, telepon, dan mesin pabrik inovatif memicu siklus baru urbanisasi, konsumerisme, dan alienasi sosial. Bahkan ada yang meyakini bahwa peradaban telah memasuki Revolusi Industri lainnya – lihat saja perubahan yang terjadi dalam seperempat abad terakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun penggunaan besi telah dilacak hingga 4000 SM, orang-orang Hittite adalah yang pertama kali mengekstraksi bijih besi, meleburnya, dan membuat senjata – sehingga memicu dimulainya Zaman Besi sekitar 1200 SM. Di Asia, pengolahan besi berkembang pada waktu yang hampir bersamaan; artefak besi Tiongkok telah ditemukan yang berasal dari sekitar tahun 600 SM. Dari dua tempat tersebut, penggunaan besi untuk senjata dan alat menyebar dengan cepat ke seluruh dunia, kecuali di Amerika di mana penduduk asli terus saling memukul dengan batu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ada dua jenis pengolahan besi, satu menghasilkan besi tempa dan yang lain besi cor. Besi tempa adalah paduan setengah cair, kuat, lentur, tahan korosi, dan dapat disambung dengan las. Besi ini dapat dibentuk menjadi berbagai bentuk, dan digunakan secara luas di seluruh Eropa selama Abad Pertengahan. Selain untuk armor, senjata, dan alat, pengolahan besi juga digunakan untuk melindungi pintu dan jendela dengan kisi-kisi dan batang besi, serta sebagai hiasan untuk Katedral Canterbury, Katedral Winchester, dan Notre Dame de Paris. Orang Prancis bahkan menggunakannya untuk membuat balkon dan pegangan tangga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Berbeda dengan itu, besi cor dibuat dengan cara melelehkan bijih besi dan menuangkannya ke dalam cetakan; orang Tiongkok adalah yang pertama kali menggunakannya, terutama untuk membuat balok dan batang besi untuk menopang pagoda-pagoda megah dan bangunan tinggi lainnya. Besi cor juga menghasilkan ujung panah dan peluru meriam yang cukup baik, seperti yang segera ditemukan oleh orang Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRON_WORKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Di Barat, pengerjaan besi cor baru mulai berkembang sekitar abad ke-15 Masehi, teknik ini tampaknya menyebar melalui Jalan Sutra dari Asia ke Eropa. Orang Eropa juga menemukan bahwa besi cor sangat cocok untuk membuat laras meriam dan peluru meriam, serta laras senapan dan peluru senapan. Selama Revolusi Industri, insinyur struktural menemukan beberapa penggunaan kreatif lainnya untuk besi cor, menggunakannya untuk membangun jembatan besi cor dan sebagai rangka untuk bangunan yang semakin tinggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Irrigasi telah menjadi fitur utama dalam pertanian selama lebih dari 5.000 tahun, dan menjadi dasar bagi ekonomi dan budaya banyak peradaban sepanjang sejarah. Irrigasi permanen pertama kali diterapkan di Mesopotamia, di mana air mengalir melalui saluran-saluran kecil yang terhubung ke sungai atau danau kecil. Di Mesir, beberapa firaun pada Dinasti Kedua Belas menggunakan oase untuk menyimpan air untuk irigasi selama musim kering. Orang Nubia kuno menciptakan perangkat roda air untuk membawa air ke ladang mereka sekitar abad ke-2 SM. Irigasi teras berkembang di Amerika Pra-Kolumbus, Suriah, Tiongkok, dan India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Insinyur hidrolik pertama yang tercatat dalam sejarah adalah Sunshu Ao (abad ke-6 SM) dan Ximen Bao (abad ke-5 SM) dari Tiongkok, yang keduanya bekerja pada proyek irigasi besar-besaran untuk kaisar (siapa pun yang berkuasa pada saat itu) di wilayah Sichuan; air dari "empat lingkaran sungai" diangkat dan dialirkan melalui saluran menggunakan pompa rantai yang digerakkan oleh tenaga manusia atau kerbau, ini merupakan keajaiban teknik kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun tidak diketahui secara pasti bagaimana Taman Gantung yang terkenal diirigasi, kemungkinan besar mereka menggunakan noria, yang ditemukan sekitar waktu itu. Nora adalah roda dengan ember atau pot di sepanjang lingkarannya. Saat roda berputar – digerakkan oleh aliran air – ember atas kosong karena gravitasi ke dalam saluran atau parit. Roda, yang terus berputar, mengembalikan ember kosong untuk diisi ulang. Cukup cerdas, karena tidak bergantung pada tenaga otot.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_IRRIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Butuh seribu tahun sebelum terobosan berikutnya dalam irigasi: kincir angin, yang dirancang untuk memompa air ke atas melalui pipa atau parit untuk mengairi ladang; teknologi ini menyebar ke seluruh Eropa, memungkinkan pertumbuhan populasi yang belum pernah terjadi sebelumnya. Hal itu mendorong pengembangan irigasi lebih lanjut. Diperkirakan saat ini terdapat sekitar 600 juta acre lahan yang diirigasi di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "laser" merupakan singkatan dari "light amplification by stimulated emission of radiation," yang secara tepat menggambarkan apa yang sebenarnya terjadi. Teori ini bermula dari sebuah makalah oleh Albert Einstein pada tahun 1917 yang menjelaskan derivasi Hukum Planck mengenai emisi terstimulasi radiasi elektromagnetik. Pada tahun 1928, fisikawan atom Rudolf Ladenburg mengonfirmasi fenomena emisi terstimulasi dan penyerapan negatif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada saat laser pertama yang sesungguhnya diciptakan, para ilmuwan Amerika dan Rusia Soviet telah mengembangkan maser, yang memperkuat radiasi gelombang mikro daripada radiasi cahaya. Tidak lama setelah itu, berbagai pihak mulai mencoba mengembangkan "maser optik," sebutan yang umum digunakan ("laser" diciptakan pada tahun 1959). Laser fungsional pertama diperkenalkan pada Mei 1960 ketika Hughes Research Laboratories memperkenalkan teknologi laser yang mampu menyimpan data pada perangkat optik. Pada tahun yang sama, Ali Javan dari Iran memimpin tim internasional yang menghasilkan laser gas pertama, menggunakan helium dan neon, yang mampu beroperasi secara terus-menerus di spektrum inframerah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sejak penelitian laser awal ini, berbagai jenis laser khusus telah dikembangkan, yang dioptimalkan untuk jangkauan tembak maksimum yang berbeda, daya keluaran, atau menggunakan panjang gelombang yang berbeda. Laser kimia, laser excimer, laser kering, laser padat, laser serat, laser semikonduktor, dan laser elektron bebas. Begitu banyak jenis, dengan begitu banyak tujuan yang berbeda. Laser telah menemukan tempatnya dalam ribuan aplikasi, mulai dari elektronik konsumen dan hiburan hingga penegakan hukum dan penggunaan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LASERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mungkin penggunaan laser yang paling canggih terdapat di bidang kedokteran dan militer. Di bidang kedokteran, laser menawarkan operasi tanpa darah, pengangkatan tumor dan organ yang sakit, alat diagnostik yang belum ada sepuluh tahun yang lalu, serta fotobiomodulasi (yaitu terapi laser). Di bidang militer, tidak ada yang mengalahkan laser untuk penargetan dan panduan senjata, meskipun potensinya sebagai senjata energi terarah belum terwujud (meskipun penelitian telah menghabiskan miliaran dolar hingga saat ini). Penggunaan industri dan rumah tangga (holografi yang sering dibicarakan belum sepenuhnya tersedia) terus berkembang. Jangan pernah melihat langsung ke cahaya laser.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika manusia mulai mengembangkan tugas-tugas yang tidak dapat (atau tidak mau) dilakukan oleh mereka atau hewan peliharaan mereka, mereka menciptakan mesin. Dari mesin-mesin sederhana pertama – tuas, katrol, dan sekrup – yang dibahas oleh Archimedes, peradaban mesin telah berkembang di Bumi. Para pemikir Yunani kemudian menambahkan palu dan roda/poros ke dalam daftar lima mesin sederhana (ini menjadi dasar bagi setiap mesin lain yang membantu pekerjaan fisik). Heron dari Alexandria dalam karyanya Mechanica (sekitar 50 M) menggambarkan pembuatan dan penggunaannya. Namun, orang Yunani, meskipun memahami statika dan gesekan, tidak memahami dinamika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Oleh karena itu, pada masa yang disebut-sebut sebagai "Abad Kegelapan", orang-orang di berbagai belahan dunia mulai merancang mesin-mesin di mana pertukaran antara jarak dan gaya menjadi prinsip dasar dalam menghasilkan energi mekanik. Teori dinamis lengkap tentang mesin sederhana (termasuk yang disebutkan di atas dan beberapa yang kemudian) dikembangkan oleh Galileo Galilei dan diterbitkan dalam bukunya Le Meccaniche pada tahun 1600; ia adalah orang pertama – atau setidaknya yang pertama menerbitkannya – yang menyadari bahwa mesin tidak menciptakan energi berguna, melainkan hanya mengubahnya dari satu bentuk ke bentuk lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Renaissance menyaksikan para penemu seperti Leonardo da Vinci, Giorgio Martini, dan Gutenberg yang menciptakan segala macam mesin, mulai dari pemukul tiang hingga pompa sentrifugal, dari derek hingga mesin cetak. Ini adalah ledakan mesin, yang kemudian disusul oleh ledakan mesin lainnya beberapa ratus tahun kemudian selama Era Industri. Mesin-mesin merambah pabrik dan pabrik tekstil, tetapi satu perangkat revolusioner – mesin uap – yang secara mendalam mengubah pemahaman peradaban tentang apa itu mesin dan apa yang dapat dilakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MACHINERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dari jenis mesin baru itu muncul ribuan mesin lainnya, termasuk mesin pembakaran dalam, generator listrik, dan mesin diesel. Kini dunia bahkan memiliki "mesin" tanpa bagian yang bergerak ... contohnya, komputer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Masonry: seni membangun sesuatu, baik yang bersifat fungsional (seperti rumah) maupun tidak (seperti kuil dan istana), menggunakan blok batu, bata, atau bahkan beton yang biasanya disatukan dengan mortar (jika tidak, disebut "dry set" masonry).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Orang Mesir kuno telah menguasai seni pertukangan batu sejak awal milenium keempat SM, membangun kuil, istana, piramida, dan bangunan lainnya dari batu kapur, batu pasir, granit, dan basalt yang ditemukan di bukit-bukit Sungai Nil. Orang Asyur di Lembah Subur tidak memiliki akses mudah ke batu, tetapi memiliki cadangan tanah liat yang melimpah, yang mereka keringkan di bawah sinar matahari menjadi bata. Orang Babilonia juga menggunakan bata, yang disatukan dengan mortar terbuat dari kapur dan getah. Kota Harappa di Pakistan modern dibangun sekitar tahun 2600 SM menggunakan bata dan mortar gipsum (sekarang disebut "plaster of Paris").</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Orang Romawi menemukan beton, sebuah mortar yang superior untuk semua bangunan batu dan marmer yang mereka bangun… dan yang juga dapat digunakan sebagai bahan bangunan itu sendiri. Revolusi beton ini memungkinkan mereka membangun struktur monumental yang tidak mungkin dibangun dengan bahan-bahan primitif. Dari tahun 300 SM hingga kejatuhan Roma, beton digunakan untuk membangun jalan beraspal, saluran air, dan menyatukan Colosseum (di antara hal-hal lain). Namun, keahlian tukang batu hilang selama Abad Kegelapan (seperti halnya banyak hal lain) hingga abad ke-14, ketika orang Eropa kembali menggunakan beton sebagai mortar untuk kastil-kastil mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASONRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penggunaan beton menjadi begitu umum, sehingga istilah "tukang batu" berkembang untuk mencakup mereka yang bekerja dengan beton (bersama dengan anggota rahasia dari organisasi persaudaraan). Untuk membedakan diri mereka sebagai seniman, mereka yang bekerja dengan batu "asli" mulai menyebut diri mereka "tukang batu batu". Meskipun mereka kadang-kadang terlibat dalam pembangunan monumen dan tugu peringatan modern di ibu kota di seluruh dunia, sebagian besar mereka hanya memahat nisan saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum Revolusi Industri, konsep "produksi massal" terbatas pada keramik (cetakan), busur silang Tiongkok dengan bagian yang dapat diganti, dan produksi buku secara berantai. Namun, pada masa Renaisans, Venesia mulai memproduksi kapal secara massal untuk mempertahankan dominasi mereka di Mediterania di Arsenal yang terkenal, menggunakan bagian prefabrikasi dan jalur perakitan yang tidak akan terbandingkan dalam hal output selama tiga abad. Pada puncak efisiensinya, Arsenal dapat memproduksi kapal laut yang layak dalam sehari dan mempekerjakan sekitar sepuluh ribu pekerja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sementara itu, mesin cetak memunculkan bentuk produksi massal lainnya, yaitu teks-teks standar yang diproduksi dengan biaya murah untuk massa. Meskipun produk cetakan huruf bergerak tidak seindah atau seawet naskah yang ditulis tangan, mereka murah dan secara tegas meneguhkan konsep kualitas seragam (terlepas dari tingkatnya) di tengah produksi massal. Sementara itu, cetakan digunakan untuk memproduksi barang-barang keramik dan logam dalam jumlah besar yang identik, dan pabrik-pabrik yang dipekerjakan oleh ratusan penenun dan penenun benang menghasilkan pakaian wol standar di Inggris dan Prancis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Revolusi Industri membawa produksi massal ke hampir semua hal, bahkan hal-hal yang belum ditemukan saat revolusi ini dimulai pada awal abad ke-19.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MASS_PRODUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1914 M, Henry Ford menyadari bahwa dengan membuat jalur konveyor di mana mobil-mobil bergerak dan memberikan setiap pekerja di jalur tersebut serangkaian tugas khusus yang hanya mereka lakukan, ia dapat memproduksi mobil dengan biaya lebih murah dan lebih efisien. Waktu yang dibutuhkan untuk memproduksi satu unit Model T di pabrik berkurang dari 728 menit menjadi 98 menit; waktu ini akhirnya berkurang menjadi satu Model T setiap 24 menit. Dulu, orang-orang senang membayar lebih untuk barang-barang massal berkualitas seragam, kini barang-barang buatan tangan lebih dihargai. Itulah kemajuan …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "matematika" berasal dari kata Yunani "mathema", yang berarti "pengetahuan, studi, atau pembelajaran". Hal ini tepat, mengingat matematika adalah ilmu dari segala ilmu, yang berfokus pada kuantitas, pengukuran, struktur, logika, dan perubahan. Menurut beberapa orang, matematika juga merupakan seni dari seni, yang berfokus pada ruang, bentuk, hubungan, perspektif, dan fraktal. Belum lagi hubungan matematika dengan musik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Baik seni maupun sains, hampir semua hal saat ini didasarkan atau berasal dari matematika. Matematika telah ada sejak nenek moyang manusia yang relatif cerdas menyadari bahwa memiliki empat pisang lebih baik daripada dua pisang – dan memukul tetangganya untuk mendapatkannya. Bangsa Sumeria memiliki sistem aritmetika yang kompleks (manipulasi angka), yang menggunakan sistem bilangan dasar sepuluh (sistem modern) dan juga dasar enam puluh. Sisa-sisa sistem dasar enam puluh ini bertahan dalam pencatatan waktu: 60 detik dalam satu menit, dan 60 menit dalam satu jam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Orang Mesir, yang perlu mencatat semua pajak dan perdagangan, belum lagi merancang piramida dan monumen raksasa, mengembangkan sistem penulisan angka selama periode Kerajaan Tengah. Antara tahun 600 dan 300 SM, orang Yunani mulai melakukan studi sistematis tentang matematika, membaginya menjadi dua bidang: aritmetika dan geometri (pemahaman tentang bentuk dan luas). Yang lebih penting, mereka memisahkan matematika dari kenyataan dan mulai mempelajarinya secara abstrak, mengembangkan konsep bukti dan teorema, yang mengarah pada penemuan seperti Teorema Pythagoras dan bilangan irasional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MATHEMATICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Matematika terus berkembang dan menjadi tantangan bagi para pelajar selama berabad-abad berikutnya. Matematikawan Muslim mengembangkan aljabar. Di India, Sekolah Kerala dalam astronomi dan matematika menemukan deret tak terhingga dan fungsi trigonometri. Dan orang India menemukan "nol," bukan hanya untuk mengisi ruang kosong dalam perhitungan seperti yang dilakukan orang Mesir, tetapi sebagai nilai sebenarnya sekitar tahun 600 M. Sejak saat itu, matematika sebagai disiplin ilmu telah berkembang (seperti yang mungkin dikatakan) secara geometris sejak saat itu …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengecoran logam adalah proses di mana seorang pengrajin dapat membuat beberapa objek logam yang identik dengan menuangkan logam cair ke dalam cetakan. Pengecoran logam tertua yang pernah ditemukan adalah seekor katak tembaga yang dicetak di Mesopotamia sekitar tahun 3200 SM. Produksi besi cor pertama kali dilakukan di Tiongkok antara tahun 800 dan 700 SM; dengan menggunakan teknik pengecoran cetakan pasir, orang Tiongkok telah membuat mata bajak besi cor pada tahun 233 SM. Besi cor juga berguna untuk membuat banyak anak panah, ujung tombak, dan peluru meriam, seperti yang segera ditemukan oleh orang Tiongkok. Namun, sebagian besar orang kuno menggunakan pengecoran logam untuk membuat perhiasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Salah satu metode tertua dalam pembuatan cetakan adalah prosedur "lost wax", yang sudah ada setidaknya sejak milenium ketiga SM. Dalam proses ini, pengrajin membuat duplikat lilin dari objek yang akan dicetak, di sekitarnya kemudian dibuat cetakan, biasanya dari tanah liat (karena bahan ini tidak akan meleleh saat terkena logam panas); lilin tersebut kemudian dilelehkan dan mengalir keluar dari cetakan, digantikan oleh logam cair. Secara historis, pasir dan tanah liat merupakan bahan populer untuk membuat cetakan. Pada zaman modern, cetakan dibuat dari bahan plastik dan bahan sejenis lateks.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di Barat, besi cor tidak mulai digunakan secara luas hingga sekitar abad ke-15 Masehi, dengan teknik tersebut tampaknya menyebar melalui Jalan Sutra dari Asia ke Eropa. Pada tahun 1455, orang Jerman menggunakan pipa besi cor untuk mengalirkan air di Kastil Dillenburg, dan sekitar tahun 1500, Vannoccio Biringuccio dari Italia membangun pabrik besi cor pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_METAL_CASTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1799 di Inggris, pengecoran logam – terutama dengan besi dan kemudian baja – menjadi umum. Pada tahun 1709, Abraham Darby mendirikan sebuah pabrik pengecoran yang menggunakan cetakan pasir dan tanah liat untuk memproduksi besi kasar berkualitas tinggi. Lima puluh tahun kemudian, seorang Inggris lainnya, Benjamin Huntsman, memodifikasi proses tersebut untuk mencetak baja crucible. Lima puluh tahun setelah itu, A.G. Eckhardt dari Soho mengembangkan teknik pengecoran sentrifugal untuk membuat silinder logam dinding tipis. Para insinyur terus mengembangkan metode pengecoran logam baru, hingga kini hampir semua benda terbuat dari logam – kecuali yang terbuat dari plastik, tentu saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara tradisional, magang adalah metode untuk mendidik generasi baru "ahli" dalam suatu kerajinan, seni, atau perdagangan ... melalui pelatihan praktis, disertai dengan banyak hukuman fisik. (Yang terakhir, tidak lagi begitu umum.) Selama periode pelatihan ini, magang belajar bersama seorang pemberi kerja sebagai imbalan atas tenaga kerjanya selama waktu yang disepakati – biasanya tiga hingga enam tahun – hingga ia mencapai tingkat kompetensi yang dapat diukur. Semua ini dilakukan di bawah naungan serikat dagang atau serikat pekerja. Mereka yang berhasil menyelesaikan magang menjadi tukang, dan jika tekun, dapat menjadi ahli sehingga dapat mengajari generasi baru magang. Dengan demikian, perdagangan atau kerajinan tersebut mengembangkan inti praktisi yang berkelanjutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sistem ini berkembang pada akhir Abad Pertengahan, ketika seorang tukang ahli diberi hak dalam banyak piagam kota dan kota untuk mempekerjakan pemuda sebagai ganti tempat tinggal, makanan, sedikit uang saku, dan pelatihan formal. Pada dasarnya, murid magang terikat sepenuhnya pada tuannya selama masa magang. Namun, ini lebih baik daripada pilihan lain bagi pemuda miskin dan buta huruf yang ingin maju. Di sebagian besar Eropa, setelah seorang murid menjadi tukang (jika ia berhasil), ia dianggap sebagai warga bebas dengan semua hak warga negara. Jika ia menjadi tukang ahli, ia menjadi anggota masyarakat yang dihormati dan terhormat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_APPRENTICESHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebagian besar murid magang pada periode Abad Pertengahan dan Renaisans adalah laki-laki, namun murid magang perempuan juga dapat ditemukan di beberapa tempat yang belajar menjadi penjahit, penjahit pakaian, pembuat sepatu, atau penjual alat tulis. Peradaban dibangun atas tenaga kerja terampil yang terus diperbarui, tentu saja; sementara sepanjang sejarah keterampilan ini diturunkan dalam keluarga, ledakan populasi dan teknologi yang dimulai pada abad ke-14 menuntut tenaga kerja yang terus berkembang. Dan sistem guild-magang berfungsi dengan sangat baik. Seiring waktu, peraturan pemerintah membubarkan guilds dan munculnya sekolah kejuruan memberikan pilihan lain bagi pekerja muda; namun, sisa-sisa sistem magang tetap ada, terutama di bidang konstruksi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara umum, teknik militer didefinisikan sebagai "seni dan praktik merancang dan membangun karya-karya militer serta memelihara jalur transportasi dan komunikasi militer." Teknik militer dapat ditelusuri kembali ke legiun Romawi, yang masing-masing memiliki korps kecil dan khusus yang bertugas mengawasi pembangunan benteng dan jalan. Mereka juga yang membangun katapel, ramming, dan menara pengepungan ketika diperlukan untuk menaklukkan kota-kota yang memberontak. Namun, selama lebih dari lima abad setelah kejatuhan Roma di Barat, teknik militer hampir tidak berkembang; baru pada akhir Abad Pertengahan, kebutuhan akan perang pengepungan kembali mendorong kemajuan teknik militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dengan perkembangan bubuk mesiu, insinyur militer menjadi sangat penting, baik dalam merancang benteng yang mampu menahan tembakan meriam (salah satu inovasi awal: dinding tanah lebih efektif daripada dinding batu, karena peluru meriam hanya menembus dan tenggelam ke dalam tanah) maupun merancang cara untuk mendekatkan meriam ke benteng agar efektif. Insinyur militer menjadi spesialis. Misalnya, pasukan sapper pertama kali muncul di tentara Prancis; tugas mereka adalah menggali parit zig-zag menuju dinding musuh untuk melindungi infanteri dan artileri, sambil terus terkena tembakan senapan dan meriam. Di tentara Inggris, para penambang menggali terowongan di bawah dinding musuh untuk menempatkan bahan peledak… bukan karier jangka panjang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_ENGINEERING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, insinyur-insinyur Renaisans sedang merancang jenis-jenis benteng dan senjata baru; bahkan Leonardo da Vinci turut ambil bagian dengan ide-ide militernya yang inovatif. Insinyur-insinyur yang lebih praktis, seperti Marsekal Prancis Sébastien Le Prestre de Vauban (1633-1707), mengembangkan jenis-jenis benteng baru dan taktik baru untuk melawan mereka selama perang-perang Louis XIV. Selama masa damai yang singkat, insinyur militer fokus pada penguatan perbatasan serta pembangunan dan pemeliharaan jalan dan jembatan untuk memudahkan pergerakan pasukan. Dengan kedatangan telegraf pada abad ke-19, mereka juga bertanggung jawab atas pemeliharaan jalur komunikasi dan komando. Pada masa Perang Dunia Pertama, insinyur militer menjadi tak tergantikan dalam perang modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ilmu Militer adalah studi tentang teori dan penerapan "kekuatan paksa yang terorganisir," baik dari pihak sekutu maupun musuh. Hingga akhir Perang Dunia II, ketika kedatangan senjata nuklir membuat banyak asumsinya menjadi tidak berdasar, istilah ini selalu ditulis dengan huruf kapital di awal dalam bahasa Inggris dan dianggap sebagai disiplin akademis yang setara dengan fisika, filsafat, dan ilmu politik. Namun, seperti yang diamati oleh Clausewitz, "berbeda dengan ilmu atau seni lainnya, dalam perang, objek bereaksi."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun sebelumnya telah ada jenderal dan penulis seperti Sun Tzu, Aeneas Tacticus, Miyamoto Musashi, Niccolò Machiavelli, dan lainnya yang fokus pada penggunaan kekuatan militer untuk mencapai tujuan politik suatu peradaban secara efisien – baik itu mempertahankan tanah air atau mengalahkan tetangga – namun Carl von Clausewitz, Ardant du Picq, Alfred Thayer Mahan, dan Helmuth von Moltke (yang Tua) yang memberikan teori perang sentuhan ilmiah pada paruh kedua abad ke-19. Dengan perkembangan senjata, taktik, dan teknologi yang dihasilkan dari Perang Saudara Amerika dan Perang Prancis-Prusia, ilmu militer perlu melampaui pertimbangan semata-mata tentang medan perang. Von Moltke, misalnya, menulis secara luas tentang pemanfaatan kereta api dan telegraf untuk memastikan kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dalam prosesnya, ilmu militer mulai mempertimbangkan semua aspek perang. Ardant du Picq meneliti cara kinerja tempur seorang prajurit yang didasarkan pada psikologi pribadi dan kelompok individu, sementara Hans Delbrück merumuskan teori "strategi kelelahan." Para akademisi militer lainnya fokus pada logistik, ekonomi, moral nasional, intelijen militer, dan bahkan aspek-aspek yang lebih esoteris dari perang. Perang Dunia I menjadi kesempatan bagi para jenderal untuk menguji teori-teori baru ilmu militer ini, semacam eksperimen empiris dalam pembantaian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Perang Dingin dengan strategi saling menghancurkan, terorisme yang didukung negara, dan kompleks militer-industri, telah mengubah ilmu militer dari sekadar teoretis menjadi sesuatu yang jauh lebih menakutkan dan mendesak bagi kebanyakan warga sipil. Sejak saat itu, ilmu militer tidak lagi sesederhana sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hingga Abad Pertengahan, "taktik" terbatas pada serangan frontal dengan menyerang musuh secara langsung, diselingi sesekali manuver untuk memutar sayap barisan musuh atau keputusan kapan harus mengerahkan kavaleri untuk menangani sisa-sisa pasukan musuh. Hal ini bukan berarti beberapa peradaban tidak mahir dalam hal ini: Akkadia, Asiria, Makedonia, Romawi, Gupta, dan Dinasti Han. Dari sini berkembanglah "Tujuh Manuver Klasik" taktik: penetrasi ke pusat, serangan dari posisi pertahanan, pengepungan tunggal, pengepungan ganda, serangan dalam formasi miring, retret palsu, dan pendekatan tidak langsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada akhir abad ke-4 M, Publius Flavius Vegetius Renatus menulis De re Militari, yang oleh beberapa sejarawan dijuluki sebagai "kitab suci perang sepanjang Abad Pertengahan." Salah satu dari lima bagian utama karya ini berfokus pada taktik lapangan, dan menekankan peran infanteri dan pemanah, karena mereka lebih murah daripada kavaleri dan dapat beroperasi di segala jenis medan. Sekitar 200 versi karya ini muncul, diterjemahkan ke dalam setiap bahasa Eropa. Namun, taktik Eropa terpaksa berkembang ketika Arab, Mongol, dan Turki tidak terlalu memperhatikan pernyataan Vegetius tentang kavaleri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Taktik mengalami pergeseran paradigma lain ketika bubuk mesiu muncul di medan perang. Perang bubuk mesiu mencapai puncaknya dalam Perang Napoleon, yang menetapkan prinsip-prinsip taktik yang akan mendominasi perang hingga penemuan senapan mesin, kawat berduri, gas beracun, tank, dan pesawat terbang membuatnya semua menjadi usang pada Perang Dunia Pertama. Taktik Napoleon berfokus pada formasi dan manuver barisan, kolom, dan kotak, serta pada integrasi infanteri, kavaleri, dan artileri menjadi cabang-cabang yang saling mendukung dan terintegrasi. Semua itu cukup elegan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun Perang Dunia Pertama dan terutama Perang Dunia Kedua mengubah segalanya. Jerman mengembangkan taktik blitzkrieg, Inggris melakukan operasi komando, Amerika Serikat melakukan serangan udara, sementara Uni Soviet hanya menerobos maju dengan paksa. Di medan perang yang dinamis, taktik lama yang telah diterima terpaksa digantikan oleh pertempuran tembak-menembak (feuerkampf) antara regu dan peleton.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MILITARY_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dan semua ini bahkan tidak menyentuh sejarah taktik laut, karena triremes digantikan oleh kapal-kapal lini, kemudian oleh dreadnaughts, dan akhirnya oleh kapal perang …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika tidak ditemukan tersebar di sekitar, gali saja. Itulah prinsip dasar di balik pertambangan, salah satu teknologi paling awal dan praktis dalam peradaban manusia. Pada sekitar 4000 SM, masyarakat Neolitik menambang flint di Inggris dan Prancis; sedangkan orang Mesir Kuno menambang malachite di Maadi antara 2600 dan 2500 SM, menggunakan batu keras tersebut untuk hiasan dan keramik. Ini umumnya merupakan tambang terbuka atau lubang dangkal (kurang dari 100 kaki kedalaman), seperti tambang perak Athena di Laurium, di mana lebih dari 20 ribu budak bekerja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Adalah insinyur Romawi yang mengembangkan metode penambangan besar dan efisien; di antara kemajuan teknologi lainnya, mereka membangun aqueduct untuk membawa air ke lokasi tambang, di mana air tersebut digunakan untuk membersihkan puing-puing (sejenis penambangan hidraulik awal) dan memisahkan bijih dari batu yang dihancurkan. Orang Romawi juga mengembangkan proses pemecahan termal untuk menghancurkan batu, dengan membangun api di dinding batu dan memanaskan batu hingga hancur saat aliran air diarahkan ke atasnya. Metode pertambangan mereka menyebar ke seluruh dunia, saat orang-orang menggali untuk tembaga, besi, permata, emas, perak, dan hampir semua mineral dan kristal lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MINING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di Asia dan Amerika, teknologi pertambangan tetap relatif primitif hingga kedatangan orang Eropa yang mulai mengangkut kekayaan dari tanah-tanah tersebut. Pada akhir Abad Pertengahan, ketika cadangan mineral yang mudah dijangkau telah habis, pertambangan dalam mulai berkembang. Para penambang menggunakan alat tangan untuk menggali terowongan lebih dalam dan menopang dinding serta langit-langit terowongan dengan kayu. Kemudian terjadi krisis perak besar pada tahun 1465 M, ketika tambang mencapai kedalaman yang begitu dalam hingga air tanah menggenangi terowongan. Butuh seratus tahun untuk mengatasi hambatan tersebut, dan selama itu, peledakan dengan bubuk mesiu menggantikan sekop dan palu (sebagian besar). Kemudian datang Revolusi Industri, dengan kebutuhannya akan batu bara, dan pertambangan menjadi mekanis dan semakin rakus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mesin-mesin mikro di dalam tubuh hewan dan manusia yang memotong, mengiris, menyambung, menggabungkan, atau memodifikasi sel. Mesin-mesin mikro yang menciptakan bahan baru pada tingkat molekuler. Atau mesin-mesin mikro yang membuat mesin-mesin mikro lainnya. Apapun penggunaannya, nanoteknologi berada di ambang batas fiksi ilmiah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dasar-dasar teoretis nanoteknologi dapat ditelusuri kembali ke tanggal 29 Desember 1959 M, ketika fisikawan Amerika Richard Feynman memperkenalkannya dalam konferensi Ilmu Fisika di CalTech. Norio Taniguchi pertama kali menggunakan istilah “nanoteknologi” pada tahun 1974 untuk menggambarkan “proses pemisahan, penggabungan, dan deformasi bahan oleh satu atom atau satu molekul.” Pada tahun 1985, fullerene ditemukan oleh sekelompok kimiawan yang berhasil membentuk kluster semikonduktor menggunakan sinar molekul berdenyut. Pada tahun 1991, K. Eric Drexler memperoleh gelar PhD atas karyanya dalam nanoteknologi dan pada tahun berikutnya menerbitkan disertasinya, yang menjadi dasar untuk aplikasi praktis teknologi ini. Sementara itu, pada tahun 1989, peneliti IBM menjadi yang pertama kali memanipulasi atom menggunakan mikroskop terowongan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dasawarsa pertama abad ke-21 menyaksikan penggunaan awal nanoteknologi dalam manufaktur komersial, meskipun sebagian besar terbatas pada penggunaan nanopartikel pasif seperti dioksida titanium dan oksida seng dalam kosmetik dan produk makanan, nanopartikel perak dalam kemasan makanan dan desinfektan, serta tabung karbon nano dalam tekstil. Pada Maret 2011, Proyek Teknologi Nano Emergent mengidentifikasi sekitar 1.300 produk nanoteknologi, dengan aplikasi baru yang tersedia dengan laju tiga atau empat setiap minggu. Sementara itu, Inisiatif Nanoteknologi Nasional dibentuk oleh pemerintah Amerika Serikat untuk penelitian guna “mendorong transfer teknologi baru untuk kepentingan publik … dan mendukung pengembangan nanoteknologi yang bertanggung jawab.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NANOTECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun ada skenario distopia (seperti dalam novel Prey karya Crichton) dan perdebatan "ramah" antara teoritikus terkemuka Richard Smalley (penemu molekul "buckyball") dan pionir Eric Drexler mengenai kedatangan assembler molekuler, serta beberapa kekhawatiran tentang nanoteknologi DNA (nanomachine DNA pertama yang dapat mengubah strukturnya melalui masukan diperlihatkan pada tahun 1999 oleh Nadrian Seeman), tampaknya peradaban berada di ambang "revolusi nanoteknologi."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Awan jamur dan energi tak terbatas; utopia atau kehancuran. Teknologi fusi nuklir menjanjikan keduanya, atau tidak sama sekali. Dalam fisika dan kimia, fusi nuklir adalah proses peluruhan – alami atau tidak – di mana inti atom terpecah menjadi inti yang lebih ringan, melepaskan neutron dan foton, sehingga menghasilkan jumlah energi yang signifikan. Jika reaksi berantai dapat dimulai, di mana neutron dan foton bebas ini menyebabkan inti-inti di sekitarnya terpecah, maka sejumlah besar energi akan dilepaskan secara bersamaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Berdasarkan karya para jenius ilmiah seperti Marie Curie, Ernest Rutherford, Niels Bohr, Enrico Fermi, dan Edward Teller, Amerika Serikat mendanai Proyek Manhattan yang dipimpin oleh fisikawan J. Robert Oppenheimer pada tahun 1942 M untuk menciptakan reaksi nuklir berkelanjutan menggunakan uranium atau plutonium. Hasilnya adalah bom atom pertama yang berhasil diuji coba di gurun New Mexico pada Juli 1945. Bulan berikutnya, Amerika Serikat menjatuhkan dua bom lagi di kota-kota Jepang, menewaskan antara 129 ribu hingga 246 ribu orang. Setelah mata-mata Soviet mencuri rencana tersebut, perlombaan senjata nuklir pun dimulai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FISSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, fusi nuklir juga menawarkan harapan akan energi murah dan "bersih". Pada September 1948 di Oak Ridge, Tennessee, listrik dihasilkan untuk pertama kalinya melalui reaksi nuklir – setidaknya cukup untuk menyalakan sebuah lampu. Percobaan kedua yang lebih besar di Arco, Idaho, pada 1951 membuktikan kelayakan membangun pembangkit listrik nuklir. Oleh karena itu, pada 1954, pembangkit listrik nuklir pertama di dunia yang menghasilkan listrik untuk jaringan listrik mulai beroperasi di Obninsk, Uni Soviet, disusul oleh pembangkit listrik nuklir skala penuh pertama di dunia di Calder Hall, Inggris. Meskipun terjadi kecelakaan nuklir seperti di Three Mile Island pada tahun 1979, Chernobyl pada tahun 1986, dan tiga kecelakaan di Fukushima-Daiichi pada tahun 2011, tenaga nuklir mungkin menjadi penyelamat peradaban modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berbeda dengan fusi nuklir – di mana energi dihasilkan melalui pembelahan inti atom – fusi nuklir terjadi ketika dua atau lebih inti atom bertabrakan dengan cukup keras untuk menyatu, yang juga melepaskan foton dalam jumlah besar. Reaksi fusi nuklir menggerakkan bintang-bintang di alam semesta, menghasilkan banyak cahaya dan panas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama Perang Dunia II, penelitian untuk menciptakan bom fusi mencakup penelitian tentang fusi nuklir. Namun, pada tahun 1946 M, paten diberikan kepada dua peneliti Inggris untuk prototipe reaktor fusi berdasarkan konsep Z-pinch, di mana medan magnet dapat dihasilkan untuk menahan plasma (seperti yang terdapat di bintang). Mulai tahun berikutnya, dua tim di Inggris memulai serangkaian eksperimen yang semakin besar untuk menghasilkan listrik melalui fusi; seorang peneliti Inggris lainnya, James Tuck, yang bekerja di Los Alamos di Amerika Serikat, membangun serangkaian reaktor fusi yang culminating dalam reaktor terbesar, yang secara sinis disebut "Perhapsatron." Ternyata, nama tersebut tepat, karena eksperimen mengungkapkan ketidakstabilan dalam semua desain tersebut sehingga fusi tidak pernah tercapai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebaliknya, para insinyur senjata lah yang ditugaskan untuk menciptakan reaksi fusi buatan manusia pertama – Ivy Mike, bom termonuklir pertama yang diuji pada tahun 1952 di atol Enewetak. Dua tahun kemudian, bom Castle Bravo diledakkan di atol Bikini, dengan daya ledak 15 megaton. Sementara itu, Uni Soviet sedang membangun dan menguji arsenal termonuklirnya sendiri. Namun, semua reaksi fusi ini masih belum terkendali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_NUCLEAR_FUSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dalam banyak langkah kecil – dan beberapa jalan buntu – penelitian fusi nuklir perlahan-lahan berkembang dari tahun 1950-an hingga 1990-an. Akhirnya, pada tahun 1991, para ilmuwan di Joint European Torus di Inggris berhasil mencapai pelepasan energi fusi yang terkendali untuk pertama kalinya. Hal ini diikuti, seperti yang diharapkan, oleh banyak makalah ilmiah tentang cara-cara untuk meningkatkan proses tersebut, membuat reaktor semacam itu menjadi lebih kecil, lebih terjangkau, dan lebih terkendali. Meskipun ada perdebatan dan klaim yang bertentangan, pada tahun 2014, laboratorium "Skunk Works" milik Lockheed Martin mengumumkan pengembangan reaktor fusi ber-beta tinggi dan rencana untuk membangun prototipe berkapasitas 100 megawatt pada tahun 2017, siap untuk beroperasi secara reguler pada tahun 2022.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Polimer organik sintetis atau semi-sintetis yang umumnya berasal dari bahan petrokimia bermolekul tinggi, yang sangat tahan lama, lentur, ringan, dan kini merajalela dalam peradaban modern. Plastik. Plastik hadir dalam berbagai bentuk, beberapa lebih kuat, beberapa lebih fleksibel, dan beberapa memiliki toleransi panas yang lebih tinggi atau lebih rendah. Plastik dapat dibentuk, dicetak, atau diekstrusi menjadi hampir semua bentuk yang diinginkan. Plastik ditemukan di setiap aspek kehidupan saat ini, digunakan dalam segala hal mulai dari bumper mobil hingga anggota tubuh buatan, dari kemasan produk hingga furnitur modern, hiburan rumah hingga senjata terbaru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama Revolusi Industri, telah dikembangkan beberapa bahan serupa plastik; misalnya, pada tahun 1855 M, Alex Parkes, terinspirasi oleh hampir punahnya gajah, menciptakan bahan dari selulosa sebagai pengganti murah untuk gading. Namun, plastik sintetis pertama yang sepenuhnya buatan adalah Bakelite, yang ditemukan pada tahun 1909 oleh penemu Leo Hendrik Baekeland. Bakelite murah dan tahan lama. Oleh karena itu, Bakelite digunakan untuk membuat radio, telepon, pegangan alat makan, tombol piano, dan bola biliar. Meskipun cukup kokoh, Bakelite juga cukup rapuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah Perang Dunia Pertama, kemajuan radikal dalam kimia (terutama produksi gas beracun dan bahan peledak baru) memicu ledakan inovasi dalam bentuk-bentuk plastik baru. Polivinil klorida (PVC), plastik yang kaku dan tahan lama, mulai diproduksi secara komersial pada tahun 1920-an oleh berbagai perusahaan. Polistiren transparan dipasarkan pada tahun 1931 oleh I.G. Farben, dan pada tahun 1941 – dipicu oleh perang lain – Dow Chemical menemukan Styrofoam. (Pada tahun 1960, Dart Container Company, produsen terbesar cangkir Styrofoam yang kini umum digunakan, mengirimkan pesanan pertamanya.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PLASTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dunia semakin dipenuhi oleh plastik. Pada abad ke-21, hampir semua produk konsumen mengandung komponen plastik atau bahkan sepenuhnya terbuat dari plastik. Memang, tempat pembuangan sampah di seluruh dunia dipenuhi dengan plastik, dan massa besar plastik mengapung di lautan karena plastik tidak dapat terurai secara alami, dan membakarnya cenderung menghasilkan asap beracun. Selain itu, meskipun relatif murah untuk diproduksi, plastik membutuhkan banyak bahan kimia petrokimia untuk diproduksi dalam jumlah besar. Jadi, mungkin seiring dengan semakin langka dan mahalnya minyak, plastik pun akan menjadi semakin mahal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Seni atau keahlian seorang tukang gerabah, keterampilan dalam membuat barang-barang keramik” – dengan kata lain, membuat benda-benda dari tanah liat. Dalam pembuatan gerabah, benda-benda (kadang-kadang berguna) dibentuk dari tanah liat, kemudian dimasukkan ke dalam oven dan dipanggang pada suhu tinggi. Produk yang dihasilkan sangat rapuh tetapi juga kedap udara dan relatif tahan terhadap korosi, oksidasi, serangan hama, dan kerusakan lainnya. Benda-benda keramik tertua yang ditemukan meliputi kendi dan wadah untuk menampung cairan atau biji-bijian. Dan beberapa patung kecil yang sangat jelek.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Keramik tertua yang diketahui adalah patung-patung budaya Gravettian (gambaran kecil tanpa wajah dari wanita gemuk) yang berasal dari periode antara 29.000 hingga 25.000 SM. Patung-patung ini dibentuk secara manual dan dibakar dalam lubang. Sekitar 12.000 tahun yang lalu, orang-orang cerdas menemukan bahwa tanah liat – sering dicampur dengan pasir, kerikil, cangkang kerang yang dihancurkan, atau tulang – dapat digunakan untuk membuat barang-barang yang lebih berguna: pot, cangkir, piring, mangkuk, toples penyimpanan, dan sebagainya. Di Jepang, selama periode Jōmon, pengrajin tembikar mulai mengaplikasikan glasir pada pot tembikar mereka. Pada masa ini, beberapa jenis tembikar dikembangkan – tembikar tanah liat, tembikar batu, dan porselen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebelum roda pembuat tembikar ditemukan di Mesopotamia pada masa Ubaid (6000-4000 SM), tembikar harus dibentuk secara manual… suatu proses yang melelahkan. Penggunaan roda mempercepat proses pembuatan keramik. Hingga orang Etruska menggunakan cetakan untuk "memproduksi massal" pot dan barang-barang lain pada abad ke-6 SM, proses yang "diadopsi" oleh Romawi saat mereka menaklukkan tetangga-tetangga mereka yang mengganggu. Di Tiongkok, sementara itu, proses slip casting – cara lain untuk memproduksi massal wadah keramik – berkembang selama Dinasti Tang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_POTTERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kemudian semua keramik yang indah ini digantikan oleh plastik…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada teknologi sejak penulisan yang begitu mempengaruhi peradaban seperti percetakan dengan huruf bergerak. Percetakan dengan blok kayu telah digunakan selama puluhan tahun di Tiongkok, India, dan Eropa. Sistem pecia yang dikembangkan pada awal abad ke-13 di universitas-universitas Italia memberikan para penjual buku metode untuk memproduksi salinan-salinan buku dalam waktu relatif singkat. Namun, buku-buku tetap mahal dan hanya dimiliki oleh kalangan elit terpelajar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada abad ke-14, metode yang lebih cepat dan murah untuk menggandakan teks tertulis menjadi "Holy Grail" bagi para penjual buku Eropa, didorong oleh peningkatan pendidikan dan literasi. Bahkan orang biasa pun ingin membaca Alkitab sendiri, dan anak-anak mereka belajar huruf di sekolah-sekolah tata bahasa baru yang bermunculan di seluruh benua. Di Tiongkok, huruf bergerak – di mana setiap kata dapat ditempatkan dalam urutan apa pun dalam sebuah nampan, kemudian diolesi tinta, dan ditekan ke kertas – dibuat dari porselen oleh Bi Sheng pada tahun 1040 M, tetapi terbukti cukup rapuh dan mahal. Huruf bergerak dari kayu juga cepat aus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Adalah seorang tukang emas keliling asal Jerman yang juga pernah menjadi penjual buku (dan kadang-kadang berprofesi lain, namun tidak ada yang berhasil dengan baik) bernama Johannes Gutenberg yang mengembangkan huruf cetak bergerak terbuat dari logam, di mana setiap potongan kecil mewakili huruf atau tanda baca yang dapat disusun ulang dalam nampan sesuai kebutuhan untuk membuat halaman. Huruf logam, yang terbuat dari timah, tahan lama dan mudah dicetak; ketika aus, huruf tersebut dapat dilebur dan digunakan kembali untuk membuat huruf baru. Tukang emas yang gagal ini juga merancang tinta berbasis minyak yang bekerja baik dengan huruf logam untuk menghasilkan cetakan yang tahan lama.  Gutenberg mendirikan bengkel di Mainz, dan pada tahun 1450 mulai mencetak teks-teks umum (kemungkinan besar, tata bahasa Latin) dan indulgensi gereja; pada tahun 1452, Gutenberg memulai pekerjaan pada versi cetak Alkitab yang selesai pada tahun 1455 – yang dikenal sebagai Alkitab Gutenberg.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PRINTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penemuan tersebut merevolusi dunia dan memicu perkembangan komunikasi massa. Penemuan ini menyebar dengan cepat di seluruh Eropa, karena para penjual buku kini dapat memproduksi (dan menjual) banyak salinan. Penemuan ini tidak hanya menstandarkan bahasa dan pengetahuan – dengan memperkenalkan nomor halaman, daftar isi, indeks, kemampuan untuk mengutip karya lain, dan berbagai hal yang tidak mungkin dilakukan dengan buku yang ditulis tangan – tetapi juga mengajarkan manusia untuk berpikir secara linier (karena itulah cara orang membaca sekarang) daripada secara holistik. Dan penemuan ini memicu – atau setidaknya mempromosikan – Revolusi Ilmiah dan Reformasi. Jadi, jika peradaban ini berantakan, salahkan Gutenberg.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ide komunikasi "nirkabel" bermula dari eksperimen telegrafi nirkabel pada 1830-an – mengirimkan impuls melalui tanah, air, dan bahkan rel kereta api baja. Pada tahun 1888 M, Heinrich Hertz membuktikan secara meyakinkan bahwa gelombang elektromagnetik dapat ditransmisikan melalui udara; publikasinya memicu persaingan sengit di kalangan penemu dan orang-orang aneh untuk menghasilkan gelombang Hertzian ini. Bahkan tokoh seperti Nikola Tesla, Amos Dolbear, dan Sir Oliver Lodge ikut terlibat. Namun, dibutuhkan seorang penemu Italia yang kurang dikenal bernama Guglielmo Marconi untuk membangun telegraf nirkabel pertama yang berfungsi sepenuhnya … atau radio, seperti yang disebut oleh beberapa orang … pada tahun 1894. Ia mematenkannya di Inggris pada tahun 1896. Marconi dianugerahi Hadiah Nobel pada tahun 1909 atas karyanya. Dia juga akhirnya menjadi kaya, menjadi senator di parlemen Italia, dan bergabung dengan Partai Fasis pada tahun 1923, diangkat menjadi presiden Akademi Kerajaan oleh Mussolini – tetapi itu adalah cerita lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Awalnya, radio digunakan untuk mengirim pesan dalam kode Morse, tetapi pada tahun 1900, seorang imam Brasil bernama Roberto de Moura berhasil mengirimkan suara manusia melalui gelombang radio (ia mendapatkan paten untuk peralatan modulatornya setahun kemudian). Kemajuan berikutnya adalah tabung hampa udara, yang ditemukan oleh insinyur yang bekerja untuk Westinghouse. Kemudian, dengan menggabungkan semua teknologi ini, siaran radio pertama dilakukan dari Ocean Bluff-Brant Rock, Massachusetts, pada Malam Natal 1906. Siaran tersebut mencakup musik liburan dan pembacaan dari Alkitab; kapal-kapal di laut melaporkan berhasil menangkap transmisi modulasi amplitudo (sekarang disebut "AM") pertama ini. Dua tahun kemudian, dalam perjalanannya menjadi jutawan, Marconi membuka pabrik radio pertama di dunia di Chelmsford, Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RADIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dalam waktu singkat, stasiun radio komersial mulai bermunculan di mana-mana; para pengusaha akhirnya menemukan cara untuk menghasilkan uang dari siaran iklan (pertama kali dari stasiun WEAF di New York) dan Kongres menemukan cara untuk menghasilkan uang dari lisensi stasiun. Program berita pertama disiarkan pada Agustus 1920 oleh stasiun 8MK di Detroit. Stasiun perguruan tinggi pertama mulai siaran pada Oktober 1920 di Union College. Pada bulan yang sama, stasiun perguruan tinggi tersebut menyiarkan apa yang diyakini sebagai program hiburan pertama, serangkaian konser malam Kamis. Pada 1921, siaran olahraga pertama – pertandingan sepak bola antara West Virginia dan Pittsburgh – ditayangkan. Kini, para penyiar radio benar-benar berhasil menarik perhatian pendengar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bukti penggunaan suku cadang yang dapat diganti dapat ditelusuri kembali ke kapal perang Kartago selama Perang Punik Pertama, ketika suku cadang standar memungkinkan perbaikan galley mereka dilakukan dengan relatif cepat. Selama periode Negara-Negara Berperang, Dinasti Qin menggunakan busur panah massal dengan bagian-bagian yang dapat diganti untuk menghancurkan lawan-lawannya. Demikianlah halnya sepanjang sejarah, hingga Eli Terry akhirnya memproduksi massal sesuatu yang bukan senjata di lini produksinya di Amerika pada tahun 1814 M – sebuah jam dinding dengan pilar dan ukiran. Pada pertengahan abad ke-19, beberapa pabrik jam dan mesin jahit mulai menggunakan bagian yang dapat diganti di pabrik mereka. Baik Perusahaan Mesin Jahit Singer (1870) maupun Perusahaan Mesin Panen McCormick (1880) mengadopsi praktik ini, diikuti oleh pabrik mesin uap, mesin ketik, dan sepeda. Kemudian Henry Ford mengadopsinya untuk merek mobil terjangkau miliknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Perkembangan bagian-bagian yang dapat diganti dalam manufaktur sebagian besar disebabkan oleh inovasi dan penemuan sejumlah mesin manufaktur, yang memungkinkan variasi yang sangat kecil pada bagian akhir. Manufaktur diubah secara revolusioner oleh mesin bubut dengan rest geser, mesin bubut pemotong ulir, mesin frais, dan mesin pemotong logam, secara berurutan. Dengan penambahan elektrifikasi mesin untuk kecepatan yang lebih tinggi, kini ratusan bagian identik dapat diproduksi setiap jam oleh teknisi mesin yang terampil. Manajemen konfigurasi berkembang pada tahun 1950-an sebagai bidang rekayasa sistem untuk memastikan konsistensi dalam kinerja dan atribut fisik bagian-bagian yang diproduksi. Kemudian datanglah robot untuk bekerja di lini perakitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_REPLACEABLE_PARTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Perkembangan suku cadang yang dapat diganti di berbagai bidang produk konsumen memicu Revolusi Industri dan meningkatkan kualitas hidup, karena berbagai barang menjadi terjangkau bagi orang-orang kelas pekerja rata-rata. Konsumsi yang mencolok akhirnya menjadi terjangkau bagi peradaban… atau setidaknya, bagi sebagian dari peradaban tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rifling hanyalah proses pemotongan alur heliks pada bagian dalam laras senjata api untuk menimbulkan putaran pada peluru atau proyektil, yang berfungsi untuk menstabilkan proyektil secara gyroskopik, sehingga meningkatkan akurasi dan jangkauan tembakan. Singkatnya, hal ini berarti bahwa untuk menembak sasaran tertentu dengan senapan laras halus, diperlukan penembak yang terampil, tetapi siapa pun dengan tangan yang stabil memiliki peluang yang cukup besar untuk berhasil menembak sasaran dengan senapan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun sulit untuk menentukan siapa yang pertama kali mengusulkan ide tersebut, pemotongan alur pada laras senapan dimulai oleh beberapa tukang senjata di Augsburg pada akhir abad ke-15; August Kotter, di Nuremburg, memperbaiki desain tersebut sekitar tahun 1520 M. Namun, pemotongan alur pada laras senjata bubuk hitam tidak terlalu efektif karena sisa-sisa bubuk yang tertinggal di dalam laras (sehingga mengotori alur-alurnya); senjata bubuk hitam dengan pemotongan alur yang paling efektif adalah pistol muatan belakang, seperti Queen Anne flintlock. Meskipun pemotongan alur sudah ada sejak abad ke-16, teknologi ini baru menjadi umum pada perang-perang era Industri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada awal abad ke-18, Benjamin Robins, seorang matematikawan Inggris, membuktikan bahwa peluru berbentuk memanjang daripada bulat akan mempertahankan putaran dari laras senapan tetapi mengurangi hambatan udara dengan lebih baik. Dalam beberapa dekade, sebagian besar tentara kontinental telah memiliki batalion senapan untuk melengkapi regu infanteri yang dilengkapi dengan senapan musket. Awalnya, unit-unit ini digunakan untuk menembak jitu perwira musuh… penembak jitu sejati. Namun, pada masa Perang Napoleon, dan lebih lagi selama Perang Saudara Amerika, pasukan yang dilengkapi dengan senapan diintegrasikan ke dalam infanteri garis reguler.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_RIFLING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 1866, senapan laras belakang sedang dikembangkan: senapan "jarum" Jerman, Tabatière Prancis, dan Snider-Enfield Inggris. Senapan aksi pelatuk seperti Chassepot memungkinkan senapan diisi lebih cepat dan ditembakkan bahkan dari posisi berbaring. Senapan Colt "Revolving Rifle" Amerika adalah senapan "berulang" pertama. Kecuali beberapa penyempurnaan mematikan – seperti tembakan otomatis dan penglihatan teleskopik – alur laras telah mencapai puncaknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1942 M, penulis fiksi ilmiah Isaac Asimov mengusulkan tiga "hukum robotika." Pada tahun 1948, matematikawan Amerika Norbert Wiener merumuskan "prinsip-prinsip cybernetika" sebagai dasar untuk robotika praktis. Dan pada tahun 1961, robot programmable pertama – "Unimate" – dibangun untuk mengangkat dan menumpuk potongan logam panas dari mesin cetak logam. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Automata – mesin yang beroperasi secara otomatis – telah ada sejak dijelaskan dalam teks Tiongkok abad ke-3 SM berjudul 'Liezi' yang dikaitkan dengan filsuf Lie Yukou. Pada tahun 1495 M, jenius seperti Leonardo da Vinci mengusulkan skema untuk ksatria mekanik, sebuah proto-robot. Seniman dan penemu Prancis Jacques de Vaucanson membangun bebek mekanik yang mampu makan, menggerakkan sayapnya, dan buang air setelahnya – "Bebek yang Bisa Makan" pada tahun 1738; yang lebih penting, ia juga membangun mesin tenun sepenuhnya otomatis, mungkin automaton komersial pertama yang layak. Jadi "robot" (dinamai oleh Karel Capek dari Ceko dalam dramanya R.U.R.) sudah ada jauh sebelum ABB Robot Group memasang robot industri pertama yang dikendalikan oleh mikrokomputer di Swedia pada tahun 1974.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tentu saja, yang membuat semua orang antusias dan khawatir adalah robot humanoid – dengan tubuh, kepala yang memiliki fitur wajah, dua atau lebih lengan, dan kemampuan berjalan dengan dua kaki. Robot-robot ini, yang menjadi idola para penulis fiksi ilmiah dan studio Hollywood, baru mulai diwujudkan. Pada tahun 1973, Wabot-1 dibangun, mampu berjalan, berkomunikasi dalam bahasa Jepang, dan mengukur jarak ke objek dengan mata dan telinga buatan. (Hampir seasyik Digesting Duck, tampaknya.) Tak lama kemudian, hampir setiap tahun sebuah robot baru memukau dunia. Pada tahun 2005, Wakamaru pertama kali diperkenalkan, sebuah robot domestik buatan Jepang yang dirancang untuk memberikan perawatan dan teman bagi orang tua dan penyandang disabilitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROBOTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tentu saja, robot tidak harus berbentuk humanoid. Faktanya, bentuk manusia adalah desain yang tidak efisien, sehingga terdapat berbagai kemungkinan yang sedang dieksplorasi oleh insinyur dan produsen untuk berbagai tugas – robot beroda, robot berbentuk bola, robot beroda rantai, dan sebagainya – dengan berbagai jenis alat pengambil dan manipulator daripada tangan. Kemungkinan-kemungkinan tersebut hampir tak terbatas. Atau seperti yang ditanyakan Terry Pratchett, “Saya penasaran, apa yang membuat kita membangun robot humanoid yang tidak efisien daripada mesin yang ramping dan efisien?”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada yang benar-benar yakin siapa yang meluncurkan roket pertama. Beberapa sejarawan menyatakan bahwa roket pertama kali digunakan dalam pertempuran pada tahun 1232 M oleh orang Cina melawan Mongol, dengan ledakan yang terdengar hingga jarak 15 mil. Yang lain mengklaim bahwa roket pertama diilustrasikan oleh "ground-rat," jenis kembang api, yang digunakan oleh Kaisar Lizong pada perayaan ulang tahun ibunya, Kung Sheng, pada tahun 1264. Yang pasti, catatan tertulis pertama tentang roket terdapat dalam Huolongjing, karya perwira artileri Tiongkok Jiao Yu pada pertengahan abad ke-14; bahkan dijelaskan tentang roket bertahap pertama, yang tampaknya digunakan oleh angkatan laut Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hingga Perang Dunia II, roket tetap menjadi senjata jarak pendek, tidak akurat, dan canggung… atau digunakan untuk membuat kembang api yang indah (bukan berarti roket militer tidak menghasilkan ledakan yang indah). Pada tahun 1792, roket berlapis besi digunakan oleh Tipu Sultan untuk mempertahankan Mysore melawan Perusahaan Hindia Timur Inggris yang rakus. Inggris, yang menyadari potensi ini, mengembangkan roket bahan bakar padat Congreve untuk digunakan melawan Prancis, Amerika, dan kelompok-kelompok lain yang tidak disukai. Pada tahun 1914, Robert Goddard – terinspirasi oleh kisah-kisah fantasi H.G. Wells – mematenkan beberapa konsep yang terbukti krusial dalam sejarah roket: ruang pembakaran, tahap ganda, dan nozzle untuk meningkatkan kecepatan gas buang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_ROCKETRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sementara itu, para ilmuwan Jerman juga terus menyempurnakan desain roket mereka sendiri – tentu saja untuk menyerang musuh. Jika V-1 adalah bom terbang yang kasar dan sederhana, V-2 adalah sebuah keajaiban, dilengkapi dengan turbin pompa, sistem panduan inersia, dan banyak inovasi lain yang hingga kini masih digunakan oleh para ilmuwan roket. Akhir perang memicu "perlombaan antariksa" ketika dua kekuatan super "menyerap" banyak ilmuwan roket terkemuka Jerman dari Peenemunde, terutama akuisisi Amerika Serikat atas Wernher von Braun. Meskipun Uni Soviet yang meluncurkan satelit pertama dan manusia pertama ke orbit. Namun, Amerika Serikatlah yang membangun ICBM berujung nuklir pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena mendayung kapal merupakan pekerjaan yang berat, manusia mengembangkan layar agar angin dapat mendorongnya. Berlayar memberikan manusia cara yang lebih cepat dan mudah untuk bepergian daripada melalui darat, dan telah digunakan untuk perdagangan, transportasi, penangkapan ikan, dan perang sejak tiang layar pertama kali dipasang. Gambaran tertua tentang kapal yang berlayar ditemukan pada sebuah cakram berukir di Kuwait, yang diperkirakan berasal dari antara tahun 5500 hingga 5000 SM. Gambaran kuburan sekitar 3200 SM menunjukkan perahu bambu berlayar di Sungai Nil. Beberapa ratus tahun kemudian, orang Mesir mulai menjelajahi pantai-pantai Mediterania. Di sepanjang setiap pantai, dari Tiongkok hingga Skandinavia, teknologi berlayar – yang khas bagi setiap budaya pelaut – terus berkembang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Barques, brigs, caravels, clippers, dan catboats; feluccas, galleons, junks, longships, misticos, schooners, dan sloops; teknologi dan desain kapal layar sebervariasi seperti bangsa-bangsa yang menggunakannya. Pada tahun 2500 SM, orang Mesir membangun kapal layar dari papan kayu cedar, diikat bersama dengan tali dan rumput untuk menutup celah-celah; kapal "Khufu" yang ditemukan utuh di kaki Piramida Giza pada tahun 1954 M adalah kapal berukuran 143 kaki yang digerakkan oleh dayung dan layar katun. Pada waktu yang sama, orang Skandinavia mengembangkan metode pembangunan kapal dengan kompartemen lambung yang terpisah, yang memungkinkan pembuatan perahu panjang yang semakin besar. Pada tahun 1000 M, Viking menjadi pelaut dan pembuat kapal terkemuka di dunia, bahkan berlayar melintasi Samudra Atlantik ke Amerika Utara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SAILING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Uji coba dan kesalahan (banyak pelaut yang tenggelam) membawa perbaikan teknologi pada layar, tiang layar, badan kapal, dan perlengkapan layar. Pedagang Arab, Tiongkok, dan India menjelajahi pinggiran Samudra Pasifik, membuka rute perdagangan dan hubungan diplomatik. Namun, justru orang Eropa yang akan menjelajahi dunia; sejak abad ke-15, pelaut Eropa menjelajah lebih jauh, tinggal lebih lama, dan mengeksplorasi seluruh dunia, menciptakan kerajaan kolonial berdasarkan armada pelayaran mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasokan air bersih dan sanitasi telah memainkan peran yang sangat penting dalam perkembangan peradaban, karena tanpa itu, masyarakat cenderung rentan terhadap penyakit dan kematian. Terutama ketika mereka tinggal berdesakan di pusat-pusat perkotaan. Tanda-tanda awal sanitasi perkotaan ditemukan di reruntuhan pemukiman Harappan Mohenjo-daro dan Rakhigarhi di Lembah Indus sekitar tahun 2500 SM. Di sana, kelompok-kelompok rumah mendapatkan air dari sumur bersama, dan air limbah (bersama dengan segala isinya) dibuang ke saluran drainase tertutup yang membentang di sepanjang jalan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kota-kota dan villa Romawi memiliki sistem air dan sanitasi yang lebih baik, dengan saluran pembuangan batu dan kayu – termasuk Cloaca Maxima yang terkenal di Roma, yang mengalirkan limbah ke Sungai Tiber – untuk mengangkut limbah jauh dari pemukiman penduduk. Namun, sedikit bukti menunjukkan adanya sistem sanitasi yang baik di sebagian besar Eropa hingga akhir Abad Pertengahan; oleh karena itu, wabah Cyprian (kemungkinan cacar air), wabah Justinian (wabah bubonic), dan Black Death. Secara perlahan – karena biayanya yang mahal – selama Renaisans, saluran pembuangan menggantikan toilet ember, toilet luar ruangan, dan lubang pembuangan di Eropa. (Sementara itu, kota Maya Palenque diyakini memiliki saluran air bawah tanah dan toilet flush.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 1596, Sir John Harington menerbitkan karyanya berjudul A New Discourse on a Stale Subject, di mana ia menggambarkan pendahulu toilet modern yang telah dipasangnya di rumahnya, dilengkapi dengan katup pembilas, tangki air, dan mekanisme untuk membersihkan mangkuk toilet setelah digunakan. Ia juga memasang satu unit untuk ibu baptisnya, Ratu Elizabeth I, di Istana Richmond, namun ia menolak menggunakannya karena suara yang tidak pantas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SANITATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dengan dimulainya Revolusi Industri, pertumbuhan perkotaan, dan peningkatan pendapatan yang dapat dibelanjakan bagi banyak pekerja – serta penemuan S-trap oleh Alexander Cumming pada tahun 1775 – toilet dalam ruangan menjadi kenyataan yang praktis. Penemu Joseph Bramah menambahkan sistem katup pelampung ke tangki air, dan pada tahun 1778 mulai memasang toilet di rumah-rumah dan bisnis di seluruh London, sebuah usaha yang sangat menguntungkan menurut semua laporan. Tak lama kemudian, semua orang menginginkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Bip … bip … bip.” Begitulah permulaannya. Sputnik, yang dilengkapi dengan pemancar sinyal radio, diluncurkan pada Oktober 1957 M oleh Uni Soviet. Berputar di atas kepala, satelit buatan (berbeda dengan satelit alami seperti Bulan) Sputnik memberi peringatan kepada manusia yang berkerumun di permukaan bahwa dunia telah berubah secara dramatis … apakah untuk kebaikan atau tidak, masih harus ditentukan. Sputnik 2 diluncurkan pada November, dengan makhluk hidup pertama di ruang angkasa di dalamnya, seekor anjing bernama Laika (yang meninggal dalam hitungan jam setelah peluncuran).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah mendapat tekanan dari American Rocket Society, National Science Foundation, dan (satu-satunya lembaga yang benar-benar berpengaruh) Gedung Putih, militer Amerika Serikat mengumumkan programnya sendiri untuk meluncurkan satelit ke orbit. Tiga bulan setelah Laika yang malang diluncurkan ke orbit, Amerika Serikat meluncurkan Explorer 1 mengelilingi Bumi. Pada tahun 1961, Angkatan Udara Amerika Serikat menggunakan Jaringan Pemantauan Luar Angkasa yang baru dibentuk untuk mendata 115 satelit yang mengorbit Bumi. Luar angkasa mulai padat. (Saat ini, jaringan tersebut melacak sekitar 8.000 objek buatan manusia yang mengorbit Bumi, sebagian besar merupakan "sampah" antariksa.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sekitar waktu Amerika Serikat sedang menyusun daftar satelit, Uni Soviet meluncurkan seorang manusia ke luar angkasa; pada 12 April 1961, Yuri Gagarin menjadi manusia pertama yang mengorbit Bumi, dengan menggunakan satelit Vostok 1. Berbeda dengan Laika yang malang, kosmonaut tersebut kembali dengan selamat. John Glenn dari Amerika Serikat mengorbit Bumi pada Februari 1962 dengan pesawat ruang angkasa Friendship 7. China menjadi negara ketiga yang mengirimkan manusia ke luar angkasa: Yang Liwei dengan pesawat ruang angkasa Shenzhou 5 pada Oktober 2003. Dan ilmuwan dari berbagai negara telah bertugas di Stasiun Luar Angkasa Internasional – satelit orbit terbesar hingga saat ini – sejak komponen pertamanya diluncurkan pada 1998; stasiun ini mengorbit Bumi setiap 92,69 menit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SATELLITES_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Banyak negara – termasuk Qatar (2013), Uruguay (2014), dan Turkmenistan (2015) – telah meluncurkan satelit ke orbit. Belum lagi puluhan perusahaan swasta yang telah mengeluarkan dana besar untuk meluncurkan satelit mereka (kebanyakan satelit telekomunikasi) ke orbit, didorong oleh disahkannya Undang-Undang Peluncuran Ruang Angkasa Komersial tahun 1984 oleh Kongres Amerika Serikat. Kini, ada juga sejumlah perusahaan yang sedang menjajaki penerbangan komersial berawak ke orbit, atau bahkan ke luar orbit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Teori-teori ilmiah bekerja dengan baik untuk menjelaskan bagaimana dunia alam (dan non-alam) berfungsi, didasarkan pada fenomena yang telah teruji secara empiris dan sering diamati yang dapat direplikasi. Oleh karena itu, teori-teori ilmiah empiris bersifat prediktif, universal, dan dapat diuji. Hukum-hukum ilmiah, di sisi lain, tidak memberikan penjelasan tentang mekanisme suatu fenomena, melainkan hanya pengamatan yang konsisten tentang sesuatu yang terjadi. Teori-teori yang sudah usang, seperti teori phlogiston tentang pembakaran, dibuang begitu saja ketika penelitian atau instrumen menemukan data empiris baru tentang fenomena tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Teori ilmiah didasarkan pada perkembangan metode ilmiah, yang dimulai dengan pendekatan induktif-deduktif Aristoteles terhadap pengamatan ilmiah sebagaimana dijelaskan dalam karyanya Organon. Namun, pendekatan Aristoteles bukanlah satu-satunya cara untuk merumuskan teori; Epicurus juga merumuskan aturan-aturannya sendiri untuk "menyimpulkan" bagaimana dan mengapa alam berfungsi. Orang Eropa tidak terlalu memperhatikan ilmu pengetahuan selama Abad Kegelapan (lebih fokus pada bertahan hidup dari perang, wabah, dan kelaparan), tetapi pada tahun 1021 M, fisikawan Arab ibn al-Haytham, yang dikenal di Barat sebagai Alhazen, merumuskan metodenya dalam mengusulkan teori-teori ilmiah: pengamatan, eksperimen, dan logika rasional.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah Eropa pulih dari krisisnya, para humanis Renaisans menambahkan pemikiran mereka tentang bagaimana teori-teori ilmiah seharusnya dikembangkan. Francisco Sanches dalam tulisannya pada tahun 1571 hingga 1573 berargumen bahwa metode yang benar-benar valid untuk memperoleh pengetahuan didasarkan pada skeptisisme, dan Francis Bacon kemudian mengembangkan induksi eliminatif sebagai dasar untuk mengusulkan teori-teori ilmiah. Descartes, Galilei, dan Newton menyempurnakan metode tersebut. Pada abad ke-20, Charles Peirce, Karl Popper, dan Thomas Kuhn mendiskusikan dan mengembangkan konsep tentang apa yang seharusnya menjadi metode ilmiah, yaitu standar untuk semua penyelidikan di semua disiplin ilmu penelitian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tentu saja, ada cara-cara lain yang kurang empiris untuk memahami alam semesta, tetapi teori-teori ilmiah tetap berakar pada kenyataan … dan telah memberikan peradaban wawasan dan teknologi yang membuat kehidupan manusia jauh lebih nyaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembuatan kapal, tentu saja, adalah proses pembuatan kapal. Para pembuat kapal mengikuti profesi yang akar sejarahnya dapat ditelusuri hingga zaman sebelum catatan sejarah. Bukti arkeologis menunjukkan bahwa manusia berlayar ke Borneo dari Asia 120 ribu tahun yang lalu dengan menggunakan kapal yang dibangun; dan kemudian ke Papua Nugini dan Australia sekitar 50 ribu tahun yang lalu. Pada milenium keempat SM, orang Mesir membangun lambung kapal dari papan kayu, menggunakan paku kayu untuk mengikatnya, dan getah untuk membuatnya kedap air. Di seberang lautan di India, dermaga pembuat kapal pertama digunakan oleh orang Harappa sekitar 2500 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun orang-orang Fenisia, Yunani, dan Kartago cukup mahir dalam pembuatan kapal, sebagian besar pengetahuan mereka hilang selama "Zaman Kegelapan". Kecuali Viking, orang Eropa tidak terlalu terampil atau inovatif. Namun, di Tiongkok pada masa Dinasti Song dan Ming, pembuatan kapal mencapai puncaknya, dengan membangun kapal junks dan kapal perang yang mengisi pelabuhan-pelabuhan terbesar pada masa itu. Di dunia Islam, pembuatan kapal berkembang pesat di Basra dan Alexandria, menghasilkan kapal dhows dan feluccas yang berlayar di rute perdagangan dari Asia Timur hingga ujung Afrika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Zaman Penjelajahan, ketika orang Eropa berangkat untuk menaklukkan dunia, menuntut pendekatan baru dalam pembangunan kapal. Pabrik kapal menjadi kompleks industri besar (seperti Arsenal di Venesia), yang mampu memproduksi kapal dengan desain standar (seperti carrack) dalam hitungan minggu atau bahkan hari. Pada masa Perang Napoleon, kapal-kapal masih dibangun berdasarkan rencana dasar dan standar di galangan kapal yang luas; Inggris bahkan mendirikan Royal Dockyards di seluruh dunia untuk mendukung ambisi maritim mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIPBUILDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kemajuan dalam desain kapal dan bahan-bahan selama Revolusi Industri dalam industri pembuat kapal untuk pertama kalinya dalam berabad-abad membuat metode baru menjadi wajib. Kapal-kapal berukuran besar dengan lambung besi dan baja seperti Great Eastern dan Titanic, serta kapal-kapal modern seperti dreadnaughts, berarti bahwa sebagian besar kapal kini dibangun di dok kering yang luas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada dasarnya, taktik pengepungan tidak banyak berubah sejak Megiddo (sekitar 1457 SM), Tyre (332 SM), Carthage (149-146 SM), dan Masada (73-74 M) – belum lagi Troy sekitar 1200 SM jika kita percaya pada Homer. Setelah orang Asyur dan tetangga mereka mulai membangun tembok di sekitar kota-kota mereka untuk mencegah orang-orang tak beraturan masuk, menjadi penting bagi setiap penakluk yang serius untuk memiliki cara untuk merebut tempat-tempat tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sejak zaman dahulu kala, serangan pertama penyerang biasanya berupa serangan "kejutan", bertujuan untuk mengalahkan pertahanan musuh sebelum mereka siap atau bahkan menyadari adanya ancaman. Meskipun biasanya tidak berhasil, upaya itu tetap layak dicoba. Dan begitu, kebanyakan penyerang beralih ke strategi mengepung kota, berusaha memaksa pertahanan di dalam untuk menyerah (atau berharap ada pengkhianat di dalam yang akan membocorkan posisi garnisun dan membuka gerbang). Jika tempat tersebut sepenuhnya dikepung, pasokan makanan, air, dan barang-barang lain dapat diblokir sehingga tidak sampai ke pihak yang dikepung. Jika kelaparan mengancam … seperti yang sering terjadi … para pertahanan dan warga sipil terpaksa makan apa saja yang bisa dimakan – kuda, hewan peliharaan keluarga, kulit, serbuk kayu, dan bahkan sesama manusia. Penyakit juga sangat efektif, sehingga praktik melemparkan bangkai yang terinfeksi (hewan dan manusia) melintasi tembok. Namun, kedua pendekatan tersebut bisa memakan waktu, terutama jika kota tersebut besar dan memiliki persediaan yang cukup.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Untuk mempercepat proses pengepungan – mengingat pasukan pengepung sendiri mungkin menghadapi penyakit, kelaparan, atau pasukan bantuan – berbagai macam alat pengepungan diciptakan untuk menembus atau melompati tembok. Tangga dan menara pengepungan menempatkan pasukan di atas tembok, sementara katapel dan trebuchet menghancurkan tembok, dan ramming serta kait pengepungan merobohkan atau menarik gerbang. Menggali terowongan untuk meruntuhkan tembok – penambangan – kadang-kadang berhasil. Jika taktik ini berhasil dan tembok berhasil ditembus, semuanya berakhir dalam pertempuran besar yang berdarah di kota. Orang Ottoman sangat mahir dalam taktik pengepungan … seperti yang dapat dibuktikan oleh Konstantinopel, Klis, dan Rhodes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kapal layar persegi berlayar dua tiang pertama muncul di Mediterania pada pertengahan abad ke-14 Masehi, menggantikan kapal layar segitiga lanteen yang telah digunakan selama seribu tahun sebelumnya. Layar persegi tegak lurus telah digunakan pada kapal layar di Eropa Utara sebelumnya (pada kapal cog dan longships), dan desain ini diadopsi oleh para Kruisader untuk kapal-kapal angkut mereka, memberikan kecepatan dan manuverabilitas yang lebih baik sehingga mereka dapat mencapai Tanah Suci lebih cepat. Dalam waktu singkat, orang Eropa menambahkan kastil depan dan belakang, bowsprit, sarang burung, dan tiang layar tambahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Era Penjelajahan menyaksikan desain kapal caravel berlayar persegi (caravela redonda – dinamakan demikian karena buritannya yang bulat) oleh Portugis untuk perjalanan panjang mereka melintasi lautan. Kapal ini dengan cepat menjadi kapal utama yang paling umum digunakan oleh para penjelajah, pendahulu dari kapal galleon yang jauh lebih besar; Magellan memiliki armada yang seluruhnya terdiri dari kapal caravel saat ia mengelilingi dunia pada tahun 1519. Selama tiga abad berikutnya, sejarah maritim didominasi oleh kapal-kapal layar persegi yang semakin besar, yang membawa orang Eropa untuk menaklukkan Amerika dan Afrika, menjarah kekayaan Timur Jauh, dan berperang satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kapal-kapal perang bermeriam (mulai dari kapal perang tiga dek kelas pertama dengan lebih dari 90 meriam hingga kapal perang kelas kelima yang rendah dengan hanya 18 meriam) saling menembaki satu sama lain selama Perang Napoleon dan seterusnya. Kapal fregat dan bark mengejar kapal dagang musuh. Kapal blokade berlayar cepat dengan layar persegi melintas di antara kapal perang Amerika selama Perang Saudara Amerika. Kapal clipper raksasa berlayar di Samudra Pasifik, sementara kapal penangkap paus Amerika dengan layar persegi memburu binatang-binatang tersebut hingga hampir punah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SQUARE_RIGGING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Namun, pesona era pelayaran layar mulai memudar. Pada tahun 1821, kapal uap besi pertama, Aaron Manby (berkapasitas 116 ton, yang dibangun di Inggris dan diberi nama dengan penuh kebanggaan sesuai nama pembuatnya), berlayar untuk pertama kalinya. Meskipun kapal layar lebih murah untuk dibangun dan dioperasikan, dan mesin uap besi awal terkenal tidak dapat diandalkan (sehingga kebanyakan kapal masih dilengkapi dengan tiang dan layar), akhir dari kapal layar persegi sudah di depan mata, dan dalam kurang dari satu abad, kapal tersebut hanya menjadi yacht milik orang kaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kemampuan untuk bergerak diam-diam tanpa terdeteksi dan menimbulkan kekacauan adalah impian setiap anak berusia lima tahun; para ilmuwan modern hampir berhasil mewujudkannya. Teknologi stealth modern merupakan gabungan dari berbagai proyek militer dan ilmu eksperimental yang melampaui batas penglihatan manusia, berusaha untuk menyembunyikan dan mendeteksi objek melalui radar, akustik, pembacaan termal, atau metode lain yang kurang terlihat. Teknologi low observable, yang juga dikenal sebagai teknologi stealth, telah digunakan sejak zaman pemburu kuno yang membungkus diri mereka dengan vegetasi dan/atau kulit binatang untuk mendekati hewan secara diam-diam. Setelah Perang Napoleon, ketika seragam merah dan biru yang mencolok membuat tentara menjadi target yang mudah, berbagai negara Eropa mulai bereksperimen dengan kamuflase.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selama Perang Dunia Pertama, Jerman menguji penggunaan selulosa asetat sebagai penutup pesawat mereka, sebuah kain transparan yang mereka harapkan dapat membuat pesawat lebih sulit dideteksi. Kanada dan Inggris juga melakukan eksperimen dengan "kamuflase pencahayaan tersebar" selama Perang Dunia Kedua, tetapi teknologi ini menjadi usang akibat kemajuan dalam radar. Namun, kapal selam Jerman U-480, yang dilapisi dengan ubin karet anechoic untuk menyerap gelombang sonar aktif, merupakan kapal selam stealth sejati pertama di dunia. Jerman juga sedang mengembangkan pesawat tempur-bomber Horten Ho 229, yang menggunakan bubuk karbon dalam lemnya untuk menyerap gelombang radar dan trik lain untuk membuatnya "tak terlihat."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Horten tidak pernah terbang, tetapi pada tahun 1958 M, Badan Intelijen Pusat Amerika Serikat (CIA) meminta dana untuk merancang pesawat pengintai siluman guna menggantikan pesawat mata-mata U-2. Angkatan Udara Amerika Serikat (USAF) memulai proyek risetnya sendiri pada tahun 1960, mengembangkan layar khusus untuk saluran udara, bahan penyerap radar, dan cat. Pada tahun 1964, Skunk Works Lockheed memproduksi SR-71 "Blackbird." Sebuah pesawat siluman beraltitude tinggi yang dilengkapi dengan stabilisator vertikal miring dan bahan komposit, yang secara signifikan mengurangi tanda radar pesawat. Pada tahun 1970-an, diikuti oleh pesawat tempur siluman F-117 dan pembom B-2. Tidak diragukan lagi ada pesawat siluman yang lebih baru, bahkan kapal dan kendaraan darat, tetapi hingga saat ini belum terlihat oleh publik (atau siapa pun, jika teknologi tersebut berfungsi).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika dipanaskan hingga mendidih, air menghasilkan uap. Bahkan orang barbar pun tahu hal ini. Namun, pemanfaatan uap tersebut baru dipikirkan ketika Taqi al-Din Muhammed ibn Ma’ruf menggambarkan turbin uap hipotetis untuk memutar panggangan pada tahun 1551 M. Langkah menuju mesin uap yang dapat berfungsi dimulai seratus tahun kemudian ketika Edward Somerset menerbitkan kumpulan karyanya tentang "penemuan-penemuannya," termasuk pompa uap, yang model kerjanya ia bangun di Kastil Raglan. Namun, ia meninggal sebelum dapat menggunakannya dalam pertambangan seperti yang direncanakannya. Pada tahun 1680, Huygens menerbitkan memoar yang menggambarkan mesin yang menggerakkan piston; pada tahun 1698, Thomas Savery membangun salinan virtual mesin Somerset … dan mematenkannya untuk hampir semua penggunaan tenaga uap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun pada tahun 1705, Thomas Newcomen menggabungkan ketel uap dengan piston dalam silinder. Tujuh tahun kemudian, bersama mitra yang kurang terpercaya, Savery, ia memasang mesin uap komersial pertamanya, yang dirancang untuk memompa air dari tambang. Tak lama kemudian, setiap penemu mulai memanfaatkan "kekuatan uap" untuk segala macam mesin yang dapat dibayangkan, meskipun sesekali meledak bersama ketel uap mereka. Pada tahun 1769, James Watt menemukan kondensor terpisah, memasang silinder kedua dengan jet air – menjadikan mesin uap lebih praktis dan jauh lebih aman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Revolusi Industri tiba bersama uap. Pada tahun 1802, mesin uap mulai dipasang di kapal, dan pada tahun 1825, kereta api uap sudah beroperasi. Tenaga uap merevolusi industri dan transportasi di seluruh dunia. Dalam kurun waktu satu abad, dunia dipenuhi oleh jalur kereta api dan rute kapal uap. Mesin pabrik bertenaga uap memproduksi puluhan juta ton barang komersial dan konsumen. Negara-negara industri menikmati peningkatan besar dalam produktivitas, kekayaan, dan polusi. Batubara, bahan bakar utama yang digunakan dalam mesin uap, ditambang dengan giat di seluruh penjuru dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEAM_POWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Akhirnya, mesin uap akan digantikan oleh mesin pembakaran dalam, yang lebih efisien dan sedikit lebih ramah lingkungan. Namun, sebelum minyak, uap adalah raja, dan dunia modern kita tidak akan pernah ada tanpa uap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Contoh tertua baja – paduan karbon dan besi yang memiliki kekuatan tarik tinggi dan kelenturan tinggi – berasal dari sekitar 1800 SM di Anatolia; sejarawan Herodotus dengan tegas menyatakan bahwa senjata baja digunakan di Iberia pada masa penulisan karyanya, dan baja Noric (Keltik) disukai oleh Romawi untuk senjata. Besi seric dari India Selatan konon merupakan yang terbaik untuk baja, dan digunakan oleh Yunani, Romawi, Mesir, Afrika Timur, Tiongkok, dan kerajaan-kerajaan Timur Tengah. Baja sangat disukai oleh pandai besi, karena dapat dilipat dan dipukul dalam banyak lapisan (seperti katanas yang terkenal) dan mampu mempertahankan ketajaman. Baja Damaskus dianggap lebih baik daripada jenis lain, hampir legendaris, dan sangat disukai oleh prajurit Arab. Orang Eropa harus puas dengan baja "crucible".</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pembuatan baja modern dimulai pada tahun 1855 M, ketika Henry Bessemer menyempurnakan prosesnya menggunakan besi kasar sebagai bahan dasar untuk memproduksi baja "lembut" (atau "berkarbon rendah") dalam jumlah besar dengan biaya relatif murah. Hal ini terjadi satu abad setelah Benjamin Huntsman mendirikan pabrik baja pertama di Sheffield, Inggris – sebuah penyempurnaan, namun tidak banyak perbaikan dibandingkan dengan metode "crucible" yang lama. Namun, dalam beberapa dekade, pabrik baja mulai bermunculan di seluruh dunia menggunakan metode Bessemer; industri baja telah lahir, memproduksi ton baja untuk jembatan, gedung pencakar langit, kereta api, mobil, peralatan rumah tangga, dan senjata era modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bersama dengan minyak bumi, baja merupakan tulang punggung peradaban modern. Pada tahun 1980, terdapat setengah juta pekerja baja di Amerika Serikat saja. Antara tahun 2000 dan 2005, permintaan baja meningkat 6% secara global, didorong oleh booming konstruksi di India dan China. Pada tahun 2005, China menjadi produsen baja terbesar di dunia, diikuti (berurutan) oleh Jepang, Rusia, dan Amerika Serikat. Pada tahun 2008, baja mulai diperdagangkan sebagai komoditas, pertama kali di London Metal Exchange. Sepertinya baja memang bernilai (hampir) setara dengan emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bersama dengan penulisan, bubuk mesiu, dan roti yang sudah diiris, sanggurdi dianggap sebagai salah satu penemuan dasar yang diperlukan untuk menyebarkan peradaban… setidaknya menurut beberapa sejarawan. Seperti semua inovasi besar, ide ini tampak begitu sederhana. Manusia telah menjinakkan kuda sekitar 4500 SM, tetapi di mana meletakkan kaki dan bagaimana tetap berada di atas kuda saat kuda mulai berlari? Sadel, yang ditemukan sekitar 800 SM, mengatasi masalah tersebut. Namun, penambahan dua potong kulit dengan loop (kemudian terbuat dari logam) di ujung yang menggantung tidak muncul hingga sekitar setengah milenium kemudian – tidak ada yang benar-benar yakin kapan atau di mana, meskipun hal itu terjadi di Asia Timur karena Dinasti Jin Tiongkok telah menggunakannya pada tahun 322 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ide tentang stirrup menyebar dengan cepat, berkat para penunggang kuda barbar dari Asia Tengah yang menyadari keuntungannya. Gambar dari India kuno sekitar 200 SM menunjukkan penunggang kuda tanpa sepatu yang menggunakan stirrup berujung besar. Ukiran Kushan yang dibuat seratus tahun kemudian menunjukkan penunggang kuda yang menggunakan stirrup berplatform. Penggalian kuburan kuno Korea dari abad ke-5 M menghasilkan stirrup, seperti yang ditemukan di Pokchong-dong dan Pan-gyeje; dan pada periode Nara, stirrup serupa digunakan di Jepang. Sementara itu, penunggang kuda Eropa harus bertahan tanpa stirrup hingga abad ke-8, ketika suku Avar datang menyerbu dari Eurasia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_STIRRUPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Orang Arab segera menyadari manfaatnya, tetapi yang lebih penting lagi, orang Franka pun demikian. Menabrak sesuatu dengan tongkat sepuluh kaki sambil menunggang kuda besar hanya mungkin dilakukan dengan menggunakan stirrup. Terutama jika mengenakan armor berat; memang, ksatria abad pertengahan akan kesulitan bahkan untuk naik kuda tanpa stirrup. Dan demikianlah – menurut beberapa pendapat – feodalisme, konsep kesatriaan, dan kemajuan lainnya lahir, yang akan mendominasi Eropa selama beberapa abad berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah kimia mulai memengaruhi peradaban, para ilmuwan mulai mencari cara untuk meningkatkan produk-produk alami yang berasal dari hewan dan tumbuhan. Pertama, serat sintetis yang dipelopori oleh Joseph Swan pada awal 1880-an; seratnya terbuat dari kulit kayu, awalnya ditujukan sebagai filamen yang lebih tahan lama untuk lampu pijar, tetapi ternyata lebih baik sebagai bahan tekstil. Selanjutnya, Hilaire de Chardonnet dari Prancis menemukan sutra buatan, yang dipamerkan dengan sambutan meriah di Pameran Paris 1889. Lima tahun kemudian, sekelompok ilmuwan kimia Inggris menciptakan bahan sintetis yang mereka sebut "viscose," dan pada tahun 1924 namanya diubah menjadi "rayon." Kemudian datanglah nylon dari Wallace Carothers, yang bekerja untuk perusahaan kimia DuPont. Serat poliester pertama – Dacron – diciptakan di Inggris pada tahun 1941 sebagai bagian dari upaya perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bukan hanya serat yang diproduksi dari polimer sintetis; para kimiawan juga menciptakan berbagai bahan buatan di laboratorium perusahaan dan perguruan tinggi. Dekade 1950-an dan 1960-an dapat dianggap sebagai "Era Sintetis." Naugahyde (yang secara sinis disebut "pleather") adalah komposit kain yang dilapisi dengan polivinil klorida, dikembangkan oleh Byron Hunter dari U.S. Rubber Company. Batu berlian sintetis pertama diciptakan pada tahun 1953. Pada tahun 1960, tim peneliti di North Carolina menciptakan rumput sintetis pertama, yang menjadi terkenal ketika "AstroTurf" dipasang di Houston Astrodome pada tahun 1966. Borazon, bentuk kubik sintetis dari nitrida boron yang diciptakan pada suhu di atas 1800 derajat, dalam bentuk kristalnya merupakan salah satu bahan terkeras yang diketahui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dan bahan sintetis baru terus dikembangkan dengan kecepatan yang luar biasa. Tyvek, bahan olefin berdensitas tinggi yang diproduksi dengan metode flashspun, digunakan sebagai bahan pembungkus yang memungkinkan uap air melewatinya tetapi tidak cairan. Teslin dikembangkan sebagai bahan cetak sintetis tahan air, bahan daur ulang dan non-toksik yang digunakan dalam berbagai aplikasi; kartu kredit berbasis Teslin pertama yang kini umum digunakan diproduksi oleh Ron Goade pada tahun 1984. Dan pada tahun 1965, Stephanie Kwolek di DuPont mengembangkan Kevlar, bahan sintetis para-aramid yang pertama kali digunakan pada awal 1970-an dalam ban balap; kini Kevlar, yang memiliki kekuatan lima kali lipat dari baja, ditemukan dalam segala hal mulai dari mainan hingga pelindung tubuh. Kita benar-benar hidup dalam peradaban sintetis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Internet dan televisi kabel, telepon seluler, dan radio satelit … semuanya termasuk dalam telekomunikasi. Peradaban kita terbungkus dalam jaringan gelombang elektromagnetik (dan bahkan beberapa kabel fisik di darat). Sejarah telekomunikasi dimulai pada Mei 1844 M ketika Samuel Morse mengirim pesan terkenal melalui telegraf dari Baltimore ke Washington. Perkembangannya semakin pesat pada Maret 1876 ketika Alexander Graham Bell berkata kepada asistennya, “Watson, datanglah ke sini,” melalui saluran telepon. Insinyur telekomunikasi terus berinovasi sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Komunikasi telegraf dan telepon dilakukan melalui kabel, yang jauh terlalu lambat untuk zaman modern. Meskipun demikian, teknologi ini membuat dunia menjadi lebih kecil dan mengubah lanskap bisnis, perang, dan politik. Para ilmuwan dan penemu segera mencari cara untuk mengembangkan "telekomunikasi nirkabel," yaitu proses mengirimkan sinyal elektronik melalui atmosfer ke penerima khusus. Pada tahun 1894, Guglielmo Marconi membangun telegraf nirkabel komersial pertama, yang kemudian disebut "radio." Pada Oktober 1925, penemu Skotlandia John Logie Baird secara publik mendemonstrasikan transmisi gambar bergerak beresolusi rendah, yang kemudian disebut "televisi."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Telekomunikasi satelit – atau setidaknya ide dasarnya – dapat ditelusuri kembali ke sebuah artikel yang ditulis oleh penulis fiksi ilmiah Arthur C. Clarke dan diterbitkan di majalah Wireless World pada Oktober 1945. Sputnik, yang dilengkapi dengan pemancar radio, diluncurkan oleh Uni Soviet pada tahun 1957; NASA segera menyusul dengan balon bernama Echo 1 yang mampu meneruskan sinyal antara stasiun-stasiun jauh di permukaan. Demikianlah Era Informasi memasuki sejarah. Kini, satelit-satelit yang mengorbit di orbit bumi rendah (LEO) dan orbit geostasioner memantulkan sinyal radio, televisi, dan telepon ke seluruh penjuru dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_TELECOMMUNICATIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dalam konteks budaya, kemunculan telekomunikasi satelit telah memperluas akses masyarakat terhadap simbol-simbol budaya dan meme dari masyarakat yang jauh; dunia mungkin berada di ambang terbentuknya budaya manusia yang tunggal dan homogen. Dalam konteks keuangan, industri telekomunikasi internasional menghasilkan $149 miliar pada tahun 2007; dunia mungkin sedang menuju ekonomi informasi. Apapun yang akan terjadi, genie telekomunikasi telah lepas dari botol regulasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Bulat, seperti lingkaran” … ya, seperti roda, lingkaran yang dibuat secara buatan, dengan lubang di tengah untuk poros. Kombinasi roda dan poros dianggap sebagai salah satu dari “enam mesin sederhana” yang menjadi dasar peradaban. Digunakan pada kendaraan, kombinasi ini memudahkan pengangkutan benda berat jarak jauh; namun, poros-roda juga menjadi dasar bagi berbagai jenis roda lainnya seperti setir, roda tukang gerabah, roda penggerak, roda air, dan banyak jenis roda lain yang membuat hidup lebih nyaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Penemuan roda terjadi pada akhir Zaman Neolitik, dan bersama dengan kemajuan beberapa teknologi lainnya, menandai dimulainya Zaman Perunggu. Bukti arkeologis tentang kendaraan beroda muncul pada milenium keempat SM, lebih kurang pada waktu yang sama di Mesopotamia, Kaukasus, dan Eropa Tengah (jelas, ide yang waktunya telah tiba). Di Tiongkok, roda pasti sudah ada pada tahun 1200 SM, ketika kereta perang Tiongkok muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Roda pertama terbuat dari kayu solid, papan dengan ujung bulat yang disatukan untuk membentuk bentuk bulat. Di tempat lain, batu dan bahkan tanah liat (suku Harappa di Lembah Indus) digunakan untuk membuat roda. Roda berjeruji pertama kali muncul sekitar tahun 2000 SM di Asia Kecil, di mana roda tersebut digunakan pada kereta kuda. Perbaikan selanjutnya meliputi poros dan pelek besi, poros yang dilumasi, serta penambahan per atau jenis peredam kejut lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_THE_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Berlawanan dengan keyakinan umum, suku asli Amerika memang sudah mengenal roda sebelum kedatangan orang Eropa, seperti yang dibuktikan oleh roda keramik Olmec dan mainan anak-anak beroda; namun, karena tidak ada hewan ternak yang cukup besar untuk menarik kereta dan gerobak, roda tetap kurang dimanfaatkan. Di tempat lain, roda berjeruji mulai dipasang pada segala sesuatu, mulai dari meriam hingga kereta api; dan roda tetap relatif tidak berubah hingga tahun 1870-an ketika roda kawat dan ban pneumatik ditemukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menulis adalah teknologi yang – seperti beberapa teknologi lainnya – secara harfiah mengubah arah peradaban. Kemampuan untuk mencatat sesuatu agar dapat diingat – “penyimpanan memori eksternal” – yang tidak berubah melampaui satu generasi berarti bahwa setiap aspek kondisi manusia, setiap struktur sosial dan budaya, mengalami perubahan yang signifikan. Menulis memungkinkan peradaban menjadi terorganisir – agama terorganisir, pemerintahan terorganisir, ekonomi terorganisir, perang terorganisir, ilmu pengetahuan terorganisir. Dan sastra, sebuah kemajuan besar (menurut para penulis) dibandingkan dengan cerita lisan semata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Diciptakan sekitar abad ke-4 SM, bentuk tertulis paling awal adalah "pictography," di mana gambar-gambar kecil mewakili suatu benda atau tindakan. Metode ini mungkin cukup efektif untuk topik-topik yang sangat sederhana, tetapi metode lain menjadi diperlukan ketika membahas topik-topik yang lebih kompleks. (Menggambar gambar seekor domba mungkin mudah, tetapi bagaimana dengan gambar suara yang dihasilkan domba saat jatuh dari piramida?) Ideograf (gambar yang mewakili ide) dan tulisan pictografi tidak berkembang cukup untuk dapat menyampaikan makna dengan baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seiring waktu, sistem penulisan logografis – yang menggunakan satu karakter untuk mewakili satu kata – berkembang. Dalam bahasa Maya, glif-glif tersebut memungkinkan representasi makna yang kompleks ketika digabungkan dalam "kalimat." Demikian pula, sekitar 90% karakter logografis Tionghoa merupakan gabungan antara makna semantik dengan panduan fonetik. Dalam bahasa-bahasa lain – Yunani Mycenaean, Cherokee, Ethiopic, beberapa bahasa Kreol – sistem silabis dikembangkan, di mana satu simbol tertulis mewakili satu suku kata verbal, dan penulisan menjadi lebih singkat dan mudah dikelola bagi orang-orang barbar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_WRITING_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Akhirnya, alfabet – yang berasal dari milenium kedua SM dan digunakan untuk bahasa-bahasa Semit di Levant – berkembang, menjadi momok bagi anak-anak prasekolah di seluruh dunia. Alfabet menggunakan sekumpulan simbol, masing-masing mewakili bunyi dalam bahasa tersebut. Selama milenium berikutnya, alfabet Semit menjadi dasar bagi banyak alfabet yang berbeda di Timur Tengah, Eropa, Afrika Utara, dan Asia Selatan. Sisanya adalah sejarah … yang tentu saja dituliskan.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>