<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Sumber daya adalah sumber dari [ICON_Food] Makanan, [ICON_Production] Produksi, [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan, [ICON_Gold] Emas, atau [ICON_Culture] Budaya, dan mereka dapat memberikan bonus khusus bagi peradaban. Kekayaan dan kekuatan peradaban Anda akan sangat ditentukan oleh jumlah dan jenis sumber daya yang Anda kuasai. Untuk memanfaatkan suatu sumber daya, sumber daya tersebut harus berada di dalam batas wilayah peradaban Anda, dan kemudian Anda harus membangun "pembaruan" yang sesuai di hex tersebut. Misalnya, Anda harus membangun pembaruan Plantation untuk mendapatkan manfaat dari sumber daya Pisang.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_ALUMINUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Yunani dan Romawi menggunakan garam aluminium sebagai astringen dan bubuk mandi. Selama berabad-abad, itulah satu-satunya kegunaan aluminium, hingga pada tahun 1825 M, kimiawan Denmark Hans Orsted berhasil menciptakan sepotong logam aluminium. Pada tahun 1850-an, aluminium murni begitu sulit diproduksi sehingga batangan aluminium lebih berharga daripada emas dan bahkan dipamerkan sebagai barang langka di Pameran Dunia 1855. Para ilmuwan, tentu saja, harus menemukan kegunaannya, dan kini aluminium dapat ditemukan di segala hal, mulai dari pesawat ruang angkasa hingga wajan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_ANTIQUITY_SITE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Francis Bacon menulis pada tahun 1605 bahwa "benda-benda kuno adalah sejarah yang rusak, atau sisa-sisa sejarah yang secara kebetulan lolos dari kehancuran waktu." Pemburu harta karun, pencuri kuburan, dan akademisi telah mencari "benda-benda kuno" untuk dibawa kembali ke peradaban selama ribuan tahun. Secara definisi, benda-benda kuno adalah benda-benda dari masa lalu, mulai dari anak panah sederhana hingga harta seni. Keyakinan bahwa peradaban yang hilang dapat diungkap melalui studi sistematis terhadap reruntuhan dan artefak-nya telah mendorong kolektor amatir dan cendekiawan terkemuka (serta pencuri) untuk mencari dan menggali benda-benda tersebut di situs-situs peninggalan kuno di seluruh dunia ... termasuk beberapa tempat paling tidak ramah yang dikenal. Kecintaan terhadap pengumpulan sisa-sisa masa lalu manusia akhirnya melahirkan disiplin akademis baru - bidang arkeologi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_BANANAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lezat dan bergizi, pisang dan pisang tanduk yang kurang manis merupakan hasil dari tanaman herba berbunga besar yang tumbuh di iklim tropis. Pertama kali dibudidayakan di Papua Nugini dan Asia Tenggara, catatan (kebanyakan cerita rakyat) menunjukkan bahwa pisang pertama kali dibudidayakan secara sengaja di rawa Kuk sekitar 5000 SM. Seiring waktu, pedagang membawa tanaman pisang ke Madagaskar, dan budidaya pisang ini menyebar ke seluruh Afrika – ditemukan oleh orang Eropa yang mencari makanan baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CATTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Baik sapi potong, sapi perah, maupun sapi kerbau, ternak sapi dalam segala bentuknya telah melayani manusia sejak sebelum sejarah dimulai. Faktanya, sepertinya sapi liar (aurochs) telah dijinakkan sekitar 10.500 tahun yang lalu di wilayah yang kini dikenal sebagai Turki. Bukti menunjukkan bahwa ternak sapi telah digunakan sebagai alat tukar menukar sekitar 7000 SM di subkontinen India. Sejak saat itu, sapi dan kerbau telah menyediakan daging dan susu, kulit dan tanduk, serta menjadi hewan beban dan objek pemujaan agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CINNAMON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut penulis Romawi Pliny, satu pon Romawi (sekitar 11,5 ons) kayu manis berharga hingga 300 denarii… setara dengan gaji sepuluh bulan bagi seorang buruh biasa di kota. Kayu manis telah digunakan sejak zaman kuno sebagai obat, afrodisiak, dan untuk memberi rasa pada makanan manis maupun gurih. Kayu manis diimpor ke Mesir sejak tahun 2000 SM, dan begitu dihargai oleh orang Yunani sehingga jumlah kecilnya diberikan sebagai hadiah kepada Apollo di kuilnya di Miletus. Rempah ini begitu berharga sehingga para pedagang menyembunyikan sumbernya (kulit kayu pohon Cinnamomum yang ditemukan di Sri Lanka dan pantai Malabar India) selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CITRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Genus Citrus mencakup sejumlah tumbuhan berbunga yang menghasilkan berbagai jenis buah – termasuk jeruk, jeruk mandarin, jeruk bali, jeruk nipis, jeruk lemon, dan lainnya yang telah menjadi bagian penting dalam diet manusia selama ribuan tahun. Pertama kali dibudidayakan di Asia Tenggara, buah-buahan dari pohon dan semak ini merupakan sumber vitamin C yang baik. Kekurangan vitamin C dapat menyebabkan skurvi … suatu kondisi yang melemahkan dan dapat berujung pada kematian yang cukup mengerikan. Oleh karena itu, pada perjalanan laut yang panjang, para komandan menemukan bahwa menyimpan persediaan buah jeruk sangat bermanfaat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CLOVES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cengkeh adalah bunga kering dari pohon yang asli dari Kepulauan Maluku di Indonesia; rempah aromatik ini digunakan dalam masakan di seluruh dunia. Saat ini, cengkeh dipanen terutama di Indonesia, India, Zanzibar, dan Madagaskar. Cengkeh memiliki efek mati rasa pada jaringan mulut dan pernah digunakan sebagai obat serta rempah-rempah. Sebelum ditanam di luar pulau-pulau tersebut, Perusahaan Hindia Timur Belanda memiliki monopoli hampir mutlak atas rempah ini; di Eropa pada abad ke-17 dan ke-18, cengkeh benar-benar bernilai setara dengan emas karena tingginya permintaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari istilah bahasa Inggris kuno "col", yang berarti "mineral karbon fosil", batu bara telah menjadi sumber panas utama peradaban selama ribuan tahun – untuk rumah, bengkel, pabrik peleburan, pembangkit listrik, dan sebagainya. Bahan organik tumbuhan yang telah terkompresi selama ribuan tahun, batu bara pertama kali digunakan untuk ukiran hiasan yang berasal dari sekitar 4000 SM, ditemukan di wilayah Shenyang, Tiongkok. Manusia telah mengeksploitasi batu bara dari tanah sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COCOA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cokelat berasal dari biji kakao, dan biji kakao berasal dari pohon kakao, sejenis pohon hijau abadi yang asli dari Amerika Tengah dan Selatan. Budidaya biji kakao sangat luas di peradaban Mesoamerika kuno; sisa-sisa minuman cokelat telah ditemukan di reruntuhan Olmec yang berumur sekitar 1750 SM. Diperkenalkan oleh orang Spanyol ke Eropa, pada pertengahan abad ke-18 kakao menjadi sangat populer di sana sebagai minuman panas, bahan masakan, dan bahkan sebagai obat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COFFEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bijih kopi ditanam di lebih dari 70 negara, dan minuman pahit yang dihasilkan dari bijih tersebut dikonsumsi di seluruh dunia. Seperti kakao dan tembakau, kopi berfungsi sebagai stimulan … dalam hal ini karena kandungan kafein, suatu antagonis adenosin. Menurut legenda, semuanya bermula ketika Kaldi, seorang Etiopia abad ke-9, menyadari bahwa kambing-kambingnya menjadi lebih berenergi setelah memakan biji dari tanaman kopi liar. Mungkin cerita yang tidak benar, tetapi diketahui bahwa pada abad ke-15, biji kopi sudah dipanggang, digiling, dan digunakan dalam minuman di seluruh Arabia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COPPER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tembaga, yang memiliki kelenturan tinggi dan konduktivitas panas serta listrik yang baik, telah digunakan oleh manusia selama ribuan tahun, setidaknya sejak 8000 SM (memberikan nama pada apa yang disebut Zaman Tembaga). Namun, sebagian besar tembaga digunakan dalam paduan logam, seperti perunggu, kuningan, dan tembaga-nikel, yang semuanya jauh lebih tahan lama dan kuat, sehingga cocok untuk benda-benda seperti baju zirah dan pedang. Tembaga sendiri memiliki beberapa sifat berguna, termasuk fakta bahwa manusia membutuhkan jumlah kecil tembaga dalam diet mereka untuk menghindari kondisi yang melemahkan dan tidak menyenangkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COSMETICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penggunaan kosmetik telah ada selama 6.000 tahun dan hampir di setiap peradaban. Dengan cara yang berbeda-beda – ritual, agama, pergaulan, seni – kosmetik telah menjadi bagian tak terpisahkan dari kehidupan manusia. Bahkan ketika dianggap tabu, seperti di Roma Kuno (Cleopatra yang liar, misalnya, dikecam karena hal itu) dan Israel Kuno (di mana Jezebel dikritik karena mata yang dihiasi dalam Perjanjian Lama). Bahkan hingga tahun 1900 M, penggunaan kosmetik masih dianggap tidak pantas, namun era "Flapper" membawa kosmetik ke puncak popularitas di Amerika dan Eropa, dan menjadikannya industri besar. Industri kosmetik terus berkembang pesat sejak saat itu, didorong oleh budaya muda yang dominan saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_COTTON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tanaman kapas telah dibudidayakan sejak peradaban Lembah Indus pada sekitar tujuh ribu tahun yang lalu. Tanaman ini menghasilkan serat lembut yang matang dalam kapsul dan dapat dipanen dengan mudah. Serat tersebut, setelah dipintal menjadi benang, menghasilkan kain yang lembut, lentur, dan ringan, sangat cocok untuk iklim panas. Tanaman kapas tetap berguna hingga saat ini, dengan produksi sekitar 27,5 juta ton per tahun. Dan kapas membantu memicu Revolusi Industri, setelah mesin pemintal mekanis dan mesin pemisah kapas (cotton gin) ditemukan pada akhir abad ke-18.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_CRABS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Krab hidup di air asin, air tawar, bahkan di darat. Berbagai spesies krab (lebih dari 800) memiliki eksoskeleton tebal dan sepasang cakar. Krab telah menjadi sumber makanan bagi manusia selama ribuan tahun; saat ini, mereka menyumbang lebih dari 20% dari semua krustasea laut yang ditangkap, dibudidayakan, dan dikonsumsi di seluruh dunia. Feromon digunakan oleh kepiting yang sepenuhnya hidup di air untuk menarik pasangan – mengingat betapa lezatnya mereka, ini merupakan keterampilan bertahan hidup yang penting – sementara kepiting yang hidup di darat sering menggunakan sinyal visual, seperti kepiting jantan yang mengibaskan cakar besarnya untuk menarik betina.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ditemukan di hampir semua iklim dan medan di planet ini, kawanan rusa telah diburu oleh manusia purba dengan tombak (atau sekarang senjata api) untuk kebutuhan dan hiburan sejak zaman dahulu. Selama periode Paleolitik Atas, rusa kutub menjadi sumber daging utama bagi manusia Cro-Magnon; di Tiongkok, Homo erectus memakan rusa sika; sedangkan suku Celts kuno memburu rusa merah. Karena rusa begitu melimpah (dan begitu lezat), mereka juga menjadi bagian dari budaya seni dan lambang kebangsaan banyak peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DIAMONDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terbentuk di mantel litosfer dalam kondisi panas dan tekanan ekstrem, gumpalan alotrop karbon yang tidak stabil – yang lebih dikenal sebagai berlian – telah memicu keheranan dan keserakahan dalam peradaban sejak zaman India kuno. Ditemukan di endapan dekat permukaan, pada abad ke-4 SM beberapa pemukiman India sudah melakukan perdagangan berlian, yang pada akhirnya menyebar ke Eropa. Meskipun belum dipotong dan dipoles – teknologi untuk hal ini baru dikembangkan pada akhir abad ke-14 – berlian menjadi simbol kekuasaan dan privilese. Hal ini masih berlaku hingga kini, meskipun kini berlian palsu dapat diproduksi di laboratorium.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_DYES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia selalu menyukai warna-warna cerah. Dan peradaban seolah-olah sejak dulu kala telah menggunakan warna untuk menandakan peran dan pangkat, status, serta keanggotaan. Bangsa-bangsa kuno menemukan bahwa berbagai macam bahan – tumbuhan, mineral, dan bagian-bagian hewan – dapat digunakan untuk menghasilkan pewarna yang menghasilkan warna-warna cerah tersebut. Oleh karena itu, selama sekitar 37 ribu tahun, manusia telah mewarnai kain, cat, serta kulit dan rambut mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_FISH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kaya akan protein, lemak, dan mineral, ikan telah menjadi makanan pokok dalam diet manusia sejak Zaman Paleolitik, sekitar 40 ribu tahun yang lalu. Tumpukan tulang ikan, lukisan gua, dan analisis terhadap Tianyuan Man menunjukkan bahwa ikan air tawar secara rutin dikonsumsi oleh manusia purba. Seiring perkembangan teknologi, terutama dalam bidang perahu laut, ikan dan segala produk yang dihasilkan darinya, menjadi semakin mudah diakses oleh peradaban. Hingga saat ini, penangkapan ikan berlebihan di lautan Bumi mengancam kepunahan spesies-spesies tertentu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_FURS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia modern (Homo sapiens) telah mengenakan bulu-bulu mamalia lain sejak mereka mulai bermigrasi ke daerah-daerah beriklim dingin, sekitar 125 ribu tahun yang lalu. Setelah kain wol dan flanel dikembangkan, yang jauh lebih tahan lama, hangat, dan mudah dibersihkan, mengenakan bulu-bulu menjadi sekadar kebiasaan yang tidak perlu. Namun, beberapa spesies diburu hingga hampir punah pada abad ke-18 dan ke-19 – berang-berang, rubah, mink, anjing laut, dan daftar terus berlanjut. Spesies lain dibudidayakan di penangkaran – ermine, sable, chinchilla, dan sebagainya – untuk diambil bulunya. Dan "perdagangan bulu" (pikirkan Hudson’s Bay Company) membuat beberapa orang menjadi sangat kaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_GYPSUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gipsum adalah mineral sulfat yang mudah menguap dan ditemukan dalam endapan batuan sedimen. Jenis gipsum berbutir halus, berwarna putih atau sedikit bercorak – alabaster – digunakan oleh orang Mesir Kuno, Mesopotamia, Romawi, Bizantium, dan Inggris pada Abad Pertengahan untuk patung dan monumen. Cukup umum, gipsum dapat digiling menjadi bubuk dan digunakan sebagai pupuk, untuk membuat plester, serta dalam pembuatan berbagai makanan (seperti roti, bir, dan madu), sampo, dan krim. Tidak banyak hal dalam peradaban yang seberguna gipsum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_HORSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kuda adalah salah satu dari dua subspesies Equus ferus yang masih ada hingga kini, dan salah satu hewan pertama yang dijinakkan oleh manusia sekitar tahun 3500 SM di Asia Tengah. Tampaknya kuda sangat berguna untuk berbagai aktivitas berpindah-pindah dan berburu yang diperlukan oleh manusia purba. Sebagai hewan beban, kuda perang, teman, dan sumber makanan sesekali, kuda kemungkinan adalah hewan jinak paling penting dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_INCENSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dupa, yang diyakini memiliki sifat obat-obatan dan mistis, adalah bahan apa pun – biasanya bagian dari tumbuhan – yang menghasilkan asap harum saat dibakar. Dupa diketahui telah digunakan secara luas di Mesir Kuno dan India Kuno sejak tahun 3300 SM. Selain digunakan dalam upacara keagamaan, dupa juga digunakan di rumah-rumah untuk menyamarkan bau yang kuat dari kerumunan manusia, sementara aroma yang manis membantu meredam bau pembusukan pada mumi bagi orang Mesir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_IRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Besi adalah unsur paling umum di Bumi berdasarkan massa, dengan nomor atom 26. Besi cukup lentur saat dipanaskan … dan cukup berguna. Butiran besi yang berumur sekitar 3500 SM telah ditemukan dalam penggalian di Gerzah, Mesir. Besi terbukti berguna untuk berbagai keperluan yang dibutuhkan oleh peradaban awal: panci masak, engsel, alat-alat, dan senjata tajam untuk menusuk orang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_IVORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gading yang dipanen dari gigi dan taring berbagai spesies hewan – gajah, paus, hippopotamus, walrus, dan sejenisnya – keindahan dan ketahanannya (sebelum plastik terbukti lebih cocok) menjadikannya salah satu komoditas paling berharga dalam peradaban. Orang Yunani, Romawi, dan Tiongkok menghargainya karena kemampuannya untuk diukir menjadi hiasan tahan lama, patung kecil, cangkir, alat makan, dan gigi palsu. Hal ini sayangnya merugikan hewan-hewan tersebut, yang diburu hingga hampir punah. Permintaan gading di Inggris pada tahun 1831 M saja menyebabkan kematian lebih dari 4.000 gajah dalam setahun itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_JADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam budaya Hongshan di Mongolia dan budaya Liangzhu di Tiongkok, sekitar 3500 SM, giok digunakan untuk tujuan utilitarian dan upacara. Endapan permukaan mineral silikat tersebut mudah ditambang di kedua wilayah tersebut. Giok juga digunakan di India dan Korea, meskipun sedikit lebih lambat. Bahkan lebih lambat lagi, kalangan elit di Mesoamerika pra-Columbus menghargainya karena penggunaannya yang simbolis dalam upacara keagamaan. Giok tidak kehilangan pesonanya, dan masih dihargai oleh pengrajin dan seniman karena kilauannya dan kemampuannya untuk diukir menjadi hampir bentuk apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_JEANS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Diciptakan oleh Jacob Davis dan Levi Strauss pada tahun 1873, celana jeans lahir dari kebutuhan akan celana yang lebih kuat selama demam emas di Barat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MARBLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para leluhur menemukan marmer sebagai bahan bangunan yang tahan lama dan indah, lebih awet daripada batu pasir dan lebih mudah ditambang daripada granit. Diklasifikasikan berdasarkan warna dan lokasi, marmer menjadi standar budaya tradisi dan selera. Sangat dihargai oleh orang Yunani dan Romawi, marmer digunakan oleh pemahat dan insinyur untuk karya-karya yang dimaksudkan untuk bertahan sepanjang masa. Kini mereka menggunakan beton… kurang tahan lama tetapi jauh lebih murah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MERCURY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mercury – atau raksa – adalah salah satu dari dua unsur yang berbentuk cair pada kondisi suhu dan tekanan normal. Meskipun telah dikenal selama berabad-abad, mercury lebih dianggap sebagai benda aneh daripada berguna; di Tiongkok dan Tibet, mercury dipercaya dapat memperpanjang umur dan menjaga vitalitas, sementara orang Yunani menggunakannya dalam salep, dan orang Romawi dalam kosmetik (mereka semua akan terkejut mengetahui bahwa mercury memiliki efek samping kesehatan yang serius). Baru pada masa Revolusi Ilmiah, merkuri terbukti berguna dalam berbagai perangkat seperti termometer, barometer, manometer, pengukur tekanan darah, saklar merkuri, dan berbagai perangkat lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_NITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lebih dikenal sebagai garam api, niter adalah bentuk mineral dari kalium nitrat. Meskipun telah dikenal selama ribuan tahun, niter baru menjadi penting setelah orang Tiongkok menemukan bahwa niter dapat digabungkan dengan belerang untuk membuat bubuk mesiu pada pertengahan abad ke-1 Masehi. Dan bubuk mesiu sangat berguna untuk membuat kembang api dan meledakkan benda-benda. Niter juga berguna sebagai pupuk dan pengawet makanan, tetapi sedikit orang yang mengingat hal itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_OIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Minyak melumasi roda peradaban modern, begitu kata orang. Selama berabad-abad sebelum kemunculan mesin pembakaran dalam, minyak digunakan untuk api, pelumasan, dan pembuatan aspal. Pada tahun 347 M, minyak diproduksi dari sumur yang dibor dengan bambu di Tiongkok. Namun, baru pada tahun 1847 ketika James Young menemukan metode untuk mendestilasi kerosene dari minyak, industri pengeboran minyak mulai berkembang pesat. Pertumbuhan ini semakin didorong oleh penemuan metode untuk mengolah bensin dari minyak mentah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PEARLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terbentuk dari lapisan-lapisan konsentris kalsium karbonat, mutiara dihasilkan oleh tiram yang melapisi benda yang mengiritasi jaringan lunak di dalamnya. Beberapa orang menganggap iritasi kecil yang dilapisi ini cukup menarik, sehingga mutiara telah sangat dihargai selama berabad-abad. Sejak setidaknya abad ke-6 SM, penyelam di Samudra Hindia dan Pasifik telah membawa mutiara dari kedalaman laut untuk digunakan sebagai perhiasan, dijahit pada pakaian, dan menghiasi mahkota serta takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_PERFUME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Minyak wangi yang dicampur dengan pelarut dan pengikat telah digunakan oleh manusia modern selama ribuan tahun, karena manusia kadang-kadang memiliki bau yang tidak sedap. Catatan kuno dan penemuan arkeolog modern membuktikan penggunaan parfum berbagai jenis – yang terbuat dari tumbuhan, bagian hewan, dan bahkan beberapa mineral – sejak permukiman manusia pertama. Industri parfum modern, yang akar sejarahnya dapat ditelusuri hingga Arab dan Prancis pada abad ke-14, terus mengembangkan campuran aroma dengan formulasi baru yang terus berinovasi. Mungkin jika mereka tahu bahwa parfum dapat menyebabkan serangan asma, reaksi alergi pada kulit, sakit kepala, atau mual, mereka tidak akan melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_RICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beras merupakan makanan pokok bagi lebih dari setengah populasi manusia di dunia, terutama di Asia. Legenda Tiongkok mengaitkan penanaman beras pertama kali dengan Shennong, yang "menemukan" pertanian. Terlepas dari kebenaran legenda tersebut, diketahui bahwa orang Mesir kuno telah mengekspor beras, dan temuan beras yang terawetkan dalam jumlah besar telah ditemukan di kamp-kamp Romawi yang berumur abad ke-1 Masehi. Beras tetap menjadi komoditas vital untuk mencegah kelaparan; produksi beras dunia telah meningkat secara stabil dari sekitar 200 juta ton pada tahun 1960 menjadi 600 juta ton pada tahun 2000.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SALT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Garam digunakan untuk mengawetkan makanan dan memberi rasa saat memasak, namun garam juga ternyata sangat penting bagi kehidupan hewan. Bukti tertua tentang pengolahan garam dapat ditelusuri hingga enam ribu tahun yang lalu, dari reruntuhan pabrik garam yang ditemukan di Rumania dan Tiongkok. Garam dapat ditambang atau diekstraksi melalui penguapan air laut, kedua proses tersebut cukup sederhana bahkan bagi orang-orang yang tidak bisa membaca dan menulis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SHEEP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Domba domestik kemungkinan merupakan keturunan dari spesies mouflon liar yang tersebar di Eropa dan Asia. Pemeliharaan domba merupakan profesi tertua yang tercatat, dimulai sekitar 5.000 tahun yang lalu di Asia Kecil. Manusia dan anjing mereka menjaga domba dari predator sehingga desa dapat menikmati wol dan daging domba, keduanya esensial bagi kemajuan peradaban Mesopotamia kuno. Praktik ini menyebar ke seluruh Eropa, Afrika Utara, dan Timur Tengah. Saat ini terdapat lebih dari 200 ras domba yang ada, masing-masing dibudidayakan untuk kualitas tertentu: ketahanan, ukuran, jumlah dan kualitas bulu, produksi susu … dan kelezatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SHIPWRECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kapal tenggelam … sebuah fakta yang sudah diketahui dengan baik oleh para pelaut. Dan bagi para pemburu harta karun, penyelam penyelamatan, dan arkeolog bawah air, semua berusaha untuk terkenal dengan mengangkat artefak (terutama yang terbuat dari emas) dari bangkai kapal. Bangkai kapal adalah harta karun: arkeolog bawah air berusaha memahami masa lalu melalui bangkai kapal; penyelam penyelamatan berusaha mengembalikan muatan atau bagian dari bangkai kapal; pemburu harta karun – meskipun ada anggapan romantis – berusaha menjadi kaya dari bangkai kapal. Pesona harta karun yang hilang di dasar laut telah diperkuat oleh penemuan-penemuan fantastis, seperti bangkai kapal Nuestra Senora de Atocha (bernilai sekitar $450 juta) atau kapal bajak laut Whydah Gally ($400 juta). Di suatu tempat di luar sana, di antara bangkai kapal yang lebih kecil, terdapat kapal Portugis Flor de la Mar (harta karun diperkirakan bernilai $2,6 miliar).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SILK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Serat protein alami, sutra dihasilkan oleh larva serangga untuk membentuk kepompong. Kualitas terbaik sutra berasal dari kepompong ulat sutra murbei, seperti yang ditemukan oleh orang Cina sekitar tahun 3630 SM (para arkeolog menemukan jasad seorang anak dari periode tersebut yang dibungkus dengan sutra). Legenda menyebutkan bahwa Permaisuri Leizu mengembangkan tenun sutra, yang menyebar ke seluruh Asia Timur selama masa pemerintahannya. Tak lama kemudian, sutra dibawa melalui Jalan Sutra, menjadi ekspor terkenal Tiongkok ke Barat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SILVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lembut dan berkilau, perak telah menarik perhatian penambang dan pencuri selama setidaknya 6.000 tahun, sejak pertama kali ditambang di Asia Kecil dan beberapa pulau di Laut Aegea. Mata uang Romawi didasarkan pada perak, dan penambangan Romawi (yang sebagian besar dilakukan oleh budak) menghasilkan perak dalam skala yang belum pernah terjadi sebelumnya. Dinasti-dinasti Tiongkok juga menggunakan perak sebagai alat tukar, mencetak perak menjadi koin untuk melunasi utang mereka kepada kekuatan kolonial. Di Dunia Baru, tambang perak Cerro de Potosi milik Spanyol adalah tambang perak terbesar dalam sejarah, dan Comstock Lode menarik ribuan orang ke Nevada. Semua hal tersebut membuat 30 keping perak yang diterima Yudas Iskariot tampak seperti jumlah yang sangat kecil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SPICES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rempah-rempah memperkuat (atau menyamarkan) rasa makanan yang sudah dimasak, dan dapat dibuat dari biji, kulit kayu, akar, daun, bunga, atau hampir semua bagian lain dari tumbuhan. Perdagangan rempah-rempah berkembang di Asia Selatan dan Timur Tengah sekitar tahun 2000 SM ketika orang menemukan bahwa kayu manis dan lada yang diolah dengan benar dapat membuat makanan basi menjadi enak. Dalam beberapa abad, pedagang rempah-rempah menjelajahi seluruh dunia yang dikenal dan menghubungkan Timur dan Barat. Rempah-rempah benar-benar menjadi "bumbu kehidupan," dan permintaan akan rempah-rempah tidak pernah surut sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_STONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut para geolog, batu adalah "agregat padat alami yang terdiri dari satu atau lebih mineral atau mineraloid." Granit, misalnya, adalah campuran feldspar, biotit, dan kuarsa. Seluruh lapisan luar kerak Bumi terdiri dari batu. Oleh karena itu, tidak mengherankan bahwa manusia "beradab" telah menggunakan batu untuk konstruksi, alat, senjata, hiasan, dan pemberat kertas sejak zaman – ya – Zaman Batu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_SUGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gula adalah karbohidrat rantai pendek yang sangat manis yang dihasilkan dari tebu (atau bit). Diperkirakan gula pertama kali digunakan oleh orang Polinesia untuk memberi rasa pada makanan dan minuman mereka, dan praktik ini menyebar ke India dan Tiongkok, dan dari sana ke seluruh Asia dan ke Eropa. Akhirnya, tebu ditanam di Karibia dan di Amerika Utara dan Selatan, di mana tebu ditemukan tumbuh dengan sangat baik … asalkan ada orang yang merawatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TEA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Daun teh yang diseduh dalam air panas atau mendidih, teh adalah minuman yang paling banyak dikonsumsi oleh manusia (setelah air) di dunia. Tanaman teh asli berasal dari Asia Timur dan Selatan, dan kebiasaan minum teh dimulai pada masa Dinasti Shang di Tiongkok, kemungkinan sebagai obat tradisional yang kemudian berkembang menjadi selera yang diadaptasi. Banyak jenis teh – seperti Darjeeling atau teh hijau – memiliki rasa pahit dan sepat, tetapi memiliki efek stimulan yang ringan. Selama berabad-abad, berbagai rasa teh telah dikembangkan, mulai dari manis hingga bunga-bunga, dan dari kacang-kacangan hingga rumput.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TOBACCO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tembakau adalah daun yang telah dikeringkan dari tanaman tembakau, yang termasuk dalam keluarga Solanaceae (keluarga terong-terongan). Sebagai stimulan, merokok atau mengunyah tembakau juga melepaskan dopamin dalam tubuh manusia, yang memberikan rasa kenikmatan dan penghargaan; dopamin biasanya dilepaskan saat makan, minum, dan aktivitas menyenangkan lainnya. Digunakan sejak tahun 1400 SM oleh penduduk asli Amerika, baik untuk tujuan sosial maupun keagamaan, seperti banyak kebiasaan buruk lainnya, tembakau diperkenalkan ke dunia oleh penjelajah Spanyol sekitar tahun 1559 M, yang membawa biji dan daun tembakau kembali ke Eropa atas perintah Raja Philip II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TOYS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti yang diketahui oleh setiap orang tua, anak-anak akan bermain dengan apa pun yang ada di sekitar mereka – batu, tongkat, kotak kardus, kantong kertas, serangga mati, dan sebagainya. Namun, anak-anak yang terpelajar bermain dengan mainan yang terpelajar – boneka, balok, tentara kecil, senjata kayu, hewan ukiran, dan sebagainya – semua, menurut psikolog, untuk mempersiapkan mereka untuk kehidupan dewasa. Mengesampingkan konsep mainan dewasa, mainan telah ditemukan di makam yang berasal dari peradaban Lembah Indus (sekitar 3010 SM) dan negara-kota Mesopotamia. Dengan Zaman Pencerahan, dan gagasan bahwa anak-anak harus “menikmati” masa kanak-kanak, “bermain” menjadi industri besar … dan lebih dari satu inovator telah menghasilkan kekayaan dengan memenuhi keinginan anak-anak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TRUFFLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Truffle adalah hidangan langka dan mahal yang merupakan buah dari keluarga jamur yang tumbuh di bawah tanah. Dengan aroma yang kuat dan rasa yang khas, truffle umumnya digunakan sebagai bumbu untuk berbagai masakan. Namun, mencari truffle adalah proses yang melelahkan. "Babi truffle" telah dijinakkan secara khusus untuk tujuan mencari truffle; dengan indra penciuman yang luar biasa, babi-babi ini konon telah digunakan sejak zaman Kekaisaran Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_URANIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan 92 proton dan elektron, enam di antaranya adalah elektron valensi, uranium adalah logam berwarna perak-putih yang sedikit radioaktif. Penggunaan uranium dapat ditelusuri hingga setidaknya tahun 79 M, ketika logam ini digunakan untuk memberikan warna kekuningan pada glasir keramik. Namun, Enrico Fermi menemukan penggunaan yang lebih berbahaya untuk logam ini; penelitiannya pada tahun 1934 mengarah pada penemuan "fisi nuklir." Dan pada Desember 1942, tim lain yang dipimpin oleh Fermi sebagai bagian dari Proyek Manhattan memulai reaksi nuklir berkelanjutan pertama di dunia. Beberapa tahun kemudian, berkat uranium, langit di atas Hiroshima diterangi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WHALES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Paus telah diburu hampir hingga punah untuk daging, lemak, ambergris, minyak, dan tulangnya (sebaiknya jangan terlalu berguna bagi spesies dominan). Paus telah diburu secara komersial sejak abad ke-17, tetapi perburuan paus komersial kini dilarang oleh beberapa komisi internasional … meskipun Norwegia, Islandia, Jepang, dan negara lain terus memberikan lisensi untuk kapal perburuan paus. Makhluk-makhluk ini juga memegang peran penting dalam folklore beberapa peradaban, dan siapa yang bisa melupakan novel tahun 1851 'Moby Dick.'</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WHEAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gandum pertama kali ditanam di Lembah Subur Timur Tengah sekitar 8000 SM. Gandum adalah biji-bijian yang sangat serbaguna; dapat digiling menjadi tepung, diberikan kepada ternak, dan diolah menjadi bir. Pada tahun 5000 SM, pertanian gandum telah menyebar luas; arkeolog telah menemukan bukti budidaya di Tiongkok, India, dan bahkan Inggris. Gandum relatif mudah ditanam dan memiliki hasil panen yang relatif besar, sehingga sangat cocok untuk peradaban yang sedang berkembang dan rakus. Meskipun gandum sering menjadi pusat kontroversi diet, ia tetap menjadi makanan pokok di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_WINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"In vino, veritas." Dalam anggur, terdapat kebenaran. Anggur adalah minuman beralkohol yang dibuat dari buah, madu, beras, dan hampir segala sesuatu yang dapat difermentasi. Bukti arkeologis menunjukkan bahwa anggur telah diproduksi dari anggur sejak Zaman Neolitik di Pegunungan Zagros. Anggur begitu dihargai sehingga menjadi bahan pokok dalam banyak upacara keagamaan, perayaan nasional, dan pesta makan malam para bangsawan yang sombong sepanjang sejarah.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
