<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setiap peradaban memiliki keunikan tersendiri, masing-masing memiliki "ciri khas," unit tempur, dan infrastruktur. Pemimpin peradaban juga memiliki ciri khas khusus - beberapa ciri khas muncul sejak awal pertandingan, sementara yang lain mungkin baru muncul kemudian. Semua ciri khas peradaban dan pemimpin, unit unik, dan infrastruktur ditampilkan selama pengaturan permainan saat memilih peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam hal peradaban, kemajuan Amerika dari sekumpulan koloni yang saling berselisih menjadi kekuatan super global yang melintasi seluruh dunia telah berlangsung dengan sangat cepat. Sebagai hasil dari gelombang imigrasi, Amerika saat ini merupakan negara keempat terbesar di dunia dan ketiga terpadat, membentang melintasi benua Amerika Utara dari Samudra Atlantik hingga Samudra Pasifik, dan menjadi tempat bagi beberapa kota terbesar di dunia. Dengan PDB (produk domestik bruto) terbesar di dunia, sektor jasa, industri media, dan faktor kekuatan militer global (GFP, tidak termasuk senjata nuklir), Amerika dapat dianggap sebagai "hyperpower" pertama di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Amerika Serikat dapat ditelusuri kembali ke pendirian tiga belas koloni Inggris di sepanjang pantai timur benua Amerika Utara, koloni yang terdiri dari anak kedua bangsawan Inggris yang tidak memiliki tanah, petualang yang ingin cepat kaya, narapidana, penunggak utang, fanatik agama, radikal politik, dan beberapa orang yang hanya mencari kehidupan yang lebih baik. Imigran lain – budak Afrika, pelayan kontrak Eropa, dan sejenisnya – datang bukan karena pilihan, melainkan karena nasib buruk. Terlepas dari keadaan apa pun, kerumunan yang ramai ini menjadi dasar bagi "kuali peleburan."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pendatang baru ini dengan cepat memanfaatkan keunggulan senjata dan teknologi mereka untuk menyerang penduduk asli, memicu dua abad konflik dan kejahatan. Pada tahun 1776, suku-suku asli di sebelah timur Sungai Mississippi telah dihancurkan, dipindahkan, atau ditaklukkan. Dan, akibat perluasan perbatasan barat dan peran mereka dalam kemenangan Inggris dalam Perang Prancis dan India pada tahun 1763, para "Amerika" segera mengembangkan rasa kemandirian dan kemerdekaan yang tidak pantas. Dalam beberapa generasi singkat sejak pemukiman awal di Roanoke, Jamestown, Plymouth, dan tempat-tempat lain yang tidak ramah, para Amerika ini berani menuntut perlakuan yang setara dengan warga negara di tanah air.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dipimpin oleh bangsawan Virginia dan intelektual New England, para kolonis beralih dari merayakan kemenangan bersama Inggris atas Prancis menjadi terlibat dalam konflik bersenjata melawan Inggris dalam waktu 12 tahun. Jika Parlemen Inggris mengikuti saran satir Ben Franklin dalam "Aturan untuk Mengurangi Kekaisaran Besar Menjadi Kekaisaran Kecil" (1773), ringkasan singkat keluhan kolonial, Inggris mungkin telah menyerah pada Amerika sebagai investasi yang merepotkan jauh lebih awal. Seperti kebanyakan perselisihan keluarga, faktor terpenting adalah uang; para kolonis merasa tertekan oleh pembatasan ekonomi dan pajak yang mereka anggap tidak adil dari Inggris. Sementara itu, Inggris (bersama beberapa loyalis yang teguh) umumnya menganggap orang Amerika sebagai gerombolan yang tidak bersyukur yang tidak menyadari berapa banyak uang yang dihabiskan oleh Kerajaan untuk perlindungan dan kemajuan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada akhir tahun 1770-an, koloni-koloni Amerika telah memberontak secara terbuka, dan pada 4 Juli 1776, setelah perdebatan sengit dan keraguan yang mendalam, perwakilan kolektif mereka mendeklarasikan kemerdekaan – memicu Perang Revolusi. Perang tersebut berkecamuk dari April 1775 hingga Oktober 1781. Ini adalah konflik sipil yang kacau balau, perang gerilya di Selatan, dan banyak pergerakan bolak-balik di Utara. Pasukan Kontinental (sebutan untuk koloni pemberontak) kalah senjata dan jumlah pasukan dibandingkan dengan Tentara Britania yang terlatih dengan baik dan berpengalaman dalam pertempuran, terutama karena Angkatan Laut Britania yang terkenal memiliki kendali mutlak atas lautan ... hingga Prancis dan Spanyol bergabung pada akhir 1770-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada akhir 1781, Tentara Kontinental mengepung pasukan Britania Raya di bawah Jenderal Cornwallis di Yorktown. Dengan Angkatan Laut Prancis berada di lepas pantai, pasukan Britania tidak dapat melarikan diri, dan Cornwallis menyerah kepada George Washington, pahlawan Revolusi Amerika. Dua tahun kemudian, perjanjian damai akhirnya ditandatangani, memberikan republik baru semua wilayah di sebelah timur Sungai Mississippi (kecuali Florida yang jatuh ke Spanyol), memberikan hak kepada pedagang Amerika untuk mengejar keuntungan mereka di seluruh dunia melalui "perdagangan bebas," dan secara resmi mengakui negara baru tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Setelah ketidaknyamanan berlalu, para "patriot" Amerika mulai merancang sebuah republik federal. Upaya awal, "Articles of Confederation and Perpetual Union," yang disahkan pada 1781, terbukti sangat tidak efektif, karena tidak memberikan pemerintah wewenang untuk mengenakan pajak kepada warganya, tidak mampu mempertahankan pasukan militer, dan tidak memiliki pejabat eksekutif untuk mengawasi segala hal. Para pemimpin Kongres Amerika Serikat yang baru segera menyadari kelemahan-kelemahan ini dan lainnya; mereka segera mengadakan pertemuan konvensi rahasia di Philadelphia pada tahun 1787 untuk merevisi Articles of Confederation. Namun, setelah banyak pembicaraan dan perdebatan, para peserta konvensi menyusun Konstitusi baru secara keseluruhan, yang disetujui oleh negara-negara bagian pada tahun 1789, memberikan bentuk pemerintah Amerika Serikat seperti yang kita kenal sekarang – lebih kurang. Pada tahun yang sama, Washington terpilih sebagai presiden pertama. Pada tahun 1791, Piagam Hak Asasi ditambahkan; sejak itu, 17 amandemen lain ditambahkan dan enam usulan amandemen lainnya diajukan untuk menyempurnakannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dengan "hidup, kebebasan, dan pengejaran kebahagiaan" kini dijamin bagi warganya, negara baru itu pun memulai pengejarannya sendiri—ekspansi yang cepat. Pada tahun 1803, Napoleon Bonaparte, yang tak lagi tertarik pada pos terpencil yang barbar di benua jauh, menjual wilayah Prancis Louisiana dan sekitarnya kepada Amerika Serikat dalam transaksi properti terbesar dalam sejarah. Tanpa mengetahui apa yang telah ia bayar dengan jumlah yang fantastis sebesar $11,25 juta, Presiden Jefferson mengirimkan beberapa perwira militer untuk menjelajahi dan melaporkan kembali tentang wilayah baru tersebut. Ternyata, negara muda itu hampir dua kali lipat ukurannya. Namun, ini jauh dari akhir dari pencaplokan tanah Amerika, dan baru pada akhir tahun 1853 Amerika Serikat mencapai luas wilayah kontinentalnya saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dengan perluasan wilayah, konflik pun muncul, dan tahun 1861 menyaksikan perselisihan keluarga terbesar: Perang Saudara. Yang terjadi selanjutnya adalah empat tahun konflik paling sengit, yang menewaskan sekitar 600.000 orang Amerika dan melukai 400.000 lainnya. Perang ini mengakibatkan pembebasan orang-orang yang diperbudak, dan sebagai akibatnya, hampir menghancurkan ekonomi Selatan (yang didasarkan pada tenaga kerja budak). Gema perpecahan ini masih terlihat dalam politik Amerika hingga hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Tidak lagi teralihkan, dan didorong oleh rasa takdir yang tak terelakkan, harapan akan kehidupan yang lebih baik, serta pencarian petualangan dan kekayaan yang biasa, para pemukim, penambang, pedagang, pendeta, dan penjahat membanjiri tanah-tanah di sebelah barat. Dalam beberapa generasi, bahkan daerah terpencil di Amerika pun mulai menunjukkan kemajuan (setelah membantai penduduk asli), berkat kekayaan yang dihasilkan dari mineral, ternak, dan kayu, serta kesadaran moral, berkat keluarga-keluarga yang taat agama yang menetap di "Wild West" ini. Di sepanjang pantai timur dan Teluk, imigran Eropa – yang tertarik oleh "American Dream" – berduyun-duyun masuk ke negara ini. Mereka adalah orang-orang yang mati ribuan orang untuk membajak tanah, membangun rel kereta api, menambang gunung, dan mengakhiri kekacauan hukum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Meskipun ada gangguan di negeri jauh, orang Amerika pada awal abad ke-20 tetap optimis dan terpesona oleh keyakinan yang santai terhadap liberalisme dan progresivisme – ditandai dengan reformasi politik, kemajuan ilmiah, urbanisasi, dan imperialisme. Sementara itu, para penulis dan komposer sedang menciptakan jenis baru sastra dan musik Amerika. Namun, meskipun kekuatan industri, budaya, dan ekonomi Amerika terus berkembang, kekuatan militer Amerika tidak mengikuti perkembangan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Semua optimisme dan idealisme itu tiba-tiba terhenti pada dekade-dekade awal abad baru: keterlibatan Amerika Serikat dalam Perang Dunia I, pandemi flu Spanyol 1918-1919, krisis pasar saham, dan resesi besar yang mengikuti, kemerosotan moral pada era Roaring Twenties, serta bencana lingkungan Dust Bowl. Masa-masa indah telah berakhir. Dengan dimulainya Prohibition (ingat apa yang mereka katakan tentang niat baik), aliansi tak suci antara Big Business dan Big Politics kini ditambah dengan "Big Crime" (dan kemudian, "Big Media"); kejahatan yang tidak terorganisir menjadi terorganisir, dan "keluarga-keluarga" yang sebelumnya hanya mencicipi pinggiran ekonomi Amerika kini mengambil bagian besar, sementara gangster seperti Dillinger dan Capone menjadi pahlawan media dan rakyat yang belum pernah terlihat sejak era film barat sepeser.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Amerika Serikat hanya terhindar dari semua ini berkat pecahnya "Perang yang Baik." Pada 7 Desember 1941 – setelah konflik di Eropa berkecamuk selama dua tahun sementara Amerika Serikat tetap tampak netral – Amerika Serikat diserang oleh Kekaisaran Jepang. Dalam hitungan hari, Nazi Jerman dan Italia Fasis mendeklarasikan perang terhadap Amerika Serikat, dan Perang Dunia II pun pecah. Setelah belajar dari kesalahannya, pada akhir 1942 negara ini telah beralih ke posisi ofensif di semua front dan memasok Sekutu dengan ton-ton bahan yang mereka butuhkan untuk memenangkan perang. Perang berakhir pada 1945 ketika Amerika Serikat menjatuhkan bom atom di dua kota Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Namun, kekuatan super baru tersebut segera terjebak dalam perang jenis yang berbeda. Perang ini dipicu oleh Uni Soviet yang menarik Tirai Besi melintasi Eropa Timur, Revolusi Komunis Tiongkok, dan uji coba bom atom Rusia yang pertama kali berhasil. Dunia Bebas pun berhadapan dengan "Kekaisaran Jahat" (seperti yang disebut oleh Presiden AS Ronald Reagan pada tahun 1983). Barat dan Timur bersaing untuk merebut "hati dan pikiran" penduduk Bumi. Di setiap bidang (termasuk perlombaan antariksa dan kemajuan ilmiah) dan tempat, para pesaing menghabiskan dana besar dan usaha keras untuk membangun senjata yang semakin mematikan, menggulingkan pemerintahan, membentuk aliansi bersenjata, melakukan spionase yang rumit, menekan atau membunuh oposisi politik, terlibat dalam perang proxy, dan membanjiri gelombang udara satu sama lain dengan propaganda. Sementara itu, warga negara dari semua negara memantau langit untuk melihat awan jamur meletus. Pada tahun 1989, Tirai Besi akhirnya runtuh saat negara-negara Eropa Timur mengusir Soviet. Dengan perhitungan yang wajar, Perang Dingin adalah kesalahan besar dan mahal bagi semua pihak yang terlibat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Amerika Serikat menikmati era baru perdamaian dan kepuasan diri ... selama sekitar satu dekade. Pada 11 September 2001, sekelompok teroris yang terkait dengan organisasi bernama “al-Qaeda” menerbangkan pesawat komersial ke Menara World Trade Center di Kota New York dan Pentagon di Washington, DC. Serangan pada bulan September tersebut menewaskan hampir 3.000 orang, sebagian besar warga sipil, dan menyebabkan kerugian diperkirakan sebesar $10 miliar. Perang Melawan Teror yang sedang berlangsung telah dimulai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AMERICA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Di tengah semua ini, Amerika bergerak menuju penerapan ide-ide luhur kebebasan dan kesetaraan yang telah dianutnya sejak awal berdirinya—meskipun tidak selalu diwujudkan. Sejak Perang Dunia II, berbagai gerakan sosial, termasuk gerakan untuk kesetaraan gender, seksual, dan rasial, telah mengubah pola kehidupan Amerika. Bersamaan dengan itu, Amerika juga memperluas proyeksi kekuasaannya—baik soft power maupun hard power—ke luar negeri. Amerika Serikat memikat negara lain dengan media dan budayanya di mana ia bisa, dan mengorganisir revolusi dan kudeta di mana ia tidak bisa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa bulan setelah perjalanan haji perpisahannya – yang menjadi dasar bagi ibadah haji – Nabi Muhammad pada usia 62 tahun jatuh sakit dan wafat di Madinah pada Juni 632 M. Menurut ajaran Sunni, para pengikutnya memilih Abu Bakr Siddique sebagai Amir al-Mu’minin (“Pemimpin Kaum Beriman”), pengganti Muhammad dan khalifah pertama dari Khalifah Rashidun. Muslim Syiah, di sisi lain, meyakini bahwa Ali, menantu dan sepupu Nabi, adalah pilihan Nabi sendiri sebagai penerusnya secara spiritual dan duniawi, sehingga memicu perpecahan yang hingga kini masih berlanjut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di bawah kepemimpinan Abu Bakr dan tiga penerusnya yang cakap, yang berkuasa dari Madinah, para pejuang Islam – yang termotivasi oleh visi Nabi – menyebar ke segala penjuru gurun dan dataran, menaklukkan Persia, Suriah, Mesir, sebagian besar Anatolia, dan pantai utara Afrika. Pada periode 650 hingga 655, mereka menaklukkan pulau-pulau Mediterania seperti Siprus, Kreta, Rhodes, dan sebagian besar Sisilia, serta mendekati perbatasan Kekaisaran Bizantium. Pada tahun 655, Kaisar Bizantium Constans II secara pribadi memimpin armada melawan serangan Arab, namun kehilangan sekitar 500 kapal dan hampir saja selamat sendiri. Pada puncaknya, Kekhalifahan Rashidun menjadi kekaisaran terbesar hingga saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Di bawah kekhalifahan Arab pertama, kaum yang dikalahkan diperlakukan dengan baik, lebih kurang sesuai dengan ajaran Muhammad. Kaum monoteis (Kristen, Yahudi, Zoroastrian, dan sejenisnya) di antara yang dikalahkan diberi pilihan untuk memeluk Islam, dan jika mereka melakukannya, mereka diberikan semua hak dan perlindungan (serta kewajiban, tentu saja) yang sama dengan warga negara Islam. Non-Muslim diizinkan untuk terus mempraktikkan agama mereka, dan diberikan hak-hak hukum sesuai dengan kitab suci mereka, kecuali jika bertentangan dengan Al-Qur'an. Ini adalah doktrin yang relatif toleran, dan akan bermanfaat bagi kekhalifahan Arab selama berabad-abad berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pemerintahan Dar al-Islamiyyah (“Rumah Islam”) juga merupakan kehendak Allah, sebagaimana ditetapkan oleh Muhammad. Di bawah Khalifah Umar, yang kedua kali menjabat sebagai amir seluruh Arabia, kekaisaran yang terus berkembang dibagi menjadi dua belas provinsi, masing-masing dipimpin oleh seorang Wali untuk mengurus urusan pemerintahan sehari-hari; setiap provinsi juga ditunjuk enam pejabat lainnya, mulai dari Sahib-ul-Kharaj (Penerima Pajak) hingga Qadi (Hakim Utama). Umar menetapkan kode etik yang ketat, dengan hukuman yang mengerikan bagi pelanggaran, dan setiap pejabat diwajibkan untuk menunaikan haji ke Mekah setiap tahun, di sana untuk menjawab keluhan yang diajukan terhadap mereka oleh siapa pun. Untuk mengurangi korupsi dan penyalahgunaan kekuasaan, khalifah menetapkan sebagai hukum untuk membayar gaji yang tinggi kepada pejabat. Umar dibunuh oleh fanatik Persia, tetapi kebijakannya dalam mengelola kerajaan yang luas akan tetap berlaku selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah pembunuhan Khalifah ketiga, Utsman, pada tahun 656 M, Ali – yang didukung oleh Syiah – dipilih sebagai Khalifah berikutnya. Namun, Mu’awiya, kerabat Utsman dan gubernur Suriah, yang didukung oleh kaum Sunni, menuntut balas terhadap para pembunuh yang bermarkas di kota Basra. Ali menolak tuntutan balas dendam tersebut, karena seorang Muslim tidak boleh berperang melawan Muslim lainnya. Dalam perang sipil Islam pertama – konflik tiga pihak antara Ali, Mu’awiya, dan Kharijites – khalifah perlahan kehilangan sebagian besar wilayahnya kepada Mu’awiya. Kemudian Ali sendiri dibunuh pada tahun 661 oleh Kharijites dalam sebuah konspirasi rumit untuk membunuh semua pemimpin Islam. Sayangnya bagi Kharijites, mereka gagal membunuh Mu’awiya. Setelah mencapai kesepakatan dengan putra Ali yang masih hidup, Mu’awiya memperoleh kekhalifahan, mendirikan Dinasti Umayyah, dan melanjutkan untuk menumpas Kharijites.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Dinasti Umayyah tidak bertahan lama, kurang dari seratus tahun. Namun, mereka berhasil menaklukkan segala sesuatu yang ada di sekitarnya kecuali Bizantium. Dari ibu kota mereka di Damaskus, khalifah-khalifah Umayyah yang cakap seperti ibn Marwan (685-705) dan Sulayman (715-717) menyebarkan bendera Islam ke Kaukasus, Maghreb, Sind di subkontinen India, Al-Andalus (Iberia), Samarkand, Transoxiana, Khwarezm, dan sebagainya. Dalam prosesnya, mereka membangun kerajaan terbesar kelima dalam sejarah peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dan mereka meninggalkan jejak yang tak terhapuskan dalam peradaban itu sendiri, sebagai pejuang dan pembangun. Abd ibn Marwan, misalnya, menjadikan bahasa Arab sebagai bahasa resmi kerajaan, menstandarkan mata uang Islam, mengatur sistem pos, memperbaiki Kaaba di Mekah, dan – sebagai puncaknya – membangun Kubah Batu di Yerusalem. Arsitektur terus berkembang di bawah penerusnya; putranya membangun Masjid Al-Aqsa di sebelah Kubah Batu, Masjid Agung Damaskus, dan membangun banyak jalan, menggali sumur, serta membuka jalan melalui pegunungan – terutama untuk membantu pasukannya, tetapi juga bermanfaat bagi masyarakat umum. Di bawah semua penguasa Umayyah, toleransi agama menjadi hal yang lazim; Kristen dan Yahudi menduduki jabatan penting, dan Umayyah berperang melawan Bizantium tanpa mengkhawatirkan provinsi Suriah yang masih mayoritas Kristen di belakang mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun, masalah di surga tidak pernah berakhir. Dua perang saudara dan Pemberontakan Berber pada tahun 740-743 melemahkan Dinasti Umayyah; kemungkinan besar, keadaan perang yang hampir terus-menerus di semua perbatasannya tidak membantu. Kas negara terkuras, baik oleh perang maupun oleh semua program kesejahteraan yang diadakan oleh khalifah-khalifah untuk mengikuti pernyataan Muhammad tentang kedermawanan terhadap orang miskin. Akhirnya, Hashimiyya, cabang dari gerakan Syiah yang dipimpin oleh suku Abbasiyah, menyerang khalifah pada tahun 747. Pada Januari 750, di Pertempuran Zab, kedua keluarga dan sekutu-sekutu mereka bertemu. Umayyad mengalami kekalahan telak; Damaskus jatuh ke tangan Abbasid pada April dan khalifah Umayyad terakhir dibunuh di Mesir pada Agustus. Para Umayyad yang selamat (tidak banyak) melarikan diri ke Iberia di Afrika Utara, di mana mereka mendirikan Kekhalifahan Cordoba (yang bertahan hingga 1031).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Kini giliran Dinasti Abbasiyah yang memerintah wilayah Arab yang luas, dan mereka melakukannya dengan sangat baik. Begitu baiknya hingga Kekhalifahan Abbasiyah menandai Zaman Keemasan Islam, periode di mana kekhalifahan Muslim menjadi pusat intelektual dan seni dunia dalam bidang sains, teknologi, kedokteran, filsafat, sastra, dan segala hal yang penting. Namun, sebelum itu, Dinasti Abbasiyah di bawah bendera hitam mereka harus menstabilkan kerajaan, melalui reformasi dan melalui pertimbangan politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Di bawah lima khalifah pertama dalam garis keturunan tersebut, tentara diorganisasi ulang dan kini mencakup baik non-Arab maupun non-Muslim. Pendidikan didorong untuk semua kalangan, dan pabrik kertas pertama di Barat, yang dibangun oleh tawanan Cina yang ditangkap dalam Pertempuran Talas, mulai beroperasi. Mata uang distandarkan dan stabilitasnya dijamin oleh dukungan kerajaan, sementara perdagangan didorong melalui undang-undang dan tarif yang menguntungkan. Hukum Islam kembali dijadikan standar sistem hukum oleh Abbasiyah, yang cenderung lebih religius daripada Umayyah. Namun, mungkin yang paling signifikan adalah kesediaan mereka untuk menyerahkan wewenang lokal kepada keluarga bangsawan – Al-Andalus dan Maghreb kepada Umayyad, Maroko kepada Idrisid, Ifriqiya kepada Aghlabid, dan Mesir kepada Fatimid – untuk mempertahankan ummah (secara longgar, "komunitas Muslim") sebagaimana dianjurkan oleh Al-Qur'an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ketika Harun al-Rashid naik tahta sebagai khalifah Abbasiyah kelima pada tahun 786, meskipun sesekali terjadi pemberontakan oleh suku-suku yang tidak puas, kekaisaran tersebut dalam keadaan damai, maju, dan sangat, sangat kaya. Baghdad memiliki satu juta warga yang sehat dan bahagia pada saat itu, sementara ibu kota "besar" Charlemagne di Aachen hanya memiliki sekitar sepuluh ribu penduduk. Putra Harun, Khalifah Abdullah al-Mamun, menjadikan Rumah Kebijaksanaan yang didirikan ayahnya di Baghdad sebagai lembaga resmi, mengumpulkan para cendekiawan terkemuka dari tiga benua untuk berbagi ide dan budaya dengan orang lain, baik sebagai siswa maupun guru. Rumah Kebijaksanaan adalah pusat tak tertandingi untuk humaniora dan ilmu pengetahuan, dengan koleksi teks terbesar – dalam bahasa Yunani, Persia, Sanskerta, Latin, beberapa bahasa Eropa, serta Arab – dalam peradaban. Keadaan ini bertahan hingga penjarahan Baghdad oleh Mongol di bawah Hulagu Khan pada tahun 1258.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Tak terhindarkan, setelah tiga setengah abad, terbukti mustahil untuk mempertahankan kerajaan yang lebih besar dari Roma melawan arus sejarah – atau, lebih tepatnya, melawan umat Kristen. Di barat jauh, Reconquista sedang berlangsung dengan penuh semangat; Umayyad perlahan-lahan mundur dari Iberia. Yang lebih penting, Vatikan – atau setidaknya, Paus Urbanus II – memutuskan bahwa saatnya telah tiba bagi Kristen yang bersatu untuk “merebut kembali” Tanah Suci dari Islam yang bersatu. Oleh karena itu, serangkaian Perang Salib dimulai, dimulai dengan Perang Salib Rakyat yang gagal pada tahun 1096 dan Perang Salib Pertama yang jauh lebih sukses (merebut Yerusalem, yang menjadi inti dari semua keributan tersebut), membawa pembantaian massal kembali ke Levant, di mana hal itu akan terus berlanjut selama bergenerasi. Perjuangan antara Kristen dan Muslim mendefinisikan sisa masa pemerintahan Dinasti Abbasiyah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Tugas mengusir kaum kafir diserahkan kepada Salah ad-Din Yusuf ibn Ayyub (atau singkatnya, Saladin). Meskipun ia merupakan panglima Nur ad-Din, gubernur Suriah Seljuk, Saladin ditunjuk sebagai wazir Mesir oleh sultan Fatimiyah di sana. Ketika Nur ad-Din wafat pada tahun 1174, Saladin mengumumkan pendirian Dinasti Ayyubid sebagai sultan Mesir, dan segera menaklukkan Suriah. Menghadapi upaya pembunuhan, pemberontakan kecil, dan sejenisnya, Saladin memerintah dari Kairo (meskipun ia jarang berada di sana) dan menyatukan Islam kembali di bawah khilafah Arab yang baru, serta mengalihkan perhatiannya ke para Crusader. Sebagai komandan militer yang benar-benar hebat, pada waktunya ia akan merebut kembali Yerusalem, menghancurkan sebagian besar negara-negara Salib di Levant, dan menandatangani Perjanjian Ramla dengan Richard the Lionheart pada Juni 1192, di mana Islam akan mempertahankan Yerusalem tanpa tantangan dan para peziarah Kristen ke kota tersebut akan diizinkan masuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Tujuh sultan Ayyubid akan menggantikan Saladin. Mereka dihadapkan pada tantangan yang tak teratasi. Saladin telah menetapkan sistem "souverenitas kolektif" untuk kerajaan, di mana anggota keluarga Ayyubid memerintah wilayah-wilayah sebagai "sultan kecil" sementara satu di antaranya dinyatakan sebagai yang tertinggi, yaitu 'as-Sultan al-Mu’azzam.' Ini adalah struktur politik yang dirancang untuk menimbulkan perselisihan. Dalam dua generasi, kesultanan Ayyubid jatuh ke dalam kekacauan. Saat provinsi-provinsi memberontak dan orang-orang kafir – yang dipicu oleh paus-paus yang fanatik – melancarkan lebih banyak perang salib untuk "menyelamatkan Kristen", Mamluk berhasil menggulingkan dominasi Ayyubid di Mesir. Dan kemudian Mongol datang. Setelah beberapa tahun perang perbatasan, Khan Agung memerintahkan saudaranya Hulagu untuk memperluas Kekaisaran Mongol hingga tepi Sungai Nil. Pada tahun 1258, Hulagu Khan merebut Baghdad dan membantai penduduknya, termasuk khalifah dan sebagian besar keluarganya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ARABIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Meskipun dinasti-dinasti penerus akan tetap bertahan dan akan ada kerajaan-kerajaan Islam lainnya, "Khalifah Arab" tidak ada lagi. Ini adalah akhir yang tidak mulia bagi lebih dari 600 tahun kejayaan, sebuah era yang seharusnya tidak pernah dilupakan oleh umat Islam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Paulo Coelho, novelis terbesar Brasil, menulis tentang rakyatnya, “Mereka mencari harta karun takdir mereka, tanpa benar-benar ingin menjalani takdir mereka.” Meskipun Brasil memiliki ekonomi terbesar ketujuh di dunia (dan masih terus berkembang), keragaman budaya yang kaya, standar hidup terbaik di benua Amerika, dan salah satu ekosistem terbesar di planet ini, mereka dikenal oleh kebanyakan orang sebagai “binatang pesta sejati.” Meskipun prasangka itu mungkin beralasan hari ini, masa lalu Brasil jauh dari sekadar Karnaval. Faktanya, sebagian besar masa lalunya sangat suram.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ketika Paus memutuskan untuk membagi-bagi Dunia Baru dalam Perjanjian Tordesillas tahun 1494 M, kebetulan sebuah wilayah di Amerika Selatan jatuh ke sisi timur (Portugal). Itu adalah satu-satunya hal yang diperoleh Portugal dari perjanjian tersebut, tetapi itu adalah hal yang besar. Tanah tersebut diklaim oleh Pedro Cabral pada April 1500 ketika armada yang dipimpinnya di sepanjang pantai Afrika dan sekitar Tanjung Harapan terbawa begitu jauh ke barat sehingga ia mendarat di Amerika Selatan secara tidak sengaja. Ketika ia tiba, sekitar 2.000 suku asli (disebut "indios") menghuni pantai dan lembah Amazon; suku-suku ini hidup secara semi-nomaden, bergantung pada berburu, memancing, pertanian musiman, perang suku, dan kanibalisme. Karena jelas bahwa suku-suku asli tidak akan memanfaatkan tanah yang kaya itu dan tentu saja bukan "Kristen yang baik," imigran Portugal pertama mulai mengklaim tanah pada tahun 1532.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Penemuan kayu brazil – sejenis kayu keras berwarna oranye-merah yang padat, yang sangat dihargai dalam pembuatan pewarna dan pembuatan alat musik mewah serta furnitur – menarik minat Kerajaan; pada tahun 1534, Raja Dom João III mendorong lebih banyak usaha kolonial swasta. Pada tahun 1549, raja menunjuk seorang gubernur jenderal, dan Brasil secara resmi menjadi koloni Portugis. Dalam perang melawan Prancis, Portugis secara perlahan memperluas wilayah mereka ke utara dan selatan, merebut Rio de Janeiro pada tahun 1567 dan Sao Luis pada tahun 1615. Pada tahun 1680 M, mereka mengklaim wilayah sekitar Rio de la Plata, yang menjadi wilayah selatan terujung mereka. Sementara itu, benteng-benteng Inggris dan Belanda di pedalaman Amazon dihancurkan; seperti halnya di seluruh Amerika, penduduk asli (indios) either diserap, diperbudak, atau dimusnahkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penaklukan Brasil tentu saja merupakan peristiwa yang berbahaya. Puluhan ribu penduduk asli meninggal akibat penyakit Eropa; ribuan orang Eropa meninggal karena demam asli. Wilayah pedalaman panas dan lembap, sebagian besar hutan dan rawa, dipotong oleh sungai-sungai yang deras, di mana goresan kecil pun bisa berarti kematian yang lambat. Jika seseorang tidak ditembak oleh kolonis yang bersaing atau dimakan oleh penduduk asli yang marah, sebagian besar flora dan fauna di sana beracun atau lapar, mulai dari nyamuk hingga buaya. Ada juga cerita tentang ular raksasa yang bisa menghancurkan atau ikan yang bisa mengupas daging dari tulang, yang membuat para pionir tetap waspada – asalkan mereka masih punya kaki setelah terkena penyakit kaki busuk. Namun, orang Portugis yang keras kepala terus menerobos ke dalam, mendirikan pos-pos dan perkebunan di sepanjang tepi sungai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada akhir abad ke-17, Brasil menjadi koloni terbesar dan paling penting dari sekian banyak koloni Portugal yang tersebar. Selain kayu brazil, ekspor utama lainnya meliputi tebu, pewarna, dan rempah-rempah. Portugis mulai mengimpor budak dari Afrika untuk memenuhi permintaan internasional yang terus meningkat terhadap komoditas-komoditas tersebut; pada akhirnya Portugal menjadi salah satu negara utama dalam perdagangan budak, dan jumlah budak di Brasil mencapai ratusan ribu. Mengapa harus mati dengan berbagai cara yang tidak menyenangkan untuk mencari keuntungan dari hutan ketika orang lain bisa melakukan pekerjaan itu dengan bayaran hanya beberapa sen? Pada saat yang sama, para penambang emas mencari emas di hutan dan pegunungan Brasil tanpa hasil hingga cadangan emas yang besar ditemukan di Minas Gerais. Demam emas yang terjadi kemudian menghasilkan jumlah uang yang begitu besar sehingga ibu kota kolonial dipindahkan dari Salvador ke Rio de Janeiro pada tahun 1763 M untuk membantu pemerintah mendapatkan bagiannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Di sepanjang pantai, kota-kota pelabuhan berkembang – Rio, Recife, Maceio, Fortaleza, dan lainnya – untuk mengekspor kekayaan tersebut. Mereka menjadi pusat budaya koloni, dengan gereja, sekolah, gedung konser, tabernas (kedai minuman), rumah bordil, perkumpulan bantuan wanita, dan segala atribut peradaban lainnya. Ke sana berdatangan para imigran yang penuh harapan dari tanah air mereka. Dan kemudian, pada tahun 1808 M, keluarga kerajaan Portugis (dipimpin oleh Ratu Maria yang Gila) dan para menteri pemerintahannya tiba di Rio de Janeiro karena mereka berhasil kehilangan tanah air mereka ke tangan Napoleon Bonaparte. Pangeran Regent Joao, yang memerintah atas nama ibunya Maria I yang tidak mampu berkuasa karena "gangguan mental," memindahkan ibu kota Portugis ke Rio dan memerintah "kerajaan" dari sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Selama berada di Brasil, ia mendirikan semua kementerian yang diperlukan untuk ibu kota kerajaan, serta mendirikan perpustakaan kerajaan, akademi militer, percetakan uang kerajaan, percetakan, serta sekolah kedokteran dan hukum. Pada tahun 1815, Joao menyatakan Brasil sebagai kerajaan, setara dengan Portugal dalam kekaisaran. Setelah kekalahan Prancis, ia ingin tetap tinggal di Brasil hingga dipanggil kembali ke Portugal untuk menangani pemberontakan radikal. Pada April 1821, Joao menunjuk putranya, Pedro, sebagai regent. Menteri-menteri Pedro, yang sebagian besar lahir di Brasil, mendesak kemerdekaan setelah tentara Portugal pergi; regent muda itu mengeluarkan deklarasi kemerdekaan Brasil pada September 1822 dan dinobatkan sebagai Kaisar Pedro I dengan tergesa-gesa. Pada tahun 1825, pemerintah Portugal dengan enggan (meskipun tidak banyak yang dapat mereka lakukan tentang situasi tersebut) mengakui kedaulatan Brasil, dan dalam setahun bahkan raja-raja Eropa yang paling keras kepala pun mengikuti jejak tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pedro I berupaya memastikan Brasil tidak mengalami kekacauan dan revolusi yang melanda negara-negara tetangga Brasil yang tidak stabil. Untuk itu, ia menjadi arsitek utama konstitusi baru yang cukup liberal dan maju… ya, untuk zamannya. Namun, Pedro semakin terlibat dalam urusan di Portugal, dan pada tahun 1831 M, ia mengundurkan diri demi putranya yang berusia lima tahun agar dapat kembali ke sana untuk merebut kembali takhta keluarga. Untuk mengisi kekosongan yang ditinggalkan oleh kepergiannya yang mendadak, putra Pedro secara resmi dinyatakan dewasa pada usia 14 tahun dan dinobatkan sebagai Kaisar Pedro II dalam tahun yang sama. Pemerintahan Kaisar baru selama lima dekade tersebut bersifat tercerahkan dan progresif, dan Brasil menikmati "masa keemasan" di segala bidang – politik, ekonomi, industri, sosial, dan budaya – menjadi hampir setara dengan negara-negara besar dalam hal kehalusan dan sikapnya. Di bawah Pedro II, Brasil memenangkan tiga perang, memperluas reputasi internasionalnya, memodernisasi, mereformasi sistem hukum dan moneternya, meningkatkan keragaman pertaniannya, dan menghapuskan perbudakan. Namun, yang terakhir ini telah mengikis dukungan di kalangan bangsawan tanah; selain itu, seiring bertambahnya usia, Pedro II semakin kehilangan kontak dengan kelas menengah perkotaan baru dan gerakan mahasiswa liberal yang dibesarkan oleh idealisme dan kebijakannya. Meskipun masih dicintai oleh rakyatnya, pada November 1889, kudeta militer tanpa pertumpahan darah menggulingkan Pedro demi republik (yang tidak bertahan lama). Selalu menjadi patriot, saat ia berangkat ke pengasingan, Pedro II mengutarakan "keinginan yang mendalam untuk kemakmuran dan kejayaan Brasil."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Selama satu abad berikutnya, Brasil dipimpin oleh serangkaian diktator atau junta militer, dengan sesekali upaya demokrasi yang segera dihentikan oleh seorang jenderal ambisius lainnya. Pada tahun 1894 M, di tengah situasi damai, Jenderal Peixoto dengan enggan menyerahkan jabatan presiden kepada orang sipil pertama yang menjabat posisi tersebut, Prudente de Morais. Ia sebelumnya menjabat sebagai gubernur negara bagian Sao Paulo yang kaya akan kopi, dan dianggap sebagai presiden pertama dari "presiden kopi." Presiden-presiden ini, yang sebagian besar adalah pemilik tanah kaya dari Sao Paulo dan Minas Gerais, mereformasi ekonomi, memodernisasi infrastruktur negara, menjaga perdamaian, dan memandu negara melalui masa-masa internasional yang sulit melalui kebijakan isolasionisme hampir total. Namun, mereka menawarkan sedikit demokrasi sejati karena hanya minoritas pemilik tanah yang diizinkan memilih, pemilu curang sering terjadi, dan bos-bos politik regional beroperasi dengan impunitas hampir mutlak selama mereka mendukung presiden yang berkuasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dua perkembangan akhirnya mengakhiri era presiden kopi. Pertama, harga kopi anjlok drastis selama depresi global pada tahun 1930-an, dan tanpa dana yang cukup, sulit untuk terpilih dan menguras lebih banyak dana. Kedua, gerakan yang terdiri dari perwira muda (tenentes) semakin berpengaruh. Mengusung populisme, tenentes tidak memperjuangkan demokrasi, melainkan reformasi dan kemajuan; mereka yakin bahwa hanya militer yang dapat membawa negara ke era modern. Untuk itu, para perwira muda berencana menggulingkan politisi sipil, memperluas kekuasaan pemerintah federal, memodernisasi militer, dan menghilangkan regionalisme melalui pemerintah pusat yang kuat dan terpusat. Depresi dan ketidakstabilan umum mendorong Getulio Vargas, calon presiden yang kalah, untuk mengambil alih kekuasaan di Brasil dengan dukungan para tenentes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BRAZIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Vargas seharusnya mengambil alih kekuasaan secara sementara selama krisis ekonomi; namun, ia menutup Kongres, membatalkan konstitusi, dan mengganti gubernur-gubernur negara bagian Brasil dengan pendukungnya, sebagian besar perwira militer. Setelah kudeta Komunis yang gagal pada 1935 dan kudeta Fasis yang gagal pada 1938, rezim Vargas berkembang menjadi diktatur penuh, yang dikenal karena kekejamannya dan sensor terhadap pers. Pada 1964, kudeta militer lain menggulingkan pemerintah. Meskipun metodenya keras, junta baru setidaknya kurang brutal dibandingkan dengan junta di bagian lain benua. Selain itu, junta tersebut mempromosikan kapitalisme, modernisasi, dan perjanjian internasional, sehingga populer di kalangan kelas bawah dan menengah bahkan selama tahun-tahun penangkapan, penyiksaan, dan eksekusi tanpa pengadilan. Jenderal Ernesto Geisel menjabat sebagai presiden pada tahun 1974 dan secara mengejutkan meluncurkan kebijakan "pelan, bertahap, dan aman" untuk mengembalikan kekuasaan kepada pemerintah demokratis. Selama beberapa tahun, ia mengakhiri penyiksaan terhadap tahanan politik, sensor media, dan akhirnya junta itu sendiri. Penerusnya melanjutkan proses tersebut, dan pada tahun 1985, pemilihan umum bebas pertama memilih José Sarney sebagai presiden setelah masalah kesehatan (dan kemudian kematian) mencegah Tancredo Neves untuk menjabat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>China telah memberikan kontribusi besar bagi peradaban: kertas, lonceng, alat pancing, bubuk mesiu, kompas, dinding pembatas, kartu remi, sumur minyak, cetak blok kayu, sutra, dan daftar penemuan Tiongkok terus berlanjut tanpa henti. China juga telah memberikan peradaban agama-agama besar (Konfusianisme, Taoisme, Faism, Yi Bimoism, dan lainnya) serta filsafat-filsafat besar (Mohisme, Legalisme, Naturalisme, Neo-Taoisme, dan sebagainya). Penulis Tiongkok seperti Shi Nai’an dan Wu Cheng’an, seniman seperti Han Gan dan Ma Yuan, serta komposer seperti Wei Liangfu dan Cai Yan telah memperkaya peradaban secara luar biasa. Selain itu, Tiongkok memperkenalkan konsep-konsep seperti perbudakan, monogami, mata-mata, subversi, propaganda, urbanisasi, lingchi (“kematian dengan seribu sayatan”), dan lain-lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Periode Negara-Negara Berperang (sekitar 475 SM hingga 221 SM) menandai masa di mana Tiongkok kuno terdiri dari tujuh kerajaan – Qi, Qin, Zhao, Yan, Han, Chu, dan Wei – yang saling bertikai … bertikai dengan serius karena mereka terus-menerus berperang. Akhirnya, Raja Qin, Ying Zheng, berhasil menyatukan Tiongkok dengan menaklukkan musuh terakhir (Qi) dan menyatakan dirinya sebagai Qin Shi Huang (secara harfiah, “kaisar pertama Qin”). Selama pemerintahannya yang gemilang, selain membakar buku-buku dan mengubur hidup-hidup para cendekiawan yang menentang pendapatnya – karena periode Negara-Negara Berperang telah melahirkan Seratus Aliran Pemikiran, kumpulan filsafat liberal dan pemikiran bebas yang mengganggu – Dinasti Qin melaksanakan program pembangunan jalan dan kanal yang luas, bahkan memulai konstruksi Tembok Besar China untuk menahan serangan barbar (seperti yang terbukti, upaya yang sia-sia). Meskipun ia berusaha keras mencari ramuan keabadian yang legendaris, Ying Zheng tidak menemukannya – jelas saja – dan ia meninggal pada tahun 210 SM. Ia dimakamkan di sebuah makam raksasa dekat Chang’an, yang dibangun oleh 700 ribu “pekerja tak dibayar” dan dijaga oleh Tentara Terracotta yang terkenal. Kekaisaran Qin hanya bertahan beberapa tahun lebih lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 207 SM, Liu Bang, seorang pemberontak petani dan pembuat onar, dibantu oleh panglima perang Chu yang ambisius, Xiang Yu, menggulingkan penerus Qin Shi Huang yang tidak kompeten dari takhta dan mendirikan Dinasti Han – setelah menghabisi sekutunya. Dinasti Han berkuasa selama era konsolidasi bahasa, eksperimen budaya, ekspresi politik, kemakmuran ekonomi, eksplorasi dan ekspansi, serta inovasi teknologi, yang hanya terputus sebentar oleh Dinasti Xin. Ini adalah masa yang baik, yang menjadi lebih baik ketika Kaisar Wu menghancurkan Federasi Xiongnu di padang rumput dan mendefinisikan ulang batas-batas tradisional Tiongkok. Pedagang Han menjelajah sejauh Kekaisaran Parthia dan India; barang-barang kaca buatan Romawi telah ditemukan di reruntuhan Han. Kaisar-kaisar Han juga menyebar komunitas pertanian mantan tentara di wilayah barat, sehingga mengamankan ujung Jalan Sutra mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kenaikan pangkat Cao Cao sebagai panglima berarti kemunduran kekuasaan Kaisar Han. Pada tahun 208 M, Cao Cao membubarkan Tiga Penasihat Utama Kaisar dan mengambil jabatan Kanselir untuk dirinya sendiri. Pada tahun 215, Cao Cao memaksa Kaisar Xian untuk menceraikan permaisurinya dan menikahi putri Cao. Dengan ramalan dan tanda-tanda langit yang menunjukkan bahwa Dinasti Han telah kehilangan tianming (“Mandat Langit”), Xian mengundurkan diri dari takhtanya pada Desember 220 dan menyerahkan kekuasaan kepada putra Cao Cao, Cao Pi. Pi mendeklarasikan Dinasti Wei … dan penyatuan Tiongkok segera runtuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Selama 60 tahun setelah Pemberontakan Topi Kuning – yang secara kreatif disebut sebagai "Periode Tiga Kerajaan" oleh para sinolog – tiga kerajaan bersaing untuk membangun kembali kekaisaran terpusat Qin dan Han. Ketiga kerajaan tersebut – Wei, Shu, dan Wu – tidak pernah benar-benar berhasil dalam tugas tersebut; tugas itu akhirnya diselesaikan oleh Dinasti Jin. Sima Yan memaksa Cao Huan untuk menyerahkan takhta Wei kepadanya. Setelah kampanye militer yang brilian, Wei menaklukkan Shu (263 M) dan Wu (279 M). Namun, Dinasti Jin melemah parah akibat perselisihan keluarga para pangeran kerajaan, dan segera kehilangan kendali atas provinsi-provinsi utara dan barat (sejak saat itu kerajaan dikenal sebagai Dinasti Jin Timur), yang memicu periode yang disebut "Enam Belas Kerajaan" (sekali lagi dinamai oleh para sinolog yang cerdas), yang berlangsung hingga tahun 439.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Meskipun terjadi konsolidasi – yang diwarnai dengan pertumpahan darah – baru pada tahun 589 seluruh Tiongkok bersatu kembali di bawah satu penguasa, yaitu Dinasti Sui yang berumur pendek. Dinasti Tang menggantikan Dinasti Sui dan berhasil mempertahankan kekuasaannya atas Tiongkok yang bersatu (lebih kurang) hingga tahun 907 M. Dinasti Tang mirip dengan pemerintahan Dinasti Han, menekankan perdagangan dan diplomasi, membawa stabilitas dan kemakmuran. Dengan demikian, agama dan budaya pun berkembang pesat. Proyek Kanal Besar yang dimulai oleh Dinasti Sui diselesaikan, Jalan Sutra dibuka kembali, dan kode hukum direvisi; di antara langkah-langkah lain, upaya terakhir ini memperluas hak milik perempuan dan mengadopsi ujian imperial kompetitif untuk birokrat, serta inovasi lainnya. Pajak distandarkan berdasarkan pangkat, dan sensus pertama China dilakukan agar semua orang membayar. Penyair-penyair brilian seperti Li Bai dan Du Fu merayakan era ini, menetapkan standar tinggi untuk sastra China selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Namun, Kekaisaran Tang dilanda serangkaian bencana alam selama satu abad; banjir di Sungai Kuning dan sepanjang Kanal Besar disusul oleh kekeringan luas yang menyebabkan kelaparan parah dan keruntuhan ekonomi. Produksi pertanian turun setengah, dan seperti biasa, orang-orang yang putus asa mencari kepemimpinan di tempat lain. Dihadapkan pada pemberontakan yang tak henti-henti, pada tahun 907, Zhu Wen, mantan penyelundup garam yang naik menjadi gubernur militer, menggulingkan huangdi (kaisar) terakhir Dinasti Tang. Demikianlah dimulainya periode Lima Dinasti dan Sepuluh Kerajaan (labelnya sudah cukup jelas), yang berakhir sekitar tahun 960 M. Dalam empat abad berikutnya, lima dinasti akan memerintah Tiongkok yang bersatu kembali (lagi): Song, Liao, Jin (lagi), Western Xia, dan Yuan (didirikan oleh Kublai Khan setelah Mongol melintasi Tembok Besar). Masing-masing memberikan kontribusi penemuan teknologi, wawasan filosofis, dan kemajuan sosial pada tapestri peradaban. Namun, dinasti Minglah yang memikat imajinasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di seluruh wilayah inti Tiongkok, terdapat ketidakpuasan yang signifikan terhadap pemerintahan Mongol, yang semakin memburuk pada tahun 1340-an akibat kelaparan dan wabah, serta ditandai dengan berbagai pemberontakan petani. Jelaslah bahwa tianming telah dicabut dari keturunan Kublai. Zhu Yuanzhang, seorang petani miskin yang menjadi pemimpin pemberontak (yang kini dikenal sebagai Kaisar Hongwu), memproklamirkan dirinya sebagai kaisar Ming pada tahun 1368 setelah merebut ibu kota yang kini dikenal sebagai Beijing. Ia telah menempuh perjalanan panjang; menurut legenda, Zhu adalah anak bungsu dari tujuh atau delapan saudara, beberapa di antaranya dijual untuk mengumpulkan uang bagi keluarga yang kelaparan. Setelah Sungai Kuning meluap dan membanjiri desanya, serta wabah membunuh seluruh keluarganya yang tersisa, ia berlindung di sebuah biara Buddha, yang dihancurkan oleh pasukan Mongol yang membalas dendam terhadap pemberontak Zoroastrian. Dengan demikian, Zhu bergabung dengan gerakan pemberontak, dan naik ke kepemimpinan gerakan tersebut pada usia 30 tahun. Balas dendam melahirkan balas dendam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dinasti Ming menandai era keemasan bagi Tiongkok. Setelah mengukuhkan kekuasaannya di takhta, Tatzu (nama yang berirama untuk sosok yang kompleks) menginisiasi sejumlah kebijakan. Di antara yang pertama, langkah untuk membatasi kemajuan dan pengaruh para eunuch di istana kekaisaran, di mana beberapa di antaranya telah menikmati kekuasaan besar di bawah dinasti sebelumnya (mungkin beberapa masalah kekaisaran di kemudian hari dapat disalahkan pada kembalinya pengaruh mereka – mendirikan administrasi paralel yang hampir setara). Dalam tatanan sosial, empat kelas diakui, masing-masing dengan hak dan kewajiban sendiri: bangsawan, petani, pengrajin, dan pedagang. Kaisar-kaisar Ming berikutnya memberikan semakin banyak manfaat kepada kelas pedagang, menganggap usaha mereka sebagai sumber kekayaan dan pajak bagi kerajaan. Selain melawan ancaman Mongol lagi, perang dengan Korea dan Jepang menghabiskan banyak kekayaan tersebut. Dan kemudian siklus bencana alam melanda lagi. Pada tahun 1640, massa petani – kelaparan, tidak mampu membayar pajak, dan tidak takut pada tentara kekaisaran yang sering kalah – memberontak. Setelah semuanya diselesaikan, Dinasti Qing (atau Manchu) berkuasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dan hal itu dilakukan dengan cukup efektif hingga para Eropa mulai menimbulkan keributan. Meskipun para Polos dan pedagang serta petualang lain yang sesekali berkunjung telah memasuki Tiongkok melalui pintu belakang, orang Portugis tiba melalui laut dengan kedok Jorge Alvares pada tahun 1513. Tak lama kemudian, mereka berhasil meyakinkan Kaisar Ming untuk memberikan mereka sebuah "enklave" perdagangan di Macau, dengan gubernur pertama di sana mulai menjabat pada tahun 1557. Sementara itu, di bawah Dinasti Qing, ekonomi dan pemerintahan – yang dengan bijak cenderung menghindari petualangan asing – tetap stabil. Tingkat literasi yang tinggi, industri penerbitan yang didukung pemerintah, kota-kota yang berkembang, dan penekanan Konfusianisme yang luas pada eksplorasi damai diri batin, semuanya berkontribusi pada ledakan kreativitas dalam seni dan filsafat. Seni dan kerajinan tradisional seperti kaligrafi, lukisan, puisi, drama, dan gaya kuliner mengalami kebangkitan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Namun, para pendatang yang mengganggu itu terus mencampuri urusan dalam negeri. Pada awal abad ke-19, Kekaisaran China menemukan dirinya rentan terhadap imperialisme Eropa, Jepang Meiji, dan Rusia. Dengan kekuatan laut yang jauh lebih unggul, senjata yang lebih canggih, komunikasi yang lebih baik, dan taktik yang terasah dalam pertempuran antar mereka, kekuatan kolonial berusaha untuk mendikte pemerintah Qing, mendominasi perdagangan China, dan secara umum melakukan apa pun yang mereka inginkan. Pada tahun 1842, Tiongkok dikalahkan dalam Perang Opium Pertama oleh Inggris dan dipaksa menandatangani Perjanjian Nanking yang terkenal, yang menjadi perjanjian tidak adil pertama dari banyak perjanjian serupa. Serangkaian perjanjian perdagangan semacam itu menghancurkan ekonomi Tiongkok pada tahun 1900. Jepang, yang telah modernisasi dengan cepat dan bergabung dalam persaingan kolonial, memaksa Tiongkok untuk mengakui kekuasaannya di Korea dan Taiwan. Meskipun Dinasti Qing tetap menjadi penguasa nominal, kekuatan Eropa, termasuk Rusia, membagi seluruh negara menjadi "kawasan pengaruh" eksklusif. Sementara itu, Amerika Serikat secara sepihak mengumumkan kebijakan "Pintu Terbuka" di Tiongkok.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_CHINA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Semua itu terlalu berat. Pada tahun 1899, gerakan populis Yihetuan (“Milisi Bersatu dalam Kebenaran”) melancarkan Pemberontakan Boxer dalam upaya untuk mengembalikan China ke jalurnya sendiri. Sayangnya, mereka kalah. Dalam perjanjian damai yang memberatkan pada tahun 1901, "Delapan Negara" (negara-negara yang diserang oleh para Boxer) memaksa eksekusi semua pejabat pemerintah Qing yang mendukung para Boxer, mengizinkan penempatan pasukan asing di ibu kota, dan mengenakan ganti rugi yang melebihi pendapatan pajak nasional tahunan. Negara terjerumus ke dalam kekacauan sipil yang semakin parah; sebagai tanggapan, Permaisuri Cixi meminta usulan reformasi dari gubernur-gubernur provinsi. Meskipun usulan tersebut luas dan inovatif, bahkan jika berhasil diadopsi, sudah terlambat. Pada November 1908, kaisar meninggal secara tiba-tiba (kemungkinan akibat keracunan arsenik), disusul oleh Cixi keesokan harinya. Di tengah pemberontakan dan kerusuhan, pada 1912 Permaisuri Janda Longyu meyakinkan Kaisar Anak Puyi untuk turun takhta, mengakhiri lebih dari dua milenium pemerintahan kekaisaran di Tiongkok. Dan Tiongkok terjun ke periode lain perang saudara yang brutal dan penuh pertikaian di antara para warlord.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hingga Normandia mengakhiri semua kekacauan, "Pulau Bertahta" telah diserang oleh siapa saja yang mampu mengayuh perahu: Celts, Bretons, Angles, Romawi, Saxons, Viking, dan berbagai suku lainnya. Kerajaan Britania dapat ditelusuri secara pasti sejak kedatangan mereka selama "Invasi Normandia." Sebelumnya, ada yang mencoba menyatukan bangsawan Inggris yang saling berselisih; Arthur yang legendaris konon telah melakukannya; William sang Penakluk (juga dikenal dalam sejarah sebagai "William si Bajingan" karena berbagai alasan) benar-benar berhasil menyelesaikan tugas tersebut. Hari ini, "Britania Raya" (yang telah menaklukkan kerajaan Skotlandia dan Wales) merupakan salah satu pemimpin Uni Eropa, ekonomi dunia (peringkat keenam), dan budaya manusia, dengan populasi sekitar 64 juta jiwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah berhasil mengalahkan para pesaingnya dalam perebutan takhta Inggris – termasuk Harold Godwinson dari Anglo-Saxon dan Harald Hardrada dari Norwegia – William dari Normandia dengan cepat merebut Dover, Canterbury, Kent, Southwark, dan harta kerajaan di Winchester. Para bangsawan Inggris yang keras kepala dan para pendeta akhirnya menyerah, dan pada Desember 1066 M, William dinobatkan sebagai Raja Inggris di Westminster Abbey. Dia menghabiskan sisa hidupnya untuk mengkonsolidasikan kekuasaannya, menumpas pemberontakan, dan menangkis serangan Viking, serta berusaha mempertahankan tanah-tanahnya di Normandia. Namun pada tahun 1135, garis keturunan kerajaannya punah, dan setelah periode singkat yang dikenal sebagai “The Anarchy,” Dinasti Anjou naik ke takhta Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Dengan diselesaikannya perang saudara Inggris terakhir (tetapi tentu saja bukan yang terakhir) melalui Perjanjian Wallingford pada tahun 1153, keempat raja Anjou – termasuk Richard the Lionheart yang terkenal dan saudaranya John Lackland yang terkenal buruk – menjadi penguasa tak terbantahkan di tanah tersebut. Para pria ini merumuskan lambang kerajaan, yang menampilkan singa emas yang berdiri tegak, seekor binatang yang tidak asli di pantai-pantai dingin Britania… lalu menambahkan dua lagi hanya untuk memastikan semua orang memahami pesannya. Pemerintahan John di Inggris begitu buruk (ia juga berhasil kehilangan Normandia ke Prancis) sehingga ia terpaksa menyetujui Magna Carta Libertatum, pada dasarnya perjanjian damai antara mahkota dan para bangsawan pemberontak yang ditandatangani pada tahun 1215, dan kemudian dimodifikasi dalam tahun-tahun berikutnya. Sebelumnya, para raja berkuasa dengan “kekuatan dan kehendak”, membuat keputusan sepihak dan sewenang-wenang; kini dasar telah diletakkan untuk “pemerintahan berdasarkan hukum” yang menjamin hak-hak rakyat – setidaknya, kaum bangsawan yang memiliki tanah; para petani yang malang akan tetap menjadi budak selama beberapa abad ke depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sejarah Inggris tidak hanya tentang urusan segelintir bangsawan dan kaum ningrat, tentu saja; melainkan juga tentang ribuan orang biasa: para budak, pelayan, prajurit, tukang, pendeta, pedagang, penulis, pemilik kedai, ibu rumah tangga, seniman, penulis, dan rakyat jelata lainnya. Negara ini menjadi mandiri seiring berkembangnya pertanian dan perikanan. Perdagangan berkembang pesat, dan barang-barang Inggris – terutama kain wol dan kerajinan kayu keras – sangat diminati di seluruh Eropa. Selama Abad Pertengahan, Britania Raya mengembangkan budaya yang dinamis; Tapestri Bayeux ditenun, Chaucer dan Mallory menulis karya besar, katedral Gotik yang megah dan kastil dibangun, dan dongeng rakyat (seperti kisah perampok Robin Hood) mulai berkembang. Kaum awam yang baru muncul ini mulai merasa... berhak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dinasti Anjevin digantikan di takhta Britania oleh Dinasti Plantagenet yang bahkan lebih egois, yang terkenal karena memicu Perang Seratus Tahun (sebenarnya berlangsung 116 tahun, dari 1337 hingga 1453, tapi siapa yang menghitung), sebuah upaya terang-terangan untuk merebut mahkota Prancis dan menambahkannya ke koleksi mereka. Periode kekuasaan mereka berakhir ketika Richard II, yang sangat tidak disukai, digulingkan pada September 1399 dan meninggal (dikabarkan karena kelaparan) beberapa bulan kemudian saat berada dalam tahanan. Dinasti Lancaster mengambil tahta, tetapi segera hak mereka untuk memerintah dipertanyakan oleh Dinasti York, juga cabang cadet dari Plantagenet. Mulai tahun 1455, konflik sporadis—Perang Mawar yang berdarah namun berwarna-warni—meletus antara kedua pihak, ditandai dengan intrik dan pergantian pihak oleh para bangsawan yang oportunis. Akhirnya, setelah York dan Lancaster hampir saling memusnahkan, Henry Tudor, keturunan Beaufort yang relatif tidak terkenal, yang mengalahkan Richard III (yang tewas dalam pertempuran) di Bosworth Field, menjadi Raja Inggris yang baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Henry Tudor, yang dijuluki VII, segera menikahi Elizabeth of York untuk mengakhiri klaim-klaim saingan. Dia kemudian berupaya memulihkan stabilitas politik dan keuangan pemerintah, terutama melalui mekanisme pajak yang kejam yang melampaui batas hukum, dan kemudian mendirikan Dewan Raja untuk mengendalikan para bangsawan. Namun, putranya yang berkuasa lama, Henry VIII (1509-1547), dan cucunya Elizabeth I (1558-1603), lah yang benar-benar mengubah segalanya. Di sela-sela pemenggalan kepala istri-istrinya dan para pesaing, Henry dalam kesombongannya mendirikan Gereja Inggris untuk menantang otoritas Paus – menjadikan raja Inggris sebagai kepala gereja secara alami – dan Elizabeth mempertahankan gereja tersebut dengan menantang kekuatan Katolik terbesar. Itu adalah seratus tahun yang sibuk di Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sementara itu, para rakyat jelata semakin jarang ditemukan. Pada tahun 1295, Dewan Rakyat (House of Commons) dibentuk, di mana wakil-wakil terpilih yang bukan "Lords Temporal atau Spiritual" dapat menyuarakan keprihatinan rakyat dan memberikan saran kepada raja; sementara Henry umumnya mengabaikan mereka (kecuali saat ia mengeksekusi mereka), Elizabeth menjalin hubungan dekat dengan mereka, mengakui nilai finansial maupun patriotik mereka. Di bawah Henry dan terutama Elizabeth, seni berkembang pesat dan para penyair menulis beberapa karya teater terbesar di dunia, memberikan para rakyat jelata sesuatu untuk dilakukan dengan uang yang mereka peroleh dengan susah payah. Setelah menyerap harta kekayaan Katolik di Inggris, monarki mampu mendukung komposer Inggris dan pelukis serta arsitek asing. Pameran dan festival Renaisans menjadi bagian dari kehidupan sehari-hari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Ratu Perawan, sayangnya, meninggal tanpa keturunan. Beberapa raja dari dinasti Stuart – yang memerintah baik Skotlandia maupun Inggris – diikuti oleh Revolusi Puritan, periode Commonwealth (dimulai dengan eksekusi Charles Stuart I yang malang), pemulihan dinasti Stuart, Revolusi Glorious, dan Undang-Undang Persatuan pada tahun 1707 M, yang mengukuhkan Kerajaan Britania Raya. Sementara itu, berdasarkan kebijakan yang dimulai oleh Elizabeth, kerajaan membiayai atau memberikan izin untuk misi eksplorasi dan pemukiman kolonial di seluruh dunia, awalnya di Dunia Baru dan kemudian ke wilayah yang lebih jauh. Juga berdasarkan kebijakan yang dimulai oleh Elizabeth, di bawah tekanan Armada Spanyol, Angkatan Laut Britania Raya mulai meneguhkan dirinya sebagai "raja lautan."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Ratu Anne yang cantik, yang telah mengalami 17 kehamilan tetapi tidak memiliki anak yang selamat saat ia wafat pada tahun 1714 pada usia 49 tahun, digantikan oleh sepupunya yang kedua, George dari Hanover, yang tidak bisa berbahasa Inggris. Tidak mengherankan, mengingat kecenderungan para Raja George (ada empat di antaranya antara tahun 1714 hingga 1830) yang sering tidak memperhatikan dan mengalami kegilaan, periode ini ditandai dengan transisi ke sistem pemerintahan kabinet yang dipimpin oleh seorang perdana menteri di bawah monarki "konstitusional". George III berhasil kehilangan koloni-koloni Amerika, tetapi ia masih hidup (meskipun sebagian besar tidak menyadarinya) ketika Inggris akhirnya mengalahkan Napoleon di Waterloo. Mungkin lebih baik jika seorang perdana menteri kini memegang kendali, karena raja menjadi lebih sebagai simbol dan figur daripada penguasa. Dinasti Hanover digantikan oleh raja tunggal yang tidak menonjol dari Dinasti Saxe-Colberg, yang diganti menjadi Dinasti Windsor pada tahun 1917 untuk menghindari sentimen anti-Jerman selama Perang Dunia Pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Britania Raya, tanah revolusi, kembali mengalami revolusi baru pada pertengahan abad ke-19. Revolusi Industri "Kedua" yang gemerlap ditandai oleh asap batu bara yang pekat, keramaian pabrik dan galangan kapal, serta jaringan rel kereta api yang melintasi pulau. Saat permukiman kumuh baru di pusat-pusat industri baru dipenuhi oleh para buruh upahan baru, orang Inggris menikmati standar hidup yang belum pernah terjadi sebelumnya dalam peradaban. Hampir setiap aspek kehidupan terpengaruh oleh kemakmuran, produk, dan kekuatan yang kini tersedia bagi siapa saja yang mampu membayarnya untuk menikmati Zaman Victoria (dinamai sesuai dengan ratu yang serius namun berumur panjang). Pada tahun 1901, pembangkit listrik tegangan tinggi tiga fasa pertama di dekat Newcastle-upon-Tyne dibuka; pada tahun 1912, Inggris memiliki sistem listrik terintegrasi terbesar di dunia. Pabrik-pabrik Inggris beroperasi 24 jam sehari, 7 hari seminggu, memproduksi segala macam barang yang dapat dibayangkan, cukup dari segala sesuatu—kecuali makanan—untuk tetap bebas dari keterlibatan internasional yang tidak menyenangkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Apakah Revolusi Industri berkontribusi pada pembentukan kerajaan atau sebaliknya, masa pemerintahan Ratu Victoria juga menyaksikan pembentukan kerajaan "di mana matahari tidak pernah terbenam," saat Inggris mengambil alih "Tugas Orang Kulit Putih." Meskipun telah mengklaim sebagian wilayah di seluruh dunia sejak akhir abad ke-17, kemunculan kapal uap, kereta api, dan kabel telegraf bawah laut—belum lagi senapan berulang dan kapal perang dreadnought—memberikan pemerintah Inggris kemampuan untuk mengelola kerajaan yang tersebar luas dengan relatif efisien. Produk pertanian dan bahan baku dari Kanada, Australia, Afrika Selatan, Hong Kong, Singapura, India, Selandia Baru, dan berbagai pos terpencil lainnya mengalir ke pelabuhan-pelabuhan Inggris yang luas, diangkut oleh armada dagang Inggris yang perkasa. Berita tentang masalah di tanah jauh segera sampai ke Whitehall melalui kabel telegraf, dan tentara Inggris yang tangguh serta Angkatan Laut Inggris yang terkenal tiba dengan cepat untuk menumpas segala ketidaknyamanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Di tengah semua itu, Perang Dunia Pertama yang mahal menjadi pukulan telak bagi Inggris yang merasa aman-aman saja. Lebih parah lagi adalah Perang Dunia Kedua beberapa dekade kemudian. Dengan sekutu-sekutu kontinentalnya yang semuanya dikuasai oleh tentara Jerman yang tangguh, Inggris yang gigih dan keras kepala berhasil bertahan hingga Uni Soviet dan Amerika Serikat (yang secara diam-diam menjaga Inggris tetap bertahan dengan perjanjian perdagangan yang menguntungkan) ikut campur tangan di pihak mereka, berkat kesombongan para diktator Jerman dan Jepang. Pada akhirnya, ekonomi Inggris terkuras habis, hampir 450 ribu warganya tewas, negara itu terbebani utang yang menumpuk dan inflasi yang tak terkendali, kerajaannya hancur (wilayah yang tersisa secara resmi menjadi persemakmuran negara-negara), dan terlibat dalam Perang Dingin yang bukan ulahnya... tetapi mereka telah menang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ENGLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Negara progresif dan demokratis yang mencintai olahraga, simbol, dan tradisinya, dengan produk domestik bruto sebesar 1,6 triliun pound sterling (sekitar 2,5 triliun dolar), Britania Raya tetap relevan di hampir semua bidang, mulai dari seni hingga sains, politik hingga keuangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika orang Yunani masih saling memukul kepala dengan batu dan Roma bahkan belum menjadi bayangan di benak siapa pun, Mesir Firaun telah membangun peradaban di sepanjang tepi Sungai Nil yang mampu bertahan sepanjang masa… setidaknya selama beberapa milenium. Hingga akhirnya diserap oleh Roma yang perkasa, sekitar 170 firaun berturut-turut telah memerintah tanah subur tersebut. Pada awalnya, para pendatang di Mesir menemukan bahwa dataran banjir Sungai Nil sangat subur untuk menanam gandum—yang pada gilirannya memicu munculnya kota-kota besar seperti Hierakonpolis dan kemudian Abydos. Secara kebetulan, kelompok Naqada juga mendirikan dinasti Mesir pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Selain membuka rute perdagangan dengan Nubia di selatan dan kota-kota di Levant dan Timur Dekat, orang Mesir kuno ini mulai memproduksi sisir, patung-patung kecil, keramik, kosmetik, perhiasan, furnitur, dan berbagai barang-barang kecil lainnya yang diperlukan untuk masyarakat konsumen. Sekitar tahun 3150 SM, mereka juga mengembangkan upacara pemakaman yang rumit dan membangun makam mastaba yang kompleks. Firaun-firaun pertama Kerajaan Lama (sekitar 2686-2181 SM) memutuskan bahwa, dengan semua kekayaan yang dihasilkan, masuk akal untuk menciptakan sistem pajak yang mereka gunakan untuk membangun proyek irigasi, sistem peradilan, dan tentara tetap. Dan, kebetulan, makam dan monumen besar (piramida Giza dan Sphinx di antaranya) untuk merayakan keilahian mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Memang, Mesir akan menjadi, bukan untuk pertama kalinya, sebuah teokrasi politeistik yang ikonik. Meskipun manusia, para firaun diyakini sebagai keturunan para dewa – Osiris, Anubis, Horus, Isis, dan lainnya. Meskipun secara teori setara, pada berbagai masa tertentu dewa-dewa tertentu diangkat dalam pemujaan: dewa matahari Ra yang universal selama Kerajaan Tengah, Amun selama Kerajaan Baru, dan sebagainya. Secara berkala, selama periode revisi di kalangan imam – yang memiliki kekuasaan sendiri seperti sering terjadi dalam sejarah – dewa-dewa Mesir digabungkan, meskipun tetap mempertahankan aspek mistis dari diri mereka sebelumnya (misalnya Amun-Ra, sintesis antara kekuatan tersembunyi dan matahari). Hanya orang Mesir yang tampaknya dapat membedakan semuanya dengan jelas. Ditambahkan pula sistem upacara pemakaman yang rumit, karena orang Mesir termasuk yang pertama kali mengkodifikasi kehidupan setelah kematian dan berencana untuk menikmatinya, asalkan mereka cukup kaya. Untuk memastikan kesehatan dan kebahagiaan ka (kekuatan hidup) dan ba (roh atau jiwa), upacara dan protokol pemakaman mencakup mumifikasi, mantra sihir, sarkofagus, dan barang-barang kuburan. Mistisisme Mesir ini kini telah meredup menjadi legenda dan film horor Hollywood.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Semua kedamaian dan kemakmuran ini memiliki harganya: apati, korupsi, kerusakan infrastruktur, perkawinan sedarah, dan perselisihan di dalam keluarga kerajaan. Para nomark regional (gubernur) segera menantang pemerintah pusat untuk kekuasaan lokal; pajak mulai dikumpulkan oleh para nomark, dan dalam waktu singkat para firaun tidak lagi mampu membiayai administrasi pusat yang besar, mempercepat kemunduran politik. Tambahkan periode kekeringan parah selama lima puluh tahun yang dimulai pada tahun 2200 SM, dan Kerajaan Lama runtuh, dengan firaun-firaun saingan di Herakleopolis dan Thebes saling berhadapan untuk menguasai Sungai Nil. Seiring waktu—well, beberapa abad—klan Intef, para nomark di Thebes, berhasil bertahan lebih lama dari semua klaim lain untuk menguasai Kerajaan Atas dan Bawah, dan menyatukan Mesir menjadi satu. Kerajaan Tengah (2134-1690 SM) dimulai, dengan kebangkitan seni, perdagangan, kekayaan, petualangan militer, dan monumen-monumen aneh yang tersebar di lanskap untuk dinikmati oleh generasi turis berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Namun, tentu saja, Mesir Firaun tampaknya tidak bisa bertahan stabil lebih dari beberapa abad sekaligus. Pada masa Dinasti Keempat Belas (yang berakhir sekitar 1650 SM), keadaan kembali hancur berantakan. Pemerintahan runtuh dengan cara yang spektakuler, seperti yang pernah terjadi sebelumnya dan akan terjadi lagi di masa depan. Kerajaan Tengah diikuti oleh Periode Antara Kedua, Periode Kerajaan Baru, Periode Antara Ketiga, dan Periode Kerajaan Akhir. Selama periode ini (berlangsung dari 2100 SM hingga mungkin 600 SM), pemerintahan Mesir akan naik dan turun beberapa kali, dan periode konflik internal dan ketegangan akan diikuti oleh periode damai dan kemakmuran relatif, meskipun tidak selalu lebih baik. Musuh-musuh eksternal akan menyerang ketika Mesir lemah, dan para firaun akan memperluas kerajaan mereka ketika Mesir kuat. Dengan semua kelahiran kembali dan kemunduran ini, tak terhindarkan bahwa pihak luar akhirnya akan ikut campur. Pada tahun 525 SM, Mesir direbut oleh Persia, yang akan menguasai negara tersebut hingga direbut oleh Alexander Agung pada tahun 332 SM saat ia secara sistematis menghancurkan Kekaisaran Persia. Setelah kematian Alexander, seorang jenderal Makedonia mendirikan Dinasti Ptolemaik, dinasti terakhir Mesir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Didirikan oleh Ptolemy Soter, salah satu favorit Alexander yang ditunjuk sebagai satrap Mesir setelah kematiannya, dinasti baru ini dengan cepat diterima oleh penduduk setempat yang tenang dan Mesir berkembang pesat selama 275 tahun. Secara umum, para Ptolemy pertama (semua firaun ini menggunakan nama "Ptolemy", sementara para ratu—kebanyakan saudara perempuan suami mereka—bernama Cleopatra atau Berenice, yang semakin menambah kebingungan) ternyata merupakan penguasa yang cukup mampu. Setidaknya, itulah yang dinyatakan dalam teks-teks masa itu, dan di antara semua dinasti Mesir kuno, dinasti Ptolemaik adalah yang paling tercatat dengan baik dalam tulisan. Para firaun Makedonia pendatang baru ini mengadopsi cara-cara Mesir, membangun monumen baru untuk dewa-dewa kuno, memperluas wilayah ke daerah baru melalui pemberian tanah kepada veteran Makedonia (tidak secara kebetulan membentuk milisi yang terlatih dengan baik), memperbaiki bendungan, menurunkan pajak, dan dengan demikian memenangkan hati dan pikiran rakyat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Para Ptolemeus pertama hingga ketiga menjadikan Mesir sebagai kekuatan ekonomi yang tangguh, mengekspor segala sesuatu mulai dari perhiasan kecil hingga harta karun. Namun, gandumlah yang membuat Mesir menjadi sangat kaya, karena Sungai Nil menjadi lumbung pangan bagi kawasan Mediterania. Gandum emmer, jelai, dan kacang fava dibeli dan diangkut oleh setiap kerajaan baru dan negara kota kuno, bersama dengan kapas, linen, dan henna untuk pakaian. Selain itu, Mesir menjadi persimpangan rute perdagangan dari selatan dan timur menuju Mediterania, membawa kekayaan yang semakin melimpah. Tidak mengherankan jika kerajaan ini segera menjadi incaran negara lain, perlahan-lahan terjerumus kembali ke dalam kemerosotan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada tahun 170 SM, Antiochus IV dari Dinasti Seleukia Yunani menyerang dan menggulingkan Ptolemy VI yang berusia sepuluh tahun, lalu menobatkan adiknya, Euergetes, sebagai Ptolemy VIII dan penguasa bersama. Hal itu tidak berlangsung lama. Perselisihan dinasti yang kotor membuat Mesir begitu lemah hingga menjadi protektorat de facto Roma, klien utama untuk kekayaan pertaniannya. Selain itu, hubungan keluarga yang terus-menerus menyebabkan penurunan kemampuan fisik dan mental pada generasi berikutnya. Para sejarawan percaya bahwa garis keturunan tersebut menderita obesitas morbid, exophthalmos, kondisi fibrotik multi-organ, dan fibrosclerosis. Ketika Cleopatra VII menikah dengan adik laki-lakinya, Ptolemy XIII, pada tahun 51 SM, tanda-tanda sudah jelas (atau hieroglif di dasar patung, tergantung kasusnya).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Setelah menyaksikan bagaimana Kerajaan Makedonia dan Seleukia menggerogoti pinggiran kerajaan mereka yang sedang runtuh, para penguasa Mesir bersekutu dengan Kekaisaran Romawi yang sedang berkembang namun jauh, sebuah perjanjian yang akan bertahan hampir 150 tahun. Namun, Romawi yang serakah terus menuntut upeti yang semakin besar dan pengaruh atas urusan dalam negeri, seperti menyelesaikan perselisihan antara Cleopatra terakhir dan Ptolemy terakhir. Perselisihan kotor itu dimulai dengan pernikahan dan perebutan kekuasaan antara ratu dan firaun untuk mendominasi kerajaan, di mana Julius Caesar, penasihat Romawi, ikut campur. Ia tinggal di istana di Alexandria dan segera menjalin hubungan dengan Cleopatra yang berusia 22 tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Dengan pasukan Julius di belakangnya, Cleopatra VII – setelah beberapa pertempuran kecil di Alexandria (salah satunya mungkin menyebabkan Perpustakaan Besar di sana terbakar) – mengalahkan Ptolemy XIII dalam Pertempuran Nil, di mana ia “mengejutkan” tenggelam tak lama setelahnya. Cleopatra segera menikahi Ptolemy XIV yang lebih muda, melahirkan seorang putra bagi Julius, pindah ke Roma, dan bersekutu dengan Marc Anthony setelah pembunuhan Caesar dan kekosongan kekuasaan yang terjadi. Octavian Caesar, yang frustrasi dengan ratu asing yang “misterius” ini, mendeklarasikan perang terhadapnya dan Anthony. Kaisar baru memasuki Alexandria pada Agustus 30 SM dengan kemenangan, dan Cleopatra mengikuti kekasih terbarunya dengan bunuh diri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_EGYPT_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Dengan kematian Cleopatra, Mesir secara resmi menjadi provinsi Romawi. Orang Romawi, mengambil pelajaran dari kesuksesan dinasti Ptolemaik awal, pada dasarnya membiarkan Mesir bebas dalam hal agama, budaya, dan perdagangan. Segala sesuatunya berjalan seperti biasa, dengan Roma kini menikmati manfaat finansialnya. Mesir Firaun tidak ada lagi, dan tanah itu sendiri akan berada di bawah kekuasaan banyak penguasa – Bizantium, Sassaniyah, Arab, Fatimiyah, Ayyubiyah, dan seterusnya – selama dua milenium berikutnya, berbanding terbalik dengan empat abad pertamanya ketika kerajaan itu mendominasi dunia kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Prancis membawa peradaban haute cuisine, haute couture, haute-contre, dan banyak hal lain yang berawalan "haute." Namun, orang Prancis tidak hanya tentang budaya; mereka juga membawa sejarah Perang Seratus Tahun, Masa Teror, upaya Napoleon untuk menaklukkan Eropa, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setelah Romawi menyerah dalam upaya menguasai suku-suku Gaul yang liar, sejumlah kerajaan Frank muncul pada awal Zaman Kegelapan, kebanyakan dari mereka hanya bertahan selama beberapa generasi. Akhirnya, Kerajaan Prancis Abad Pertengahan muncul dari bagian barat Kekaisaran Charlemagne, yang dikenal sebagai West Francia. Dengan kematian raja Carolingian terakhir, untuk menghindari pertumpahan darah perang saudara dinasti, Uskup Agung Reims mengumpulkan para bangsawan besar Francia untuk memilih penguasa baru. Duke Hugh Capet dari wilayah Ile-de-France akhirnya terpilih sebagai raja dan dinobatkan sebagai Rex Francorum oleh uskup Reims pada Juli 987 M. Dengan satu langkah, Prancis modern terbentuk dan dinasti terlama dalam sejarahnya (dari tanggal ini hingga 1848, dengan beberapa gangguan yang tidak menguntungkan) diinstal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pemerintahan panjang dinasti Capetian memiliki beberapa landasan. Raja-raja Capetian secara tak terelakkan beragama Katolik, meskipun tingkat kesalehan mereka bervariasi, dan karenanya memiliki hubungan erat dengan Gereja, yang mendukung pemerintahan pusat yang kuat di Prancis. Dinasti ini diakui oleh raja-raja lain (kecuali raja-raja Inggris yang keras kepala) sebagai dinasti yang mulia dan kuno, dan karenanya secara inheren superior dibandingkan dengan dinasti lain yang ada. Dinasti Capetian juga cenderung memiliki hubungan keluarga yang harmonis, terutama saat terjadi suksesi. Menurut tradisi, saudara laki-laki raja yang lebih muda diberi appanages (duchies, counties, kota, dan sejenisnya) untuk meredakan kekecewaan yang tersisa akibat sistem primogenitur (tentu saja, saudara perempuan tidak mendapat apa-apa dan biasanya segera dinikahkan setelah suksesi). Kecuali perselisihan agama antara Katolik dan Huguenot, Prancis berhasil menghindari perang saudara yang melanda sebagian besar tetangganya. Perdagangan, seni, dan kerajinan berkembang pesat di bawah mereka, begitu pula agama (well, Katolik sih) dan pendidikan – Universitas Paris, atau Sorbonne, didirikan sekitar tahun 1150 – sehingga mereka umumnya mendapat dukungan dari rakyat biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Abad-abad berikutnya akan menyaksikan pertumbuhan kekuasaan dan pengaruh Dinasti Capetian, meskipun ada beberapa kesalahan – seperti terlibat dalam enam kali Perang Salib untuk membebaskan Tanah Suci, campur tangan dalam perselisihan kota-kota negara Italia, menindas gerakan-gerakan sesat di Prancis (biasanya dengan banyak darah), membantai Knights Templar pada tahun 1312 untuk merebut kekayaan mereka, dan tentu saja, Perang Seratus Tahun (yang sebenarnya berlangsung 116 tahun, tapi siapa yang menghitung).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada awal abad ke-14 (menurut perhitungan Eropa), Prancis merupakan negara terkuat di benua Eropa. Pada tahun 1328, Philip VI naik takhta. Dinasti Plantagenet, raja-raja Inggris, menguasai Aquitaine dan memiliki klaim yang lemah atas takhta Prancis, yang tidak mereka ajukan pada saat Philip VI naik takhta. Namun, pada tahun 1337 Philip VI menyita Aquitaine, dan Raja Edward III dari Inggris yang kini sangat marah memulihkan klaimnya, membawa kedua dinasti tersebut ke dalam perang. Pada Juli 1346, Edward menyerang dan, setelah banyak bermanuver, memenangkan pertempuran terkenal (lebih tepatnya pembantaian para ksatria Prancis yang sombong) di Crecy dan merebut pelabuhan Calais. Kemudian wabah Black Death melanda, banyak orang meninggal, menunda kampanye militer lebih lanjut – hal ini sangat mengganggu generasi baru para bangsawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada tahun 1356, wabah telah berlalu sehingga pertumpahan darah kembali terjadi. Pada bulan September tahun itu, Raja Prancis berhasil ditangkap dan sebagian besar bangsawan Prancis tewas dalam pertempuran di Poitiers melawan Edward, Pangeran Hitam. (Prancis menolak membayar tebusan raja mereka, sehingga John II meninggal dalam tahanan.) Perang berlanjut hingga Agincourt (pertempuran berdarah lainnya), setelah itu Perjanjian Troyes pada tahun 1420 menyatakan penyatuan takhta Prancis dan Inggris di bawah kepala bayi Henry VI, raja Inggris dan kini Prancis. Hal ini tidak disetujui oleh semua pihak. Pangeran Mahkota Charles VII dinyatakan tidak sah dan dilewati, meskipun banyak patriot Prancis lebih memilih seorang Prancis daripada penguasa Inggris. Ini termasuk seorang wanita petani aneh (untuk tidak mengatakan lebih … dia mendengar suara-suara dan mengalami penglihatan dari Tuhan) bernama Joan. Dalam beberapa tahun, Joan of Arc menginspirasi Prancis menuju kemenangan, mengusir Inggris di semua front. Charles dinobatkan sebagai raja pada 1429, dan Joan yang suci dibakar di tiang pancang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Akibat dari semua ini, Dinasti Valois, cabang muda dari Dinasti Capet, kini menduduki takhta Prancis. Para penguasa Capetian kemudian ini memiliki kekuasaan yang lebih besar dan jauh lebih berpengaruh dibandingkan pendahulunya. Sementara Philip I (yang Romantis, 1060-1108) hampir tidak mampu mengendalikan para bangsawan Paris yang memberontak, Henry IV (1589-1610) dari cabang Bourbon (cabang lain) mampu menantang baik Paus maupun Kaisar Suci Romawi Habsburg. Para raja ini, meskipun biasanya berkuasa dalam periode yang lebih singkat, memiliki dampak yang jauh lebih besar terhadap jalannya peradaban dibandingkan pendahulu mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Selama pemerintahan para raja Louis yang mulia – XIII yang Adil, XIV yang Raja Matahari, XV yang Terkasih, dan XVI yang malang (yang dieksekusi dengan guillotine) – Prancis menjadi kekuatan tak tertandingi di benua Eropa, serta pusat kebudayaan dan kehalusan Eropa. Pada masa pemerintahan XIII, para penjelajah dan kolonis Prancis menyebarkan atau memaksakan selera Prancis ke seluruh dunia, di Afrika Utara, Amerika, dan Asia, saat Prancis ikut serta dalam perlombaan kolonial. Di bawah pemerintahan Raja Matahari yang panjang, sisa-sisa feodalisme menghilang (meskipun para budak yang dulu mungkin tidak menyadarinya) dan Versailles selesai dibangun (sebagian besar). Jenderal-jenderal besar seperti Turenne dan Vauban, serta penulis-penulis besar seperti Molière dan Racine, serta mereka yang berbakat dalam bidang seni lainnya, berkembang pesat. Madame de Pompadour, salah satu selir paling terkenal sepanjang masa, memiliki pengaruh besar terhadap seni – terutama arsitektur dan desain interior (terutama barang-barang Louis Quinze yang mahal) – di bawah perlindungan yang penuh kasih sayang dari Louis XV. Prancis beralih dari gaya gotik yang suram ke rococo yang berlapis emas dalam dua generasi. Namun, Ancien Régime runtuh pada tahun 1789.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Merasa prihatin dengan kesenjangan antara yang kaya dan yang miskin, pada tahun itu warga Paris menyerbu Bastille pada bulan Juli dan melepaskan diri dari belenggu monarki. Republikanisme mulai berkembang dan revolusi menyebar ke seluruh negeri. Terinspirasi oleh konsep-konsep liberté, égalité, fraternité, serta para pemuda berani seperti Robespierre, Danton, dan Marat, mereka mendirikan Rezim Teror, menggunakan "mesin pemenggal yang manusiawi" untuk mengeksekusi ribuan orang kaya dan siapa pun yang melanggar aturan Komite Keamanan Umum. Konstitusi Juni 1793 mendirikan Republik Prancis Pertama; sebagian besar penulisnya kemudian dipenjara atau dieksekusi dengan guillotine. Para penguasa kerajaan Eropa lainnya tidak bisa membiarkan ide-ide liberal ini beredar, dan dalam waktu singkat Koalisi Pertama (Austria, Prusia, Inggris, dan Spanyol di antaranya) menyerang Prancis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pada tahun 1795, Dewan Direksi yang terdiri dari lima anggota yang dipilih secara demokratis dibentuk untuk memerintah, tetapi mereka tidak berhasil dengan baik. Berbekal kesuksesan militernya untuk Republik, pada kudeta November 1799, Napoleon Bonaparte dari Korsika menggulingkan para Direktur dan mendirikan Kekaisaran Prancis Pertama. Selama satu setengah dekade berikutnya, Prancis bertempur melawan koalisi-koalisi berturut-turut (enam koalisi secara total), umumnya mengalahkan mereka dengan telak. Namun, jumlah pasukan yang berhadapan dengan Napoleon sangatlah besar. Di pinggiran, di Iberia dan Rusia, Prancis kehilangan ribuan tentara. Inggris yang gigih menguasai lautan. Napoleon bahkan harus menjual Louisiana kepada Amerika Serikat yang baru berdiri hanya untuk bertahan hidup. Akhirnya, Koalisi Keenam, setelah penarikan pasukan dari Rusia, mengalahkan Grande Armée di Leipzig, memasuki Paris pada Maret 1814, mengasingkan Napoleon ke Elba, dan mengembalikan Monarki Bourbon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Namun, semua itu tidak berlangsung lama. Bonaparte kembali ke Prancis dan membentuk pasukan baru. Louis XVIII, yang menderita rematik dan memiliki sedikit akal sehat, melarikan diri dari Paris dan bersembunyi di Belanda. Para raja Eropa terpaksa membentuk koalisi baru, dan setelah 100 hari pertempuran, mereka mengalahkan pasukan Prancis dalam Pertempuran Waterloo. Napoleon kembali diasingkan ke penjara pulau (di mana ia akhirnya meninggal pada tahun 1821 pada usia 51 tahun). Prancis kembali menjadi kerajaan … setidaknya hingga 1848. Revolusi lain, yang tidak jauh lebih terorganisir daripada yang pertama, menggulingkan dinasti Capetian selamanya dan mendirikan Republik Kedua. Republik ini hanya bertahan tiga tahun hingga Louis-Napoleon Bonaparte, mengikuti jejak pamannya, menggulingkan para libertarian dan mendirikan Kekaisaran Prancis Kedua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Dan hal itu hanya berlangsung hingga tahun 1870, ketika Napoleon III ditangkap oleh pasukan Prusia dalam Pertempuran Sedan selama Perang Prancis-Prusia. Majelis Nasional diserbu oleh massa Paris yang menuntut perubahan. Para wakil, yang tidak bodoh, segera mendirikan Republik Ketiga. Permaisuri melarikan diri ke Inggris, dan republikisme sekali lagi merajalela di Prancis. Mereka tampaknya tidak bisa benar-benar melakukannya dengan benar. (Prusia, dalam prosesnya, mendapatkan Alsace-Lorraine dan menyatukan Jerman … tetapi itu adalah cerita lain.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Republik Ketiga berjalan cukup baik, jika dilihat dari segala aspek. Ia menjalin persahabatan dengan Inggris, Rusia, dan Amerika Serikat. Ia berhasil memperkuat cengkeramannya atas sisa-sisa koloni di luar negeri yang sudah hancur. Paris yang mewah menjadi kesenangan tersembunyi dunia; seperti ngengat yang terpikat oleh api, para turis berbondong-bondong ke Moulin Rouge, Left Bank, Le Crazy Horse Saloon, dan Bal Bullier. Akar seni avant-garde berkembang subur; era belle époque sedang dalam puncaknya. Prancis menetapkan standar untuk mode, makanan, dan tren. Prancis bahkan berhasil bertahan melalui Perang Dunia Pertama tanpa perubahan pemerintahan, meskipun kemenangan yang mahal itu meninggalkan negara tersebut hancur dan miskin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Memang, Republik Ketiga berhasil bertahan hingga 1940, ketika digantikan oleh pemerintahan Vichy, yang menguasai bagian Prancis yang tidak diokupasi oleh Reich Ketiga. Setelah empat tahun yang brutal, Prancis metropolitan dibebaskan oleh Inggris dan Amerika Serikat – meskipun De Gaulle mengklaim untuk pasukan "Prancis Merdeka" – pada musim panas dan musim gugur 1944. Pada tahun 1945, Nazi Jerman dikalahkan; Perang Dunia II berakhir. Saatnya bagi pemerintahan lain, kali ini Republik Keempat, ketika konstitusi baru diadopsi pada Oktober 1946.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Pemicu runtuhnya Republik Keempat (ya, yang lain lagi) adalah Krisis Aljazair pada tahun 1958. Setelah benar-benar hancur oleh Perang Dunia, para pemimpin Prancis menghabiskan lebih banyak darah untuk mempertahankan kekaisaran kolonial yang sudah rapuh, terutama di Indochina dan Aljazair. Krisis Suez pada tahun 1956 merupakan bencana lain bagi Prancis. Pada Mei 1958, Majelis Nasional mengembalikan de Gaulle ke kekuasaan; ia segera membubarkan Republik Keempat dan mendirikan Republik Kelima, berdasarkan "Politik Keagungan" nya, dengan menyatakan bahwa keagungan adalah esensi dari Prancis. Dan sejak saat itu, hal itu tetap berlaku hingga kini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada "Jerman" – setidaknya hingga tahun 1870 M ketika Bismarck meyakinkan berbagai wilayah bahwa kebaikan satu kesatuan lebih penting daripada kebaikan banyak pihak. Julius Caesar adalah orang pertama yang diketahui menggunakan istilah Germania untuk merujuk pada tanah-tanah barbar di seberang Sungai Rhine dari "Gaul yang damai". Secara geografis, Jerman membentang dari Sungai Rhine hingga Sungai Vistula, dari Laut Baltik hingga Sungai Danube. Seperti yang dicatat Caesar, orang Gaul bersifat perangai tetapi dapat diadabkan; sedangkan orang Teutoni terlalu liar dan kasar untuk hal lain selain penaklukan. Mungkin dia benar; dengan runtuhnya Kekaisaran Romawi, semua suku-suku liar itu menjadi "bangsa-bangsa [gentes] dan kerajaan-kerajaan [regna] yang terpisah dan mandiri." Tidak ada yang menyatukan mereka kecuali bahasa yang sama (meskipun, mengingat dialek-dialeknya, beberapa di antaranya hampir tidak dapat dimengerti oleh orang Jerman lainnya), kebiasaan yang sama, dan warisan bersama dalam membunuh satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Charlemagne, yang dinobatkan sebagai Kaisar di Barat oleh Paus Leo III pada Desember 800, lah yang (sejenak) menyatukan mereka. Namun, penobatan Duke Otto I pada 936 sebagai Rex Teutonicorum (“Raja Jerman”) dan kemudian, berdasarkan prinsip translatio imperii, yang diproklamirkan oleh Paus John XII sebagai Kaisar Romawi Suci, lah yang mengukuhkan kesepakatan tersebut. Hal ini terjadi setelah kedua belah pihak, setelah negosiasi yang panjang, menandatangani Diploma Ottonianum, di mana Paus diakui sebagai kepala spiritual Gereja Katolik – sehingga para uskup tidak dapat menafsirkan Kitab Suci sesuka hati – dengan Raja-Kaisar Jerman sebagai pelindung sekulernya. Otto menghabiskan sisa hidupnya berusaha menenangkan "stamm duchies" (lima kerajaan otonom yang kuat di Jerman: Franconia, Bavaria, Lotharingia, Saxony, dan Swabia), berperang melawan Prancis, Magyar, Italia, dan Slavia, menumpas berbagai pemberontakan, dan secara umum tidak menikmati hidupnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Suksesi kaisar setelah Otto merupakan kekacauan kerajaan, campuran rumit dari faktor-faktor yang terus berubah. Raja-raja Jerman dipilih oleh "tujuh pemilih kerajaan" (tiga uskup agung dan empat pangeran Jerman sekuler) sesuai dengan Golden Bull tahun 1356; memang, butuh 400 tahun bagi orang Jerman untuk setuju dengan hal ini. Sebelum itu, pemilihan untuk Rex Teutonicorum mirip dengan anarki yang sopan. Berkat Perang Tiga Puluh Tahun, seorang pemilih tambahan ditambahkan untuk menjaga keseimbangan antara Protestan dan Katolik; pada tahun 1692, seorang pemilih lagi ditambahkan agar kebuntuan yang tidak menguntungkan tidak terjadi. Kemudian, tepat sebelum Napoleon mengakhiri semuanya, struktur konstitusional elektorat direvisi pada tahun 1803. Setelah terpilih sebagai Rex, penobatan sebagai Kaisar Romawi Suci hanyalah formalitas yang dilakukan oleh siapa pun yang saat itu duduk di Takhta Petrus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sejumlah besar raja-kaisar mengikuti Otto yang Agung: Saxon, Salian, Hohenstaufen, Welf, Luxembourg, Wittelsbach, dan banyak Habsburg, yang tidak mau menyerah. Beberapa di antaranya besar dan mulia, seperti Henry IV dan Frederick Barbarossa; beberapa lainnya serakah dan sombong, seperti Otto IV dan Louis IV. Terlepas dari kemampuan dan kebijakan mereka, masing-masing harus menghadapi ratusan kerajaan kecil yang masing-masing cemburu terhadap "kekuasaan" dan hak istimewanya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dan bukan seolah-olah campuran itu stabil. Sekitar tahun 1040, Franconia terpecah menjadi entitas-entitas yang lebih kecil: negara kota Frankfurt, keuskupan-keuskupan kerajaan Mainz, Speyer, dan Worms, serta kerajaan Hesse serta entitas-entitas lain. Pada abad ke-12, Kesatria Teutonik mendirikan Prusia di timur untuk memperluas wilayahnya; Bohemia, Silesia, dan Pomerania direbut dari suku-suku Slavia oleh bangsawan Jerman yang ambisius. Dan seterusnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Meskipun demikian, Jerman relatif damai dan, yang lebih penting, sejahtera. Hal ini sebagian disebabkan oleh kemunculan Liga Hanseatik, sebuah "aliansi bisnis" antara pelabuhan dan perkumpulan perbankan yang menguasai perdagangan di Laut Baltik dan sepanjang pantai Laut Utara. Kayu, bulu binatang, gandum, bijih logam, dan ikan mengalir ke barat, sementara barang jadi mengalir ke timur. Berpusat di "Kota Bebas Kekaisaran" (sebagaimana ditetapkan oleh Kaisar Frederick II pada tahun 1226) di Lübeck, Liga ini, yang telah kokoh berakar di kota-kota seperti Köln, Bremen, dan Hamburg, memiliki gudang dan kantor di pelabuhan-pelabuhan sejauh London dan Novgorod. Liga ini berkembang pesat dari abad ke-12 hingga abad ke-15. Di seluruh Jerman, rakyat biasa memiliki standar hidup tertinggi di Eropa pada periode ini. Jumlah mereka terus bertambah; meskipun terjadi perang dan wabah, pada tahun 1500 sekitar lima hingga enam juta orang tinggal di sana, banyak di antaranya menjadi tukang dan pedagang, kini terorganisir dalam perkumpulan (beberapa di antaranya memperbolehkan perempuan bergabung).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Sementara itu, seiring dengan pertumbuhan kota-kota dan ketersediaan uang tunai, seni pun berkembang pesat. Pada abad ke-12, biarawati Hildegard von Bingen menulis teks-teks teologis dan medis yang berpengaruh, serta puisi liturgi, lagu, dan drama moral Eropa tertua. Seabad kemudian, von der Vogelweide menetapkan standar emas untuk puisi lirik Eropa pada masanya. Kemudian, seorang penemu bernama Johannes Gutenberg dari Mainz mengembangkan huruf logam yang dapat dipindahkan, dan dengan demikian mesin cetak. Ketika orang biasa dapat membaca dan merenungkan apa yang dinyatakan oleh orang-orang yang lebih berkuasa, segalanya berubah. (Memang butuh beberapa abad bagi literasi universal untuk menyebar di Jerman, tetapi hal itu mengarah pada peristiwa seperti Reformasi, Renaisans Utara, dan Revolusi Ilmiah.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Segala sesuatunya berjalan lancar di Jerman, hingga Martin Luther menerjemahkan Alkitab ke dalam bahasa rakyat (sekarang siapa pun bisa membelinya berkat mesin cetak) dan kemudian menempelkan tesisnya yang berjudul “95 Tesis tentang Kekuasaan dan Keefektifan Indulgensi” di pintu Gereja Semua Orang Kudus di Wittenberg pada Oktober 1517. Teologi "Protestan" nya segera memicu Perang Petani (pemberontakan rakyat terbesar di Eropa hingga Revolusi Prancis) dan kemudian Perang Tiga Puluh Tahun yang lebih berdarah setelah Perjanjian Augsburg 1555 – di mana agama Lutheran diakui sebagai sah, dan agama suatu wilayah akan mengikuti agama penguasa wilayah tersebut – runtuh. Dari 1618 hingga 1648, pasukan dan tentara bayaran Liga Katolik dan Uni Protestan membantai "orang-orang yang tidak beriman" dengan brutal. Diperkirakan populasi Jerman berkurang antara 20% hingga 38% sebelum demam agama mereda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Tokoh besar Martin Luther, ironisnya, tercatat dalam sejarah Renaisans Jerman, bersama seniman seperti Albrecht Dürer, cendekiawan seperti Johann Reuchlin, dan musisi seperti Pachelbel. Ini termasuk banyak arsitek terkenal, seperti Elias Holl dan Hans Krumpper. Namun, yang lebih berpengaruh terhadap peradaban adalah para ilmuwan Jerman pada abad ke-17 dan ke-18, yang meletakkan dasar penemuan, pemahaman, dan penyalahgunaan ilmu pengetahuan yang tak tertandingi di tempat lain (ada alasan mengapa salah satu ilmuwan paling terkenal, meskipun fiktif, yang dikenal adalah Dr. Frankenstein yang belajar di Universitas Ingolstadt). Johannes Kepler dari Stuttgart merevolusi kosmologi; polymath von Liebniz mengembangkan kalkulus dan mendirikan Akademi Ilmu Pengetahuan Prusia pada tahun 1700; filsuf Immanuel Kant mencari dasar ilmiah untuk etika. Karya astronom Maria Winkelmann dari Saxony dan naturalis Maria Merian dari Frankfurt membuka jalan bagi perempuan Jerman lainnya untuk juga menorehkan nama mereka sebagai ilmuwan gila. Dan dengan perkembangan percetakan, ada banyak kesempatan untuk membingungkan pikiran yang mudah terpengaruh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Meskipun seniman dan ilmuwan Jerman telah menerangi peradaban, Kekaisaran Romawi Suci tetap terpuruk. Pada titik sejarah ini, feodalisme Eropa sedang dihapuskan melalui undang-undang, dan kelas borjuis yang sedang naik daun mulai menemukan suaranya. Dinasti-dinasti baru yang lebih dinamis mulai muncul di beberapa kerajaan Jerman: Dinasti Hohenzollern di Brandenburg-Prusia, Dinasti Wittelsbach di Bavaria, Dinasti Welf di Saxonia, Dinasti Hesse-Kassel di (tentu saja) Hesse, dan sebagainya. Semua dinasti ini mulai merasa tertekan oleh kekuasaan Habsburg, yang sejak sekitar tahun 1500 menjadi raja Jerman dan karenanya Kaisar Romawi Suci, meskipun mereka berasal dari Austria. Bahkan ketika garis utama Habsburg punah dan Charles VII dari Bavaria menjadi Kaisar untuk sementara (1742-1745), tak lama kemudian Dinasti Habsburg-Lorraine kembali menduduki takhta. Ide reformasi mulai beredar, namun Kaisar meresponsnya dengan lambat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ketika Frederick III membutuhkan dukungan para adipati Jerman untuk membiayai perang-perangnya dan memilih putranya, Maximilian I, sebagai Raja Jerman, ia dihadapkan pada front bersatu yang menuntut untuk ikut serta dalam pengambilan keputusan. Mereka "meminta" agar dibentuk sebuah sidang para elektor dan adipati lainnya untuk memberi nasihat dan mengawasi raja dalam sebuah sidang kerajaan (Reichstag). Meskipun Frederick menghindari pemanggilan Reichstag pertama, putranya – yang lebih akomodatif atau kurang cerdas – akhirnya memanggil Diet Worms. Di sana, raja dan para duke menyetujui empat undang-undang pertama, yang secara kolektif disebut Reichsreform, seperangkat undang-undang yang memberikan struktur yang sangat dibutuhkan bagi kekaisaran yang sedang hancur, termasuk "Damai Abadi" (larangan berperang di antara bangsawan Jerman) dan "Pena Bersama" (pajak kekaisaran untuk mendukung infrastruktur baru). Diet-diet berikutnya menambahkan lebih banyak undang-undang dan reformasi … serta pajak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Namun pada pertengahan abad ke-18, perkembangan peristiwa telah melampaui upaya terlambat untuk mempertahankan Kerajaan Jerman atau Kekaisaran Romawi Suci. Para penguasa yang berbeda tetap mempertahankan pasukan dan korps diplomatik mereka seperti biasa, dan kini mereka menggunakan kekuatan tersebut secara mandiri, terlepas dari apa yang diinginkan atau dilakukan oleh "raja". Dalam Perang Silesia dan Perang Tujuh Tahun, Prusia memperoleh pengakuan di seluruh Eropa sebagai "kekuatan besar" di bawah bimbingan "absolutisme yang tercerahkan". Di Bavaria dan Württemberg, para penguasa menghabiskan dana besar untuk istana, selir, dan seni. Para landgraf Hesse-Kassel dan Hanover menghasilkan uang dengan menyewakan pasukan elit mereka sebagai tentara bayaran. Dan, pada akhirnya, para duke Hanover menjadi raja Inggris, dan kehilangan minat pada urusan di tanah air mereka (George III, yang lahir di London dan menjadi raja Inggris selama Revolusi Amerika, tidak pernah sekali pun mengunjungi Hanover.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GERMANY_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Akhir dari segala pretensi persatuan dan kerajaan Jerman akhirnya tiba dengan Revolusi Prancis dan Perang Napoleon yang mengikuti. Mediatisasi dan sekularisasi Jerman dipercepat oleh bayang-bayang Revolusi Prancis yang berdarah. Mediatisasi adalah proses aneksasi wilayah suatu monarki ke wilayah tetangga yang berdekatan, dengan wilayah yang dianeksasi tetap memiliki hak yang dinegosiasikan. Sekularisasi adalah proses penyerapan sisa-sisa tanah keagamaan yang tersisa oleh bangsawan terdekat. Dan sejak 1792, Prancis Revolusioner berperang dengan sebagian besar negara-negara Jerman, tetapi tidak pernah semuanya sekaligus. Kerajaan Jerman dan Kekaisaran Romawi Suci secara resmi dibubarkan oleh Napoleon ketika Francis II (dari Austria) mengundurkan diri pada awal 1806 setelah kemenangan Prancis di Austerlitz. Napoleon mengorganisasi ulang sebagian besar wilayah yang pernah menjadi Kerajaan Jerman menjadi Konfederasi Rhine, yang akhirnya digantikan oleh Konfederasi Jerman pada tahun 1815.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Zaman Klasik (sering disebut Zaman Helenik) Yunani dimulai dengan kematian tiran Athena terakhir pada tahun 510 SM dan berakhir dengan pembunuhan Filipus II dari Makedonia pada tahun 336 SM. Pantaslah periode ini didefinisikan oleh kematian para tokoh besar, karena itu adalah masa yang penuh darah – ditandai oleh dua perang berkepanjangan, kemunduran kota-kota negara yang berpengaruh, dan kemunculan hegemoni Makedonia. Namun, 174 tahun tersebut juga menyaksikan Yunani meletakkan dasar-dasar peradaban Barat: awal empirisme, estetika seni, struktur politik, bentuk sastra, dan sebagian besar unsur budaya. Oleh karena itu, ini adalah masa yang penuh kontras, serta periode dan tempat ikonik dalam sejarah dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Orang Yunani menciptakan istilah "polis" (yang sejak itu sering disalahartikan) untuk menggambarkan negara-kota mereka; secara tradisional, istilah ini digunakan untuk unit politik gaya Athena klasik – sebuah kota pusat yang mendominasi kota-kota dan desa-desa kecil di sekitarnya. Namun, istilah ini juga dapat menggambarkan kelompok kota-kota kecil yang bersekutu tanpa kota pusat yang berkuasa mutlak, lebih mirip dengan organisasi Sparta. Perbedaan ini menjelaskan banyak hal tentang sejarah Yunani klasik. Ada empat negara kota yang lebih berpengaruh daripada yang lain – Korintus, Tebai, Athena, dan Sparta. Setiap polis adalah entitas politik yang berdaulat, hanya bertanggung jawab kepada warganya sendiri. Meskipun warga negara kota berbagi bahasa, sejarah, dan budaya yang sama (tentu saja, Yunani), hal itu tidak menghentikan mereka dari saling bertengkar secara konstan dan berperang satu sama lain sesuai dengan suasana hati mereka. Orang Yunani mungkin bersatu untuk menghadapi musuh bersama, tetapi aliansi semacam itu dengan cepat ditinggalkan begitu krisis segera berlalu dan mereka dapat kembali saling membunuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Semua berawal dari kematian Peisistratus, tiran Athena, pada tahun 512 SM. Setelah bosan dengan para tiran (perlu dicatat, istilah ini belum memiliki konotasi negatif seperti saat ini), para bangsawan Athena meminta bantuan Sparta untuk menggulingkan putranya, Hippias. Raja Sparta, Cleomenes, berusaha mendirikan oligarki bergaya Sparta untuk memerintah, tetapi ia dikalahkan oleh Cleisthenes dari Athena yang menerapkan serangkaian reformasi yang mendirikan demokrasi isonomik, di mana semua warga negara (kecuali wanita dan budak, tentu saja) memiliki hak yang sama di bawah hukum. Demokrasi pun masuk ke dalam peradaban, dan sejak saat itu segalanya tidak pernah sama lagi. Sparta menyerang Athena, berusaha memulihkan boneka-boneka mereka, tetapi warga Athena yang baru merdeka mempertahankan kotanya dengan gigih, dan Sparta yang frustrasi terpaksa mundur. Demikianlah persaingan antara kedua kota itu dimulai, yang akan berlanjut selama berabad-abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Persaingan itu segera ditunda ketika ancaman yang lebih besar muncul … orang-orang Persia. Sejak abad ke-8 SM, kolonis Yunani telah membangun kota-kota di Ionia (pantai Asia Kecil). Namun, pada pertengahan abad ke-6 SM, semua kota tersebut telah berada di bawah kekuasaan Kekaisaran Persia. Pada tahun 499, mereka memberontak melawan “penindas” mereka dalam apa yang disebut Pemberontakan Ionia; Athena dan beberapa negara kota Aegea lainnya cukup nekat untuk mengirim bantuan militer kepada sesama orang Yunani. Upaya itu gagal. Sekutu-sekutu tersebut dihancurkan dalam Pertempuran Lade pada tahun 494; kemudian, sebagai balasan, orang-orang Persia menyerbu Makedonia dan Trakia, merampok segala sesuatu, dan mengirim armada melalui Laut Aegea, menenggelamkan segala sesuatu. Pada tahun 490, Darius Agung mendaratkan pasukan Persia (antara 20.000 hingga 100.000 tentara) di Attika dengan niat menaklukkan Athena. Mereka dihadapi oleh pasukan kecil sebanyak 9.000 orang Athena dan 1.000 orang Plataea, yang meskipun demikian mengejutkan orang-orang Persia di Marathon. Kemenangan ini memberi orang-orang Yunani waktu sepuluh tahun untuk bersiap menghadapi tahap berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Bukan berarti mereka banyak berbuat dengan waktu itu selain bertengkar di antara mereka sendiri. Pada tahun 480 SM, Raja Persia Xerxes I melancarkan serangan lain ke Yunani, kali ini secara langsung memimpin sekitar 300.000 pasukan ke semenanjung Yunani. Pasukan besar itu dengan cepat menaklukkan kota-kota Yunani di jalurnya dan terus maju tanpa henti menuju Athena, didukung oleh armada Persia yang sama besarnya melalui laut. Setelah sempat tertunda sebentar oleh pasukan kecil Sparta yang gigih (hanya 300 orang, kata mereka) bersama 1.100 orang Thespia dan Theba (yang tidak ada yang mengingatnya) di celah sempit Thermopylae pada bulan September, Xerxes memasuki Attika, merebut dan membakar Athena, yang telah dievakuasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sementara itu, armada koalisi yang dipimpin Athena, terdiri dari 271 galai dan trireme, berlayar untuk menghadapi armada Persia yang berjumlah sekitar 800 kapal di Selat Artemisium. Pertempuran sepanjang hari itu berakhir imbang, tetapi orang Yunani tidak mampu menanggung kerugian tersebut. Setelah mendengar kabar pertempuran di Thermopylae, mereka dengan gagah berani mundur ke pelabuhan di Salamis. Xerxes, yang mencari pukulan telak untuk memaksa orang Yunani yang keras kepala itu menyerah, secara gegabah mengirim armadanya ke selat di sana. Di perairan yang sempit, jumlah kapal Persia yang besar justru menjadi hambatan daripada keuntungan, dan keahlian pelayaran Yunani yang superior menentukan kemenangan. (Menurut Herodotus, angka korban yang tidak seimbang disebabkan oleh fakta bahwa sebagian besar orang Persia tidak bisa berenang, sedangkan orang Yunani bisa mencapai pantai.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Takut terputus di tempat yang mengerikan seperti itu, dan sudah kehabisan makanan dan persediaan yang tidak bisa dikirim melalui laut, Xerxes mulai melakukan penarikan bertahap menuju Hellespont. Pada tahun 479, pasukan sekutu di bawah pimpinan Pausanias dari Sparta mengalahkan pasukan Persia yang cukup besar yang ditinggalkan untuk "menghabisi orang-orang Yunani." Armada Athena menghancurkan armada Persia di Mycale, dan kemudian merebut kota Yunani Ionia Byzantium pada tahun berikutnya. Dengan memasukkan kota-kota pulau ke dalam Liga Delos (dinamakan demikian karena kasnya terletak di pulau suci Delos … meski tidak lama), orang Athena mengusir orang Persia dari Laut Aegea. Pasukan hoplites Sparta, yang menyimpulkan bahwa perang telah berakhir – sebagaimana adanya – pulang ke rumah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dengan kedamaian (atau setidaknya tiruannya), orang Yunani mulai menetap dan menciptakan budaya dan peradaban. Para dramawan Yunani mendefinisikan drama dan komedi. Pericles menguras kas Liga Delian untuk membangun Parthenon dan keajaiban lainnya. Pematung Phidias, Myron, dan Polycletus menghidupkan marmer, batu, dan perunggu. Filsuf dan sofis seperti Socrates dan Aristoteles merenungkan makna hidup dan segala hal lainnya di Lyceum dan perpustakaan (dan kadang-kadang di jalanan). Herodotus dan Thucydides mulai mencatat "sejarah." Pythagoras dan Eudoxus meletakkan dasar-dasar matematika Barat. Agama diinstitusionalkan, dan hukum dikodifikasikan. Hippocrates mempraktikkan kedokteran di Athena. Dan segalanya dituliskan, bahkan dongeng-dongeng anak-anak Aesop. Siapa tahu apa lagi yang mungkin dicapai oleh orang Yunani ... jika mereka tidak mulai membunuh satu sama lain lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Thucydides mencatat seluruh peristiwa yang memalukan itu, sehingga dunia memiliki gambaran yang cukup jelas tentang apa yang terjadi selama Perang Peloponnesia, sebuah konflik berkepanjangan antara Liga Delian yang dipimpin Athena (dalam sudut pandang terbaik) dan Liga Peloponnesia yang didominasi Sparta. Bahkan kota-kota negara yang berusaha menghindari konflik ini – seperti Milos, yang menolak tawaran Athena untuk bergabung dengan Liga Delian dan diberi pilihan untuk membayar pajak kepada Athena agar terhindar dari kehancuran atau dihancurkan – akhirnya terlibat dalam pertempuran. Perang Peloponnesia Pertama yang tidak menentukan, yang dimulai pada 460 SM, berakhir pada 445 SM dengan Perjanjian Perdamaian Tiga Puluh Tahun, sebuah perjanjian antara Sparta dan Athena yang menetapkan wilayah "pengaruh" masing-masing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Namun, setiap Liga cenderung mencampuri urusan Liga lainnya, dan tak lama kemudian, pada tahun 431 SM, mereka kembali terlibat dalam konflik. Setelah sepuluh tahun penuh dengan pergerakan pasukan dan pertumpahan darah, kedua belah pihak akhirnya menyetujui Perjanjian Nicias, yang dikenal sebagai "Perjanjian Lima Puluh Tahun." Perjanjian itu tidak bertahan lama. Lebih banyak pergerakan militer, lebih banyak pertumpahan darah, dan banyak penjarahan. Akhirnya, pada tahun 415 SM, Athena mengerahkan seluruh kekuatannya untuk invasi besar-besaran ke Syracuse di Sisilia, sebuah koloni Yunani dari Korintus. Invasi ini berakhir dengan bencana, dengan seluruh pasukan Athena hancur total pada tahun 413 SM. Sementara itu, Persia mendukung pemberontakan melawan kebijakan Athena yang semena-mena di pulau-pulau Aegea. Pukulan terakhir datang pada tahun 405 ketika laksamana Sparta dan 180 kapal Liga Peloponnesia menghancurkan armada Athena yang baru di Aegospotami. Athena menyerah pada tahun berikutnya, dan Sparta berkuasa di Yunani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Hegemoni Sparta tidak berjalan sesuai dengan apa yang dibayangkan oleh raja-raja Sparta tentang tatanan dunia baru yang seharusnya. Faktanya, selama setengah abad berikutnya, berbagai pertempuran antara Sparta dan Thebes, Sparta dan Athena lagi, Sparta dan Thebes lagi, serta Sparta dan konfederasi Boeotia yang bangkit kembali tidak menyelesaikan apa pun. Tidak ada yang mampu menyatukan atau mendominasi Yunani. Rincian tentang tipu daya, pengkhianatan, pertempuran, dan pembantaian terlalu membosankan untuk diceritakan; cukup dikatakan bahwa dengan kota-kota negara di Yunani selatan melemah akibat puluhan tahun perang brutal, keseimbangan kekuatan berpindah ke utara, ke Makedonia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Sekitar tahun 359 SM, Filipus II mengambil alih kepemimpinan Makedonia, yang pada saat itu merupakan wilayah pinggiran yang kasar dan barbar di dunia Yunani. Sebagai seorang yang ambisius, pasukan hoplites Makedonia Filipus segera menaklukkan wilayah-wilayah tetangga Paeonia, Illyria, dan Thrace, termasuk pelabuhan terbesar Thrace, Amphipolis, pada tahun 357. Setahun kemudian, Filipus menaklukkan pelabuhan Pydna yang dilindungi Athena. Orator besar (dan ternyata bersifat ramalan) Demosthenes mulai dengan keras mendorong orang-orang Athena dan lainnya untuk melawan ekspansi Makedonia dengan gigih, namun upaya tersebut tidak membuahkan hasil hingga terlambat. Pada tahun 338 SM, Philip II memimpin pasukan ke selatan, didampingi putranya yang berusia 16 tahun, Alexander, yang telah membuktikan kemampuannya dalam pertempuran dengan memimpin pasukan Makedonia kecil untuk menumpas pemberontakan Trakia sebelumnya. Setelah mengalahkan beberapa pasukan kecil, Philip menghancurkan pasukan gabungan Athena, Korintus, Thebes, Megara, Chalcis, Achaea, Epidaurus, dan Troezen dalam Pertempuran Chaeronea. Dikatakan bahwa kemenangan Philip di sini menjadikannya pertempuran paling menentukan di dunia kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Bagaimanapun juga, Phillip kini mengalihkan perhatiannya ke Sparta dan sekutunya yang sedikit, yang telah menjauh dari kampanye tersebut. Selama setahun berikutnya, ia merusak wilayah Sparta, membuat perdamaian dengan sekutu Sparta yang menentangnya, dan berusaha meyakinkan orang-orang Sparta. Upayanya membuahkan hasil, karena pada paruh kedua tahun 337 SM ia berhasil membentuk Liga Korintus (dinamakan demikian karena pasukannya berkemah di sana), yang menjamin perdamaian di seluruh wilayah Liga dan bantuan militer bagi Phillip melawan Persia yang dibenci. Semua pihak menandatangani … kecuali Sparta. Liga kemudian memilih Phillip II sebagai strategos (komandan) untuk invasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GREECE_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Dengan Yunani kini secara efektif berada di bawah kendali Makedonia, pasukan maju dikirim dari utara ke Asia Kecil pada tahun 336 untuk memulai perang. Filipus direncanakan akan mengikuti dengan pasukan Yunani sekutu, yang jauh lebih besar dan mampu mencapai jantung Persia. Namun, alih-alih menaklukkan dunia yang dikenal – ia menyerahkan tugas itu kepada putranya untuk diselesaikan – Filipus dibunuh oleh salah satu pengawalnya selama perayaan pernikahan putrinya. Alexander menjadi raja Makedonia dan penguasa de facto seluruh Yunani pada usia 20 tahun. Dan sisanya, seperti yang mereka katakan, adalah sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>India dapat dipandang sebagai salah satu peradaban tertua di dunia, atau salah satu yang paling baru. Terletak di persimpangan dunia, India telah mengalami berbagai kerajaan dan penakluk, termasuk Maurya dan Gupta di utara (yang pernah berselisih dengan Alexander pada suatu saat), dan di selatan Chola, yang memiliki hubungan erat dengan Asia Tenggara. Namun, selama sebagian besar periode Renaisans dan Awal Modern, India berada di bawah kekuasaan penakluk lain: Kekaisaran Mughal didirikan oleh keturunan Mongol, dan menjadi salah satu puncak keemasan seni, arsitektur, dan prestasi India. Di bawah pemerintahan Islam ini, bangunan seperti Taj Mahal dan Red Fort dibangun... hingga akhirnya Perusahaan Hindia Timur Inggris muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 1498 M, armada Vasco da Gama berhasil menemukan jalan melintasi Afrika dan "menemukan" India, meskipun beberapa kerajaan dan kekaisaran di sana telah berdagang dengan Barat sejak zaman Kekaisaran Romawi. Portugis mendirikan pos-pos perdagangan di sepanjang pantai subbenua; mereka diikuti oleh Belanda, Inggris, dan akhirnya Prancis – semua dalam bentuk perusahaan dagang berlisensi. Perusahaan Hindia Timur yang Mulia, sebuah perusahaan saham gabungan, diberikan izin oleh Ratu Elizabeth I pada Desember 1600 untuk berdagang komoditas dasar dengan Timur Jauh; pada puncaknya, perusahaan ini menguasai setengah dari perdagangan dunia. Seiring waktu, perusahaan ini menjadi satu-satunya perusahaan Eropa yang memiliki aset di India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Selain kompleksitas politik lokal, dengan banyaknya pangeran-pangeran muda yang berkeliaran, Perusahaan juga harus menghadapi keragaman agama lokal yang begitu besar. Subbenua ini merupakan tempat kelahiran empat agama besar – Hindu, Buddha, Sikh, dan Jain – beserta berbagai aliran dan cabangnya. Selain itu, beberapa agama lain juga memiliki pijakan, dibawa oleh pedagang atau penakluk, seperti Islam, Zoroastrianisme, dan bahkan Yahudi. Namun, Inggris mungkin bertanggung jawab atas beberapa "isme" ini, dengan mengukuhkan praktik seperti kasta (yang sebelumnya heterogen) dan menciptakan kategori "Hinduisme" dari praktik-praktik yang sangat beragam yang ada sebelum kedatangan mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Krisis kepercayaanlah yang mendorong pemerintah Britania Raya untuk mengakhiri sandiwara otonomi Perusahaan. Pada tahun 1857, Perusahaan telah menjadi kekuatan dominan di subbenua India, dengan administrasi, tentara, dan infrastruktur sosialnya sendiri, meskipun korup dan tidak efisien. Meskipun ada beberapa alasan – seperti biasa – untuk Pemberontakan Sepoy, pemicunya adalah pengenalan peluru baru yang dilumasi untuk senapan yang digunakan oleh pasukan pribumi. Baik benar maupun tidak, mereka meyakini bahwa peluru-peluru tersebut, yang harus digigit untuk membuka bubuk mesiunya, dilumasi dengan lemak sapi (menyinggung umat Hindu) dan lemak babi (dilarang bagi umat Muslim). Karena Inggris, dengan empati yang sempit seperti biasa, bersikeras agar pasukannya menggunakan peluru-peluru tersebut, dalam waktu singkat pasukan pribumi memberontak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Setelah banyak pertumpahan darah, Tentara Britania Raya terpaksa dipanggil untuk menumpas "Perang Kemerdekaan India Pertama" ini; kemarahan publik di Inggris menyebabkan Kerajaan membubarkan Perusahaan tersebut pada tahun berikutnya dan menyerap semua asetnya. Orang Inggris, yang dikenal efisien, dalam beberapa tahun berikutnya merestrukturisasi tentara India, sistem keuangan, dan administrasi kolonial. India menjadi bagian dari Kekaisaran Inggris, dan Ratu Victoria menambahkan gelar "Ratu India" ke dalam daftar gelarnya yang mengesankan. Selama 90 tahun berikutnya, Kekaisaran Inggris menjadi pusat dari sebuah kerajaan "di mana matahari tidak pernah terbenam."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sementara Inggris sibuk menyelesaikan unifikasi, pertempuran di perbatasan, dan mengeruk sebanyak mungkin kekayaan, mereka membentuk lanskap dan infrastruktur India. Inggris membangun sekolah, rumah sakit, perpustakaan, panggung musik, dan segala hal lain yang mereka anggap sebagai tanda peradaban, yang dapat diakses oleh banyak orang India. Mereka mengkodifikasi konsep etnisitas dan agama menjadi blok sensus yang mudah dipahami. Mereka menetapkan standar hukum yang seragam, mata uang, hukuman penjara, metode eksekusi, dan sistem pos. Orang Inggris membawa teknologi era Victoria, membangun jaringan kabel telegraf, surat kabar, sistem irigasi, jalan, dan rel kereta api di seluruh negeri. Dan mereka menumbuhkan rasa identitas India; jika tidak ada yang lain, memberikan semua suku asli yang beragam musuh bersama yang sama-sama dibenci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Selama masa penjajahan Inggris (Raj), antara tahun 1880 hingga 1920, ekonomi India tumbuh sebesar satu persen setiap tahun, begitu pula dengan populasi. Namun, kecenderungan Inggris untuk campur tangan dalam bentuk-bentuk sosial dan moral masyarakat setempat secara berulang kali menimbulkan ketidakpuasan. Misalnya, pada dekade terakhir abad ke-19, berbagai reformis (Inggris dan India) mengadvokasi pernikahan kembali janda. Dalam upaya meredakan ketegangan agama (dan meningkatkan efisiensi administratif), Lord Curzon membagi Bengal menjadi bagian timur Muslim dan barat Hindu pada tahun 1905; kebijakan ini berlaku hingga ia ditarik kembali pada tahun 1906. Reformasi Morley-Minto pada tahun 1909 memberikan peran terbatas bagi orang India dalam pemerintahan kolonial dan provinsi, yang memicu pertumbuhan Liga Muslim India dan Kongres Nasional India. Dengan semua reformasi mereka, Inggris telah menanamkan dasar ideologis dan organisasional yang kokoh bagi gerakan nasionalis menuju kemerdekaan, terutama di kalangan kelas menengah India yang relatif baru. Oops.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Menambah dorongan untuk otonomi adalah terjadinya kembali kelaparan parah, akibat pengelolaan kolonial yang buruk dan pengiriman bahan pangan kembali ke Inggris untuk keuntungan. Kelaparan Besar tahun 1876-78 M menelan 5,5 juta nyawa di wilayah yang dikuasai Inggris saja, dan jutaan lagi di negara-negara kerajaan yang belum dimerger. Kelaparan dua puluh tahun kemudian menelan korban lima juta jiwa lagi, dan dua tahun setelah itu, Kelaparan 1899 menelan korban satu juta jiwa. Ironisnya, hal ini terkait dengan perbaikan infrastruktur: karena jalur kereta api dapat mengangkut gandum ke pelabuhan untuk diekspor, tidak ada yang tersisa untuk penduduk lokal yang menanamnya. Dan ini belum termasuk gelombang pandemi yang secara teratur memusnahkan populasi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Perang Dunia Pertama menjadi titik balik dalam perjuangan menuju kemerdekaan dan kemandirian. Awalnya, perang ini disambut dengan antusiasme patriotik yang besar oleh para nasionalis India dan sebagian besar penduduk negara tersebut. Mahatma Gandhi, yang sudah dihormati, setuju untuk secara aktif merekrut pemuda-pemuda negaranya untuk perang … dan berbeda dengan upayanya dalam merekrut pasukan selama Perang Boer dan Zulu, kali ini untuk peran tempur rather than korps medis. (Beberapa pembela berargumen bahwa ia melakukannya agar India memiliki militer yang terlatih dan berpengalaman saat akhirnya memperoleh kemerdekaan.) Berbagai partai politik pribumi serta gerakan nasionalis secara umum mengibarkan bendera dengan antusias, kecuali di beberapa daerah panas seperti Bengal, di mana kerusuhan begitu parah hingga melumpuhkan administrasi lokal. Namun, tingkat korban yang tinggi, inflasi yang melonjak ditambah dengan pajak yang tinggi, dan gangguan perdagangan menyatukan organisasi nasionalis yang biasanya berselisih, yang berargumen bahwa pengorbanan rakyat India layak mendapatkan imbalan… seperti otonomi. Pada tahun 1916, Kongres Nasional Hindu dan Liga Muslim menandatangani Perjanjian Lucknow, kesepakatan untuk bekerja sama menekan Inggris agar keluar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pada tahun 1921 M, setelah terjadinya Pembantaian Amritsar yang berdarah pada tahun 1919, Gandhi mengambil alih kepemimpinan Kongres Nasional India, meskipun hal ini tidak luput dari kontroversi. Dengan pengaruh Gopal Gokhale dan moderat lainnya, ia terpilih sebagai presiden dan segera menerapkan kebijakan perlawanan melalui ketidakpatuhan sipil non-kekerasan. Hal ini menyebabkan para pemimpin gerakan lainnya mengundurkan diri dari Kongres, di antaranya tokoh-tokoh militan seperti Chitta Das, Annie Besant, dan Motilal Nehru. Kongres terpecah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Selama 20 tahun ke depan, Gandhi, sebagai simbol perlawanan terhadap pemerintahan Inggris, mengorganisir demonstrasi, boikot barang impor Inggris, protes, dan pawai, termasuk pawai garam yang terkenal pada tahun 1930, di mana ia dan ribuan pengikutnya berbaris ke laut untuk membuat garam sebagai protes terhadap pajak Inggris atas garam tersebut. Ia ditahan beberapa kali, termasuk hukuman dua tahun pada tahun 1942 karena perannya dalam Gerakan Quit India, selama masa itu istrinya meninggal dan ia terinfeksi malaria. Ia segera dibebaskan karena otoritas Inggris khawatir ia akan meninggal di penjara, menjadikannya martir bagi perjuangan tersebut. (Ia akhirnya menjadi martir, dibunuh oleh seorang nasionalis Hindu beberapa bulan setelah kemerdekaan diproklamasikan.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Dilemahkan oleh dua perang dunia dan frustrasi karena tidak menemukan jawaban atas taktik mengganggu Gandhi, pada tahun 1947 Parlemen Britania Raya mengesahkan Undang-Undang Kemerdekaan India. Undang-undang tersebut menetapkan tanggal penarikan semua kehadiran administratif dan militer Britania Raya serta pembagian koloni Britania Raya menjadi dua negara berdasarkan Garis Radcliffe yang sangat kontroversial: India Hindu dan Pakistan Muslim. Pada 14 Agustus pukul 11:57 malam, Pakistan dinyatakan merdeka dan bebas; tepat setelah tengah malam, pada pukul 12:02 dini hari, hal yang sama berlaku untuk India. Ke-560 negara kesultanan yang tersisa diberi hak untuk bergabung dengan salah satu negara atau tetap merdeka – niat yang patut diapresiasi, namun tidak bertahan lama setelah militer India dan Pakistan mulai bertindak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Pembagian dan pembentukan dua negara dengan keyakinan yang sangat berbeda di tanah yang dipenuhi keyakinan ini memicu salah satu migrasi massal terbesar dalam sejarah, ketika sekitar 15 juta pemeluk agama berbondong-bondong berusaha mencapai sisi mereka dari Garis Radcliffe. Para pengungsi, yang meninggalkan segalanya, menunjukkan kebijaksanaan yang bijak, karena peristiwa tersebut juga menyaksikan tindakan kekerasan massal yang tak terbayangkan, karena kedua negara baru tersebut tidak mampu menghentikan gelombang pembantaian yang bertentangan dengan sifat non-kekerasan dari perlawanan yang berhasil membawa kebebasan. Diperkirakan lebih dari satu juta Hindu, Muslim, dan Sikh tewas, meninggalkan warisan ketidakpercayaan antara Pakistan dan India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Pada Januari 1950, India dinyatakan sebagai republik sosialis dan demokratis. Sejak saat itu, India telah menjadi anggota persaudaraan bangsa-bangsa yang progresif dan damai – kecuali sesekali terlibat perang dengan Pakistan dan sengketa perbatasan dengan China.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah berabad-abad terisolasi secara paksa, dalam seratus lima puluh tahun terakhir Jepang telah menjadi salah satu peradaban paling produktif dan berpengaruh dalam hal ekonomi dan budaya. Sementara samurai di Edo fokus pada kabuki, ukiran kayu "dunia yang mengambang", dan politik internal mereka, seratus tahun kemudian seniman, arsitek, perancang busana, dan pengusaha Jepang berada di panggung dunia. Tradisi kuno Wa (biasanya diterjemahkan sebagai "harmoni") telah digantikan, baik atau buruk, oleh tradisi kemajuan dan keuntungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut Kojiki, buku pertama yang ditulis di Jepang (sekitar 712 M), dewa dan dewi saudara kandung Izanagi dan Izanami, yang lahir setelah lima dewa primordial pertama, menciptakan 434 pulau di Jepang – dengan mengaduk lautan menggunakan tombak besar, dan tetesan dari tombak tersebut membentuk daratan tempat keduanya menetap dan melahirkan sejumlah dewa (kami) lainnya. Kenyataannya kemungkinan jauh lebih sederhana; manusia menyeberangi jembatan darat sekitar 40 ribu tahun sebelum pulau-pulau tersebut terpisah dari Asia sekitar 29 ribu tahun kemudian. Pada tahun 660 SM, terdapat peradaban dengan kaisar yang konon keturunan dari dewi matahari Amaterasu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sejarah tertulis Jepang dimulai sekitar abad ketiga, meskipun ada referensi-referensi yang tidak signifikan sebelumnya, seperti yang tercatat dalam Kitab Han Akhir Tiongkok yang bertahun 57 M. Periode Kofun (Kofun-jidai) ini menyaksikan kemunculan beberapa klan militer, terutama klan Yamato yang menjadi dominan—tanpa diragukan lagi dengan banyak pertumpahan darah—di bagian tengah-selatan pulau utama Honshu. Akhirnya, setelah menaklukkan semua klan lain, Yamato mendeklarasikan diri sebagai kaisar dari pulau-pulau Jepang yang bersatu. Namun, seiring melemahnya kekuasaan mereka selama beberapa abad berikutnya, otoritas istana kekaisaran secara bertahap terkikis oleh daimyo yang ambisius (secara longgar: "tuan-tuan").</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Selama abad-abad awal di bawah kekuasaan Kaisar Yamato, petani Jepang mulai menggunakan alat-alat besi untuk pertanian, dan tanah tersebut mengalami pertanian yang lebih maju serta penggenangan sawah untuk menanam padi, biji-bijian yang lezat dan kaya nutrisi yang dengan cepat menjadi fondasi kuliner Jepang. Kemakmuran pertanian ini memungkinkan lebih sedikit petani untuk menghasilkan lebih banyak makanan, sehingga para daimyo dapat mengalihkan tenaga kerja surplus tersebut ke urusan militer. Sebuah kelas baru muncul untuk menembus masyarakat Jepang: samurai atau "mereka yang melayani dengan setia." Segera, berbagai macam tuan tanah memiliki pasukan pribadi mereka sendiri. Pada masa ini, Jepang mengimpor sejumlah kemajuan teknologi dari tetangganya, yang paling penting di antaranya mungkin adalah tulisan dari Tiongkok; bersama dengan aksara Tiongkok datang pula agama, dalam bentuk Konfusianisme. Pada abad keenam, Buddha juga muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Para shogun pertama ditunjuk oleh Kaisar sebagai Sei-i Taishogun (“Panglima Tertinggi Pasukan Ekspedisi melawan Bangsa Barbar”) untuk menaklukkan suku Emishi, Ainu, dan kelompok lain di pulau-pulau yang menolak kekuasaan kekaisaran. Seiring waktu, gelar tersebut menjadi turun-temurun, dan shogun menjadi pemimpin militer yang diakui di tanah air serta penguasa sejati di balik takhta kekaisaran. Tentu saja, hal ini menimbulkan banyak perselisihan internal untuk memperebutkan jabatan tersebut. Pada tahun 1185 M, klan Minamoto membunuh sebagian besar klan Taira yang saat itu memegang jabatan shogun dalam Perang Genpei. Klan Minamoto segera menetapkan sistem feodal secara hukum, dengan Kaisar yang terisolasi di istana hanya menjadi figur simbolis yang dihormati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ketika Minamoto Yoritomo meninggal, keluarga istrinya – klan Hojo – mengambil alih kekuasaan shogunate. Di antara hal-hal lain, klan Hojo, yang dipimpin oleh Tokimune, berhasil menangkis dua invasi Mongol, menyebarkan Buddhisme Zen, dan membantu merumuskan bentuk akhir kode bushido. Invasi Mongol memiliki peran penting dalam dua hal dalam sejarah Jepang. Orang Jepang terkejut ketika pedang mereka cenderung patah saat bertabrakan dengan baju zirah kulit tebal yang direbus milik Mongol, yang mengarah pada pengembangan pedang Katana yang terkenal oleh para pandai besi terampil. Dan samurai yang tangguh menghadapi musuh non-Jepang untuk pertama kalinya dari hanya tiga kali (invasi Korea pada 1592 dan Ryukyu pada 1609 adalah yang lainnya); sebagian besar mereka hanya saling membantai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Klan Hojo tetap berkuasa hingga tahun 1333 M, ketika Kaisar Go-Daigo melancarkan kudeta untuk mengembalikan kekuasaan sebenarnya kepada keluarga kekaisaran. Ia dibantu dalam perjuangannya oleh sekelompok bangsawan, beberapa klan samurai, dan beberapa biksu Buddha yang militan. Namun, sejumlah sekutu penting Go-Daigo tidak puas dengan bagian mereka dari hasil rampasan perang, dan pada tahun 1336 mereka memberontak, memaksa kaisar mundur ke Pegunungan Yoshino. Selama 60 tahun berikutnya, terdapat dua istana kekaisaran, Utara dan Selatan, dengan kekuasaan atas Jepang terbagi di antara keduanya. Kaisar Selatan tetap sebagai simbol, sementara kekuasaan sebenarnya berada di tangan shogun Ashikaga. Pada tahun 1391, kedua istana kekaisaran bersatu kembali, dengan kekuasaan dipegang oleh shogun Ashikaga Takauji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Periode ini menandai dimulainya periode dalam sejarah Jepang yang dikenal sebagai "Periode Negara-Negara Berperang" (atau Sengoku jika ingin menggunakan istilah yang lebih formal), sebuah periode selama 150 tahun yang ditandai oleh gejolak sosial, intrik politik (tercampur dengan beberapa pembunuhan), dan konflik militer yang hampir terus-menerus antara pasukan samurai swasta. Periode ini juga memiliki titik-titik puncaknya. Pembangunan kastil-kastil megah – beberapa di antaranya masih berdiri hingga kini – menjadi sebuah bentuk seni; para prajurit Jepang menjadi mahir dalam menggunakan berbagai senjata, termasuk senapan setelah pedagang Eropa memperkenalkan senjata api; dan ninja pertama kali muncul. Akhirnya, negara ini hampir bersatu di bawah kepemimpinan Oda Nobunaga yang brilian, yang sayangnya dikhianati dan dibunuh pada tahun 1582 M oleh salah satu perwira terpercayanya. Dalam kekacauan berdarah setelahnya, Tokugawa Ieyasu – salah satu samurai paling terkenal sepanjang masa – yang merupakan daimyo tetangga dan sekutu Nobunaga, mengambil gelar shogun pada tahun 1603.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Di tengah semua itu, orang-orang Eropa tiba. Pada tahun 1543, sebuah kapal Portugis yang sedang dalam perjalanan ke Tiongkok akhirnya mendarat di Pulau Tanegashima. Dalam beberapa tahun berikutnya, pedagang dari Portugis, Spanyol, Belanda, dan Inggris memutuskan untuk singgah, sementara misionaris Jesuit, Dominikan, dan Fransiskan memilih untuk tinggal dan menyebarkan ajaran mereka. Shogun baru memiliki kecurigaan bahwa kawasan perdagangan dan gereja yang sedang didirikan hanyalah pendahulu invasi Eropa. Selain itu, Kristen menyebar dengan cepat, terutama di kalangan petani yang muram. Pada tahun 1637, Pemberontakan Shimabara – yang terdiri dari sekitar 30 ribu orang Kristen (kebanyakan petani) dan rōnin (samurai tanpa tuan) – berhasil ditumpas oleh pasukan besar yang dipimpin oleh shogun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Para shogun sudah tidak tahan lagi. Pemberontakan Shimabara disusul dengan penerapan undang-undang Sakoku (penutupan diri) pertama di bawah Tokugawa Iemitsu, dan diperluas oleh para penerusnya selama seperempat milenium berikutnya. Misionaris, pedagang, dan orang asing dari segala jenis – kecuali beberapa orang Belanda dan Tionghoa yang dibatasi di pulau Dejima di Nagasaki – diusir. Perdagangan dengan Korea dibatasi hanya di Tsushima. Tidak ada orang asing yang boleh masuk atau orang Jepang yang boleh keluar, dengan hukuman mati segera. Katolik diusir, sekolah dan gereja mereka dihancurkan, dan para daimyo dilarang menjadi Kristen dengan hukuman mati (hukuman standar Jepang untuk hampir semua pelanggaran).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Apakah kebijakan Sakoku bertanggung jawab atau tidak, selama lebih dari 250 tahun pemerintahan shogun Tokugawa, Jepang mengalami kemajuan sosial dan budaya, serta stabilitas dan perdamaian relatif (yang dipaksakan dengan ujung pedang katana). Cetakan kayu ukiyo-e menghasilkan karya seni yang luar biasa, begitu pula teater kabuki dan bunraku; beberapa komposisi terkemuka untuk koto dan shakuhachi berasal dari periode ini. Geisha berkembang dari sekadar penghibur berbagai jenis menjadi simbol keanggunan feminin yang tertinggi. Dukungan seni oleh samurai menyebarluaskan lanskap dan arsitektur yang elegan di seluruh pulau. Struktur sosial menjadi kaku, sebuah sistem di mana setiap orang tahu tempat dan tanggung jawabnya, dari petani terendah (sekitar 85% populasi) hingga 250 daimyo. Hukuman bagi yang melanggar batasnya cenderung berat … dan segera. Segala sesuatu menjadi sangat ritualistik, mulai dari minum teh hingga bunuh diri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Jepang berjalan dengan baik hingga Laksamana Amerika Serikat Matthew Perry datang pada tahun 1853 M. Berlayar di sekitar Teluk Edo dengan meriam empat kapal perang modernnya siap ditembakkan, ia menuntut agar Jepang membuka perdagangan dengan Barat tanpa batasan. Tahun berikutnya, Perry kembali muncul, kali ini dengan tujuh kapal dan memaksa shogun untuk menandatangani "Perjanjian Perdamaian dan Persahabatan" di bawah ancaman meriam besar Amerika. Dalam lima tahun, Jepang "menikmati" perjanjian serupa dengan sebagian besar kekuatan Barat. Rasa malu karena dikalahkan oleh kekuatan militer asing tepat di depan pintu gerbang yang tak tersentuh itu menggulingkan pemerintahan shogun, dengan kekuasaan de facto kembali ke kaisar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Kaisar Meiji yang muda dan bersemangat, yang naik tahta pada tahun 1867, memulai periode reformasi radikal dari atas ke bawah di negaranya, berusaha menjadikan Jepang setara secara militer dan ekonomi dengan Barat, yang kapal-kapal perangnya berlayar di sekitar pulau-pulau Jepang. Pada tahun 1912, pemerintah telah menghapuskan feodalisme, menempatkan tanah-tanah kebanyakan daimyo di bawah "kendali kekaisaran," mengembalikan sebagian besar tanah tersebut kepada petani, menetapkan kebebasan beribadah, mendorong perdagangan, dan hampir menghilangkan kelas samurai. Secara lebih praktis, tahta mendorong industrialisasi dan mendirikan monarki konstitusional berdasarkan model Eropa. Pada tahun 1873, Jepang memulai wajib militer secara nasional, menciptakan Angkatan Darat dan Angkatan Laut Kekaisaran Jepang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Begitu efisiennya, Jepang dengan cepat muncul sebagai kekuatan utama di kawasan tersebut, dan segera meniru kecenderungan Barat lainnya – membangun kerajaan kolonial. Pada tahun 1894 M, Jepang terlibat dalam konflik dengan Tiongkok yang sedang sekarat mengenai siapa yang akan menguasai Korea; Jepang menang dengan mudah, memperoleh "kemerdekaan" untuk Korea dan Formosa, Kepulauan Pescadores, serta Semenanjung Liaotung untuk dirinya sendiri. Namun, kekuatan Barat memaksa Jepang mengembalikan wilayah tersebut ke China, yang segera menyewakannya kepada Rusia. Jepang marah, dan Perang Rusia-Jepang 1904 memberi Jepang kesempatan untuk menunjukkan bahwa mereka dapat mengalahkan kekuatan "Barat". Perang Dunia I memberi Jepang kesempatan untuk merebut wilayah Jerman yang kalah di Pasifik dan Asia. Jepang kemudian mulai mengincar China dan masuk ke Manchuria – hal ini mengkhawatirkan hampir semua pihak. Dipicu oleh depresi ekonomi dan tarif Barat, militeris totaliter mengambil alih pemerintahan. Pada akhir 1930-an, demokrasi Barat dan Jepang Kekaisaran berada di ambang konflik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_JAPAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Dengan meningkatnya protes publik di Amerika Serikat akibat laporan tentang kejahatan perang Jepang di Tiongkok, pendudukan Indochina setelah kekalahan telak Prancis oleh Nazi Jerman, dan bentrokan dengan Rusia di Manchuria, tidak lama kemudian Jepang ikut terlibat dalam Perang Dunia II dengan serangan terhadap Amerika Serikat dan Kekaisaran Britania pada tahun 1941 M. Dalam kekacauan yang terjadi setelahnya, meskipun awalnya meraih kesuksesan yang mengejutkan, Jepang akhirnya berada di pihak yang kalah dalam Perang Pasifik, yang berakhir pada Agustus 1945 setelah kehancuran akibat bom atom. Namun, dari puing-puing tersebut, di bawah pendudukan Amerika Serikat, negara itu bangkit kembali seperti burung hou-ou (burung phoenix Jepang), menjadi salah satu pemimpin dunia dalam bidang ekonomi, teknologi, dan budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut legenda, dasar-dasar kerajaan yang disebut Kongo bermula dari kesulitan-kesulitan yang dialami oleh kerajaan suku Mpemba Kasi yang sangat luas namun tidak terlalu kaya di sekitar Lembah Kwilu. Cerita-cerita ini menyebutkan bahwa pada suatu saat, Mpemba Kasi yang lemah membentuk aliansi dengan tetangganya yang militeristik, Mbata, dan akhirnya menaklukkan kerajaan Mwene Kabunga yang terletak di dataran tinggi pegunungan di selatan. Ketika prajurit Nimi a Lukeni menggabungkan seluruh wilayah ini, ia menjadikan M’banza Kongo, desa di pegunungan, sebagai ibu kotanya. Dan demikianlah Kerajaan Kongo lahir sekitar tahun 1390 M – sebuah kerajaan yang pada puncak kejayaannya menguasai wilayah yang membentang dari pantai Atlantik tengah Afrika hingga Sungai Kwango, dan dari Pointe Noire di utara hingga Sungai Loje di selatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Raja Manikongo pertama, tak heran, adalah Nimi. Ketika Nimi wafat, saudaranya Mbokani M’vinga mengambil alih kekuasaan; dengan dua istri dan sembilan anak, keturunannya yang subur akan memerintah secara berkesinambungan hingga akhir masa kemerdekaan Kongo. Pemerintahan Mbokani M’vinga menandai penaklukan kerajaan tetangga Loango dan wilayah-wilayah kecil lainnya. Manikongo Mbokani juga memulai kebijakan memberikan jabatan gubernur provinsi Kongo kepada kerabat; seiring waktu, di bawah sentralisasi ini, provinsi-provinsi kehilangan pengaruh hingga kekuasaan mereka lebih bersifat simbolis daripada nyata. (Oleh karena itu, pada tahun 1620, kerajaan Mbata yang pernah bangga dan merdeka hanya dikenal sebagai “Kakek Raja Kongo.”)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Melalui semua itu, takhta mempertahankan dirinya melalui pajak, kerja paksa, dan pungutan kerajaan; pada beberapa kesempatan, untuk membiayai militernya, Manikongo melakukan perdagangan budak, tembaga, dan gading dengan orang Eropa yang mulai tiba di pantai. Takhta tersebut juga didukung oleh pemungutan upeti dari kota-kota dan kerajaan tetangga, menjadikan M’banza Kongo salah satu kota terkaya di Afrika pada akhir abad ke-16. Kerajaan terus berkembang secara stabil berkat tombak para prajurit Bantu. Ketika orang Eropa tiba, Manikongo memerintah enam provinsi – Mpemba, Mbata, Nsundi, Mpanga, Mbemba, dan Soyo – serta empat kerajaan vasal (Loango, Cacongo, Ngoye, dan Ndongo). Menurut catatan, raja dapat mengerahkan 300 ribu prajurit terlatih dan disiplin (laki-laki dan perempuan) ke medan perang dalam seminggu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penduduk Kongo terkonsentrasi di sekitar ibu kota M’banza, dengan sekitar 100 ribu orang tinggal di sana – atau satu dari setiap lima orang Kongo. Meskipun mungkin dianggap sebagai perluasan perkotaan, konsentrasi ini memungkinkan penimbunan makanan, sumber daya, dan tenaga kerja, siap digunakan ketika Manikongo membutuhkannya. Hal ini juga menjadikan kota tersebut pusat jaringan perdagangan yang luas (bukankah pada akhirnya semuanya bermuara pada uang); selain mengekspor sumber daya seperti gading dan bijih logam, keluarga-keluarga yang giat di kerajaan tersebut mengelola usaha yang memproduksi barang-barang tembaga, barang logam lainnya, kain raffia, dan keramik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada tahun 1483, penjelajah Portugis Diogo Cao berlayar menyusuri Sungai Kongo yang belum terjamah, dan dalam perjalanannya bertemu dengan Kerajaan Kongo. Ia meninggalkan beberapa anggotanya di sana sebagai "tamu," dan membawa beberapa pejabat Kongo kembali ke Portugal, di mana Raja Portugal memberinya gelar cavaleiro (ksatria) sebagai penghargaan atas usahanya. Sesuai janji—hal yang langka bagi orang Eropa yang berurusan dengan penduduk asli—Cao kembali dengan para bangsawan pada tahun 1485. Sekitar waktu itu, Manikongo Nzinga a Nkuwu memeluk agama Kristen. Pada tahun 1491, Cao kembali lagi, kali ini bersama seorang imam Katolik, yang secara resmi membaptis Nzinga dan beberapa bangsawannya. Manikongo mengambil nama Kristen "Joao" untuk menghormati raja Portugal saat itu. Bersama imam dan beberapa orang lain, Cao membawa seorang warga Kongo, yang membuka sekolah bergaya Portugis di M’banza. Dengan semua ini, seperti penjual keliling, begitu Portugis mendapatkan akses...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Joao I, yang lahir dengan nama Nzinga, digantikan oleh putranya Afonso I, yang lahir dengan nama Mvemba a Nzinga. Sementara ayahnya telah melemah dalam konversinya, menurut semua catatan – termasuk catatannya sendiri – Afonso adalah seorang Katolik yang taat, dan bertekad untuk membawa rakyatnya ke dalam cahaya. Dengan menerima penasihat dari Portugal dan Gereja ke dalam lingkaran dalamnya, ia berusaha menciptakan sintesis antara Kristen dan agama asli. Meskipun ia tidak berhasil dalam hal ini, ia berhasil membangun infrastruktur Katolik yang layak, menggunakan kas kerajaan untuk membiayai sekolah dan gereja – terlepas dari apakah rakyatnya menginginkannya atau tidak. Karena kekurangan pendeta yang ditahbiskan, terutama yang berbahasa asli, sejumlah bangsawan muda dikirim ke Eropa untuk belajar agama; salah satu putra Afonso diangkat menjadi uskup (Utica, jauh di utara) dan wakil apostolik Kongo setelah tujuh tahun mempelajari Kitab Suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Semua kebaikan Kristen dan rasa bahagia ini, bagaimanapun, segera terganggu oleh perdagangan budak yang semakin berkembang di Kongo, ditambah dengan keserakahan Portugis. Dalam dekade-dekade setelah kedatangan Cao, wilayah luar Kerajaan Kongo menjadi sumber utama perdagangan manusia Portugis. Meskipun perbudakan telah ada di Kongo jauh sebelum kedatangan Eropa dan pasar budak Kongo sudah berkembang pesat, Portugis terlibat dalam "demam budak," dengan sebagian besar budak tersebut ditujukan ke Karibia atau Brasil. Meskipun sangat menguntungkan dan menjadi cara yang baik untuk membuang tawanan perang yang ditangkap dalam konflik endemik di perbatasan selatan dan timur kerajaan, para penguasa berturut-turut mencurigai bahwa banyak dari rakyat mereka sendiri disekap secara "ilegal" (ketika tidak ada pasokan baru tawanan perang). Akibatnya, kerajaan menjadi tidak stabil. Oleh karena itu, administrasi perdagangan diatur, dengan komite kerajaan dibentuk untuk memastikan orang-orang tidak diekspor secara ilegal. Dan budak-budak yang sah dibaptis oleh imam Portugis sebelum dikirim keluar, sehingga setidaknya jiwa mereka diselamatkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun, bukan Kristen atau perbudakan yang menyebabkan kerajaan itu runtuh; melainkan pertempuran berdarah untuk memperebutkan tahta. Karena sepupu, paman, saudara, dan anak-anak Manikongo memerintah provinsi dan vasal sesuai dengan perintah Mbokani, setiap kali raja meninggal, perang saudara tak terhindarkan terjadi karena setiap calon raja memiliki pasukan kecilnya sendiri. Akibatnya, pada tahun 1568 ibu kota direbut oleh Jagas, entah penyerang dari timur atau mungkin subjek yang tidak puas (catatan sejarah bervariasi); Nimi a Lukeni, atau Álvaro I menurut versi Katolik, merebut kembali kota tersebut dan dinobatkan sebagai raja. Namun, untuk melakukannya, ia harus memperoleh senjata dan dukungan Portugis, dengan memberikan situs Luanda kepada mahkota Portugis sebagai koloni (yang akhirnya menjadi Angola). Keputusan yang buruk, karena Portugis segera campur tangan dalam urusan internal Kongo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Álvaro, pendiri Dinasti Kwilu, dan putranya Álvaro II – melihat gelombang kemajuan yang tak terhindarkan – berusaha untuk "memperbarui" kerajaan. Mungkin mereka berpikir untuk membuat diri mereka lebih diterima oleh orang Eropa atau sekadar untuk menghindari hal yang tak terelakkan. Bagaimanapun, sebagian besar hal ini bersifat permukaan. Álvaro memperkenalkan gelar-gelar bergaya Eropa (sehingga Mwene Nsundi menjadi “Duke of Nsundi”) dan putranya mengganti nama ibu kota menjadi Sao Salvador. Pada tahun 1596, utusan Kongo meyakinkan Paus untuk mengakui kota tersebut sebagai pusat keuskupan baru yang mencakup Kongo dan Angola; namun, raja Portugal mengalahkan Álvaro II dengan meyakinkan kepausan (tak diragukan lagi dengan “donasi” yang sesuai) untuk memberikan hak kepadanya untuk menunjuk uskup ke keuskupan baru tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Hubungan antara Angola dan Kongo memburuk, dan kemudian semakin memburuk (jika itu mungkin) ketika gubernur kolonial Angola menyerang – meskipun hanya sebentar – bagian selatan Kongo pada tahun 1622. Situasi semakin memburuk seiring dengan munculnya perpecahan di kerajaan, dan beberapa "duke" provinsi membuat kesepakatan sendiri dengan Portugis, baik dalam hal militer maupun perdagangan (yaitu, perbudakan). Beberapa dekade kemudian, Manikongo Nkanga a Lukeni (Garcia II) berpihak pada Belanda melawan Portugis ketika Belanda merebut sebagian Angola pada tahun 1641. Namun, Belanda melakukan "penarikan strategis" pada tahun 1648, meninggalkan Manikongo dalam keadaan terlantar. Pertempuran perbatasan antara Kongo dan Portugal atas klaim terhadap distrik Mbwila (wilayah yang tidak terlalu besar, tetapi kedua belah pihak tidak memerlukan alasan untuk berperang) menyebabkan Pertempuran Mbwila (atau Ambuila atau Ulanga, tergantung pada sejarawan yang menulisnya) pada Oktober 1665.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Di sana, pasukan penembak jitu Portugis dan meriam ringan secara telak mengalahkan tentara Manikongo; korban di kalangan prajurit asli melebihi 5.000 orang, termasuk raja. Setelah pertempuran, faksi Kimpanza dan Kinlaza, dua cabang keluarga kerajaan, berebut tahta. Perang saudara yang tak terselesaikan berlanjut hingga abad berikutnya, menghancurkan pedesaan sementara ribuan tawanan Kongo dijual kepada pedagang budak oleh kedua belah pihak. Ibukota sendiri diserang berkali-kali dan pada tahun 1696 sebagian besar ditinggalkan. Akhirnya, Pedro IV dari Kibangu memfasilitasi kesepakatan di antara para bangsawan yang tersisa (tidak banyak yang tersisa) untuk bergantian memegang takhta. Perdamaian kembali … agak-agak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Ibu kota yang ditinggalkan M’banza kembali diduduki oleh nabi Kristen asli yang didukung Portugis, Beatriz Kimpa Vita, dan pengikutnya, para Antonian, pada tahun 1705 M. Tujuan para Antonian (bernama sesuai Santo Antonius) adalah mendirikan Kerajaan Kristen Kongo yang baru dan suci langsung di bawah perlindungan Tuhan. Namun, hal itu tampaknya tidak terjadi, karena Raja Pedro IV (berkuasa dari 1696 hingga 1718) kemudian menangkap, mengadili, dan mengeksekusi Beatriz sebagai seorang bidah, lalu kembali menduduki ibu kota dan memulihkan Kongo ke posisinya yang semestinya sebagai kerajaan "mandiri" pada tahun 1709.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Meskipun sistem rotasi kekuasaan raja-raja menjaga keadaan relatif damai, masih ada perselisihan dinasti sesekali. Namun, keadaan membaik pada abad ke-18 dan ke-19. Seniman Kongo mulai memproduksi salib yang menggambarkan Kristus sebagai orang kulit hitam, sebuah gagasan yang meyakinkan para skeptis terakhir; begitu kuatnya pengaruh agama di negara itu hingga cerita populer bahwa katedral yang hancur di Sao Salvador dibangun kembali oleh malaikat dalam semalam tidak dipertanyakan. Pada tahun 1836, Portugis – di bawah tekanan Inggris yang kuat – menghapuskan perdagangan budak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KONGO_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Pada akhirnya, perselisihan dinasti yang lain lagi lah yang menandai akhir dari Kerajaan Kongo. Pada tahun 1856 M, dua faksi bersaing untuk memperebutkan takhta setelah kematian Henrique II, keduanya berasal dari klan Kinlaza. Pedro Lelo keluar sebagai pemenang, meskipun ia harus mengandalkan pasukan Portugis untuk melakukannya. Namun, setiap kesepakatan dengan setan memiliki harganya, dan pada tahun 1857, Pedro V menandatangani perjanjian vasal dengan Portugal, bersumpah setia kepada takhta tersebut. Tahun berikutnya, Portugal membangun benteng di Sao Salvador untuk menampung garnisun, hanya untuk memastikan tidak ada keraguan tentang siapa yang memegang kendali. Negara merdeka tidak akan muncul lagi hingga tahun 1960, dalam bentuk Republik Kongo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang-orang Viking Norwegia cenderung meninggalkan Norwegia. Pada tahun 800 M, mereka telah menaklukkan Shetlands, Orkneys, Faroes, Hebrides, dan tempat-tempat lain yang tidak banyak diminati oleh orang lain. Sekitar tahun 820, mereka mendirikan pemukiman di pantai barat Irlandia, mendirikan beberapa kota besar di pulau itu (termasuk Dublin). Sekitar tahun 870, mereka menemukan Islandia dan segera membaginya di antara 400 kepala suku. Seratus tahun kemudian, mereka tiba di Greenland, dan Leif Erikson mendarat di Amerika Utara sekitar tahun 1000 M (tetapi tidak tinggal lama). Selama periode ini, Norwegia sendiri bahkan belum bersatu, melainkan terdiri dari beberapa kerajaan kecil yang berselisih tentang siapa yang harus memimpin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Harald Fairhair memulai proses pembentukan Norwegia dengan mengalahkan semua kepala suku saingannya dalam Pertempuran Hafrsfjord sekitar tahun 872 (para sejarawan tidak yakin dengan tanggal pastinya, mengingat catatan Viking yang tidak jelas). Namun, baru Olaf Haraldsson yang benar-benar menjadi raja Norwegia yang bersatu, naik takhta pada tahun 1015 … meskipun para bangsawan terus mencoba memisahkan diri secara berkala selama berabad-abad. “Saint” Olaf bertekad untuk menjadikan negaranya Kristen dan menghilangkan Odin, Thor, dan Valhalla. Ia memaksa 'things' (badan pemerintahan lokal) untuk mengesahkan undang-undang yang mewajibkan Kristen, pembangunan gereja, dan pembongkaran hofs pagan, serta penetapan Trondheim sebagai pusat Kristen Norwegia. Karena hal ini, Olaf dibunuh dalam Pertempuran Stiklestad; namun, Kristen tetap bertahan di Norwegia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun Harald Hardrada tewas di Stamford Bridge saat berusaha merebut takhta Inggris pada tahun 1066, keluarganya tetap berkuasa di Norwegia hingga Sigurd Magnusson, yang dikenal sebagai "Si Penakluk", wafat pada tahun 1130. Kematiannya memicu seratus tahun perang saudara, hingga akhirnya pada tahun 1217 Haakon IV menuntaskan konflik tersebut dan mendirikan Dinasti Sverre. Di bawah Haakon dan keturunannya, Norwegia mengalami masa keemasan, baik secara politik maupun budaya. Norwegia mencaplok Islandia dan Greenland. Pada tahun 1266, Magnus VI "the Lawmender" (ia memperbaiki banyak hal yang rusak), menyadari bahwa ia tidak dapat mempertahankan pemukiman Hebrides dari serangan Skotlandia yang ganas, menjual pulau-pulau tersebut beserta Pulau Man kepada mahkota Skotlandia. (Shetlands dan Orkneys akan mengikuti nasib yang sama pada tahun 1468.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Saat itu adalah masa damai dan kemakmuran di Skandinavia, dan orang Norwegia memanfaatkannya sebaik mungkin. Pedagang Viking berlayar ke selatan ke Timur Tengah, ke timur ke wilayah liar Rusia, dan terutama ke barat ke Kepulauan Britania, membawa kekayaan kembali sebagai imbalan atas bahan baku: bulu, kayu pinus, ikan, dan bijih logam. Pertanian berkembang pesat di sepanjang pantai. Sementara itu, seni mencapai puncak yang belum pernah tercapai sebelumnya. Dengan bekerja menggunakan kayu dan logam, para pengrajin Norwegia menciptakan karya seni tinggi dalam enam gaya yang berbeda, mulai dari Oseberg hingga Urnes. Pembuat kapal Norse merancang kapal yang mampu melintasi lautan. Pandai besi Norse menempa senjata dan baju zirah terbaik yang ada di seluruh Eropa. Hal ini sangat berguna, karena meskipun ada perdamaian di antara kerajaan-kerajaan Viking, orang Norse, seperti biasa, menyerang seseorang di dekatnya setiap minggu. Namun, masa-masa indah itu harus berakhir pada akhirnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada sekitar tahun 1349, Wabah Hitam menyebar ke Skandinavia, menewaskan hingga 50% populasi dalam beberapa tahun berikutnya. Kerugian tersebut menyebabkan penurunan pajak, secara alami, dan otoritas pusat kerajaan melemah. Sementara itu, Gereja Katolik meningkatkan pungutan pajaknya, sehingga semakin berkuasa, hingga Uskup Agung Trondheim menuntut – dan mendapatkan – kursi di Dewan Negara. Pada akhir abad ke-14, Liga Hanseatik secara bertahap mengambil alih rute perdagangan Norwegia; pada tahun 1343, Liga tersebut mendirikan sebuah kontor (“pos perdagangan asing”) di Bergen, dan pada tahun 1400 telah menciptakan kawasan sendiri di kota tersebut serta memperoleh hak eksklusif untuk berdagang dengan armada perikanan. (Bergen tetap berada di bawah kendali Liga Hanseatik hingga pertengahan abad ke-17.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Semua ini memicu pemikiran untuk menyatukan kerajaan-kerajaan Viking kuno guna menghadapi tantangan. Olaf II mewarisi takhta Denmark pada usia lima tahun pada Mei 1376 setelah kematian kakeknya; ketika ayahnya meninggal, ia menggantikannya sebagai Raja Norwegia. Selama 400 tahun berikutnya, Norwegia akan diperintah dari Kopenhagen, sebagai bagian dari kerajaan ganda. Segera, kerajaan-kerajaan ini juga bergabung dengan takhta Swedia, ketika Margrete I, ratu regent Denmark, membentuk Uni Kalmar – yang mencakup tidak hanya ketiga kerajaan tersebut tetapi juga wilayah-wilayah Norwegia di luar negeri serta Finlandia (melalui takhta Swedia). Dibentuk untuk menentang pengaruh yang semakin besar dari Liga Hanseatik dan para pangeran Jerman di Laut Baltik, Uni ini bertahan hingga 1523 ketika "Pembantaian Stockholm" memicu revolusi Swedia, yang berujung pada penobatan Gustav Vaasa sebagai raja "Swedia yang merdeka."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Uni Kalmar cukup baik bagi Norwegia. Kecuali masalah dengan Reformasi. Frederick I, raja Denmark-Norwegia, mendukung ajaran sesat Luther. Namun di Norwegia, rakyat tidak setuju. Dan di situlah letak masalah serius, karena pada tahun 1529 raja berusaha memaksakan Protestanisme kepada orang Norwegia. Tidak mengherankan, perlawanan dipimpin oleh uskup agung Trondheim yang baru, yang mengundang Raja Katolik Christian II yang sudah tua kembali dari pengasingan. Namun, Christian ditangkap dan dipenjara hingga akhir hayatnya. Dalam perang saudara yang terjadi setelah kematian Frederick, orang-orang Katolik Norwegia mencoba lagi, namun dengan hasil yang lebih buruk. Pemenang Denmark, Christian III, mengasingkan uskup agung, menurunkan status Norwegia dari kerajaan bersama menjadi provinsi Denmark pada tahun 1536, dan memaksakan Lutheranisme kepada Norwegia pada tahun berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Setelah itu, keadaan menjadi tenang untuk sementara waktu saat orang Norwegia beradaptasi dengan tatanan baru. Ada beberapa perang yang dipicu oleh orang Denmark yang temperamental – Perang Kalmar (1611-1613), Perang Tiga Puluh Tahun (1618-1648), dan Perang Utara Kedua (1657-1660) – yang mengakibatkan perubahan batas wilayah. Namun secara umum, keadaan berjalan lancar. Populasi meningkat sekitar 750 ribu dalam 300 tahun (1500 hingga 1800). Sistem administrasi Denmark direformasi, dengan Norwegia dibagi menjadi kabupaten-kabupaten. Korupsi pemerintah berkurang di bawah serangkaian raja yang mampu, meskipun ada 1.600 pejabat pemerintah yang ditunjuk tersebar di seluruh Norwegia. Sayangnya, setidaknya bagi orang Denmark, negara itu segera terseret ke dalam perang Napoleon … di pihak yang kalah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada saat semuanya berakhir, Norwegia menjadi bagian dari Swedia, meskipun pada bulan Mei 1814 sebuah majelis nasional telah berkumpul dan menyusun konstitusi untuk monarki parlementer. Pada bulan Juli 1814, Swedia menyerang, dan dengan Perjanjian Moss pada bulan Agustus, Swedia setuju untuk mengakui konstitusi tersebut asalkan Norwegia menyerah dan bersikap patuh. Demikianlah dimulai persatuan konstitusional antara Swedia dan Norwegia, dengan raja Swedia Karl Johan terpilih untuk mengenakan dua mahkota. Nasionalisme dan liberalisme Norwegia mulai berkembang, karena orang Swedia yang santai memberikan banyak kebebasan kepada mereka. Bank Norwegia didirikan pada 1816, dan dengan itu diperkenalkan mata uang nasional (speciedaler). Aristokrasi Norwegia yang lama dihapuskan oleh Parlemen pada tahun 1821. Pada tahun 1832, para petani menyadari bahwa mereka lebih banyak daripada kelompok lain, dan dalam pemilu tahun itu mereka berhasil mendapatkan mayoritas kursi di Diet. Dengan demikian, pemotongan pajak pedesaan dan kenaikan bea impor, serta Undang-Undang Komite Lokal yang menetapkan dewan municipal terpilih untuk mengelola urusan lokal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Ketika Swedia mencabut perjanjian perdagangan bebas dengan Norwegia, menarik batas antara kedua negara, dan menolak menunjuk menteri luar negeri Norwegia, gerakan kemerdekaan menyebar di Norwegia. Pada Juni 1905, ketika raja kembali menolak memberikan Norwegia menteri luar negerinya sendiri (meskipun Parlemen telah memilih untuk posisi tersebut), Parlemen memutuskan untuk membubarkan persatuan. Dalam referendum yang diikuti, hanya 184 orang di Norwegia yang ingin mempertahankan persatuan tersebut. Pemerintah Norwegia yang baru menawarkan mahkota konstitusional kepada seorang pangeran Denmark; ia menerima tawaran tersebut dan menjadi Haakon VII (nama aslinya adalah Karl). Setelah setengah milenium, Norwegia kembali menjadi negara merdeka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Selama dekade berikutnya, Norwegia membuktikan dirinya sebagai salah satu negara paling progresif di dunia. Pada tahun 1913, Norwegia menjadi negara kedua di dunia yang mengadopsi hak pilih perempuan. Parlemen mengesahkan undang-undang yang mengatur tunjangan sakit, inspeksi pabrik, undang-undang keselamatan pekerja, dan jam kerja sepuluh jam – sehingga merugikan para pengusaha kapitalis sejak saat itu. Jalur kereta api dibangun di sepanjang pantai; Jalur Bergen selesai pada tahun 1909. Pabrik-pabrik industri, terutama pembangkit listrik tenaga air, dibangun dengan kecepatan yang sulit dilacak. Penjelajah Norwegia seperti Amundsen (yang pertama mencapai Kutub Selatan), Sverdrup, dan Nansen menjadi terkenal di seluruh dunia. Benar-benar, ini adalah masa keemasan kedua Norwegia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Seperti negara-negara Skandinavia lainnya, Norwegia berusaha untuk tidak terlibat dalam krisis dan perang di Eropa. Mereka berhasil melakukannya sepanjang Perang Dunia Pertama. Namun hal itu tidak berlaku pada Perang Dunia Kedua. Norwegia terjebak di antara Inggris, yang armadanya dapat menghalangi jalur laut pesisir dan tidak segan-segan melanggar perairan Norwegia, dan Jerman, yang sangat membutuhkan bijih besi dari Norwegia utara untuk pabrik-pabrik industri perangnya; pada April 1940, Nazi Jerman menyerbu dan dengan cepat menguasai Norwegia untuk memastikan rute darat bagi pengiriman bijih besi. Pemerintah Norwegia pergi ke pengasingan, dan Vidkun Quisling yang terkenal (namanya kini identik dengan "pengkhianat") mendirikan pemerintahan kolaborasi. Namun, kecuali beberapa serangan komando dan aksi partisan, Norwegia umumnya berada di pinggiran perang, meskipun sekitar 80% armada dagang praperang negara tersebut (keempat terbesar di dunia saat itu) melarikan diri untuk melayani Sekutu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NORWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Dengan berakhirnya perang, Norwegia kembali ke tradisi netralitasnya, dengan fokus kebijakan luar negerinya pada Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB), di mana putra daerah Trygve Lie menjadi sekretaris jenderal pertama badan terhormat tersebut. Namun, dimulainya Perang Dingin tidak meninggalkan siapa pun dalam posisi netral, dan pada tahun 1949 Norwegia menjadi salah satu anggota pendiri NATO (meskipun tidak pernah mengizinkan penempatan pasukan asing maupun senjata nuklir di wilayahnya). Pada tahun 1969, minyak ditemukan di Laut Utara (lapangan Ekofisk), dan miliaran dolar mengalir ke ekonomi negara tersebut, menjadikan standar hidup – mengingat populasi yang relatif kecil – salah satu yang tertinggi di dunia. Secara keseluruhan, orang Norwegia telah mengabdikan diri mereka pasca-perang untuk hidup yang baik, menikmati olahraga musim dingin, menjadi tuan rumah beberapa Olimpiade, dan dibanjiri oleh turis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Apakah seseorang percaya bahwa Roma didirikan sekitar tahun 750 SM oleh Romulus dan Remus, oleh para pengungsi dari Troya, atau oleh sekelompok orang terbuang yang kebetulan menemukan bukit yang indah dengan sumber air bersih di dekatnya, selama beberapa abad semua jalan – seperti pepatah mengatakan – menuju ke sana. Seiring waktu, para bangsawan menyadari bahwa kaum plebeian dapat dijaga agar tidak memperhatikan urusan serius dengan roti dan pertunjukan sirkus – sebuah kebenaran yang masih berlaku hingga kini – dan Republik berubah menjadi kediktatoran, dan kemudian menjadi Kekaisaran. Roma menjadi dasar peradaban Barat, dan tradisinya (baik dan buruk) masih bertahan hingga hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Menurut kepercayaan Romawi, kota tersebut didirikan oleh dua saudara kembar bernama Romulus dan Remus, anak-anak dewa Mars dan putri seorang raja manusia. Anak-anak tersebut ditinggalkan saat lahir, tetapi mereka diselamatkan oleh seekor serigala betina yang menyusui mereka. Setelah dewasa, kedua pemuda tersebut mendirikan kota baru, lalu berselisih tentang siapa yang akan memerintah (atau, menurut beberapa versi, ketinggian tembok). Romulus menang; ia membunuh saudaranya dan menjadi raja pertama Roma. Kisah penelantaran, serigala betina, dan pembunuhan ini mungkin menjelaskan banyak hal tentang sejarah Roma selanjutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Lokasi strategis Roma membuatnya sangat dihargai oleh tetangganya; selama dua abad, orang-orang Latin berhasil menangkis serangan dari orang-orang Etruria dan Sabina, akhirnya menaklukkan keduanya dan mengadopsi budaya, agama, teknologi, kekayaan, dan tentu saja tanah mereka untuk Roma, sehingga membentuk kerangka kerja yang efektif untuk membangun kerajaan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Legenda Romawi menyebutkan bahwa raja Romawi terakhir adalah seorang tiran kejam. Raja jahat ini, Tarquinius Superbus, digulingkan oleh warga setelah putranya memperkosa seorang bangsawan wanita yang saleh. Sejarawan modern percaya bahwa kenyataannya jauh lebih sederhana. Menurut para akademisi kaku ini, Roma direbut oleh orang Etruria, yang mengusir raja Romawi, tetapi peristiwa eksternal memaksa mereka untuk meninggalkan kota sebelum mereka dapat menempatkan raja mereka sendiri. Menyadari bahwa mereka lebih suka hidup tanpa raja, orang Romawi tidak memanggil kembali Tarquinius ke kekuasaan, melainkan menerapkan republik yang longgar (penekanan pada "longgar") berdasarkan model demokrasi Yunani (meskipun orang Yunani sendiri tidak terlalu demokratis).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Struktur politiknya rumit, tetapi secara garis besar sebagai berikut: Roma dipimpin oleh dua konsul. Konsul bertindak sebagai administrator utama kota sekaligus komandan militer. Konsul dipilih setiap tahun oleh "sidang centuriate" – tentara Romawi. Untuk memastikan kesatuan komando dalam situasi bahaya besar, seorang "diktator" dapat ditunjuk dari kalangan konsul yang memiliki kekuasaan penuh. Blok kekuasaan kedua dalam pemerintahan Romawi adalah Senat. Senat terdiri dari sekitar 300 "pria berbudi luhur" yang dipilih dari keluarga-keluarga terkemuka. Secara teori, Senat hanyalah badan penasihat, tetapi pada kenyataannya, Senat memiliki pengaruh politik yang sangat besar (mengingat anggotanya semua sangat kaya), dan "nasihat" mereka hampir selalu diikuti. Republik Romawi menjadi model, baik dan buruknya, bagi kebanyakan republik yang mengikuti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Selama sebagian besar sejarahnya, Republik Romawi terus berperang dengan satu atau lebih tetangganya karena terus memperluas wilayahnya dengan mengorbankan kerajaan-kerajaan lain yang kurang efisien. Sebagian besar pencapaian ini hilang pada tahun 390 SM, ketika suku Gallia mengalahkan legiun Romawi yang terkenal dan menjarah kota … bukan kali terakhir sekelompok barbar yang buta huruf berkeliaran di jalan-jalan Kota Abadi. Butuh hampir setengah abad bagi Roma untuk pulih dari kekalahan ini. Namun, pada pertengahan abad ke-2 SM, Roma telah menjadi penguasa Italia tengah, dengan koloni-koloni Latin yang membentang jauh ke utara dan selatan. Selain itu, pembangunan jaringan jalan raya Romawi yang tak tertandingi sedang berlangsung untuk menghubungkan republik yang terus berkembang, dan Roma sedang dalam proses membangun armada laut pertamanya … tepat pada waktunya untuk sebagian besar armada tersebut dikirim ke dasar Laut Mediterania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Seiring dengan perluasan dan reputasi Roma yang semakin besar, tak terhindarkan lagi Roma terlibat dalam konflik dengan kerajaan-kerajaan regional lain yang juga berambisi menjadi kekuatan dominan di kawasan tersebut. Salah satunya adalah Kartago, bekas koloni Fenisia yang berpusat di pesisir Afrika Utara di Tunisia. Pada masa itu, Kartago memiliki kekaisaran maritim yang kuat, mencakup sebagian besar Afrika Utara di sebelah barat Mesir, pesisir Spanyol dan Prancis, serta sebagian besar Sisilia, Sardinia, dan Korsika. Roma dan Kartago terlibat dalam tiga "Perang Punic" (264-146 SM) untuk menentukan siapa yang akan menguasai Mediterania Barat. Setelah perang berakhir, meskipun kehebatan Hannibal, keberanian pelaut Kartago, dan kecerdikan para politisi mereka, Kartago dan semua wilayahnya lenyap ke dalam cengkeraman Kekaisaran Romawi yang akan segera terbentuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Meskipun Roma terus berperang di seluruh Mediterania, abad pertama SM menyaksikan puluhan ribu tentara kembali sebagai warga sipil dari tanah asing. Tidak ada cukup pekerjaan untuk para mantan tentara, terutama karena Roma dibanjiri budak dari wilayah jajahan di luar negeri. Untuk terpilih sebagai konsul, politisi Romawi harus meredakan ketidakpuasan para mantan tentara, dan politik Romawi semakin populis, dengan perselisihan politik semakin sengit. Jelas bahwa kendali atas Roma akan jatuh ke tangan siapa pun yang dapat membeli loyalitas tentara yang tidak puas. Pada tahun 62 SM, tiga orang setuju untuk berbagi kekuasaan di antara mereka; "Triumvirat Pertama" ini terdiri dari Gnaeus Pompey yang besar, senator Marcus Crassus, dan seorang jenderal yang tidak dikenal dari keluarga kaya bernama Julius Caesar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Para pria ini memiliki kemampuan untuk bekerja sama dan keinginan untuk berbagi kekuasaan yang sama seperti yang mungkin ditemukan pada hiu pembunuh rata-rata, dan setelah kematian Crassus dalam pertempuran, Caesar dan Pompey saling bermusuhan. Ketika Caesar akhirnya memimpin pasukannya yang setia menuju Roma, Pompey dan Senat melarikan diri dari kota; pada tahun 49 SM, Caesar memasuki Roma tanpa perlawanan. Meskipun mempertahankan tampilan bahwa Roma adalah sebuah republik, Julius menjadi diktator de facto. Ia memberi dirinya wewenang untuk menunjuk semua senator, dan ia mengubah konstitusi sehingga majelis hanya akan memilih calon dan rancangan undang-undang yang diajukan olehnya. Pada tahun 44 SM, ia dibunuh oleh anggota Senat yang sudah muak dengan kelakuan tersebut (fakta bahwa warga baik-baik terkejut dengan perselingkuhan Caesar dengan Cleopatra, si penyihir asing, tidak membantu Julius).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Setelah kematian Caesar, wakilnya, Mark Antony, bersekutu dengan Marcus Lepidus dan keponakan Caesar, Gaius Octavian, untuk mengalahkan para pembunuh republik Caesar. Namun, dalam prosesnya, Antony menjalin hubungan dengan Cleopatra dan putranya dari Julius, yang sibuk menghidupkan kembali kekaisaran Mesir dengan bantuannya. Setelah itu, anggota "Triumvirat Kedua" ini berselisih. Perselisihan itu berakhir dengan kematian Cleopatra, putra Caesar, Antony, dan banyak orang lain, sementara Octavian—sekarang disebut "Augustus"—menjadi diktator permanen yang tak terbantahkan, meskipun ancaman terhadap Roma sudah lama berlalu. Meskipun Republik Romawi telah runtuh, Kekaisaran Romawi baru saja dimulai, dan seluruh dunia akan "gemetar karena kekuasaan dan kemegahannya."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Selama empat abad berikutnya, Roma akan diperintah oleh para diktator, yang mengambil gelar "Caesar" untuk mengingat asal usul kekuasaan mereka. Daftar panjang kaisar meliputi yang cakap (Tiberius, Vespasian, Hadrian), yang brilian (Trajan, Marcus Aurelius, Constantine), beberapa yang biasa-biasa saja (Otho, Pertinax, Balbinus, dan lainnya yang terlalu banyak untuk disebutkan), serta banyak yang benar-benar jahat (Caligula, Nero, Commodus, dan daftar ini terus berlanjut). Beberapa memiliki masa pemerintahan yang panjang – 48 tahun Theodosius II adalah rekornya – sementara yang lain hanya berkuasa beberapa bulan (beberapa bahkan hanya beberapa hari), banyak yang tewas karena keracunan timah di tangan Pasukan Praetorian. Seluruh kekacauan ini diwarnai dengan pemberontakan, revolusi, pemberontakan, perang, dan perjuangan terus-menerus untuk mempertahankan perbatasan dari serangan suku-suku barbar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Di tengah semua kekacauan ini, orang Romawi berhasil menciptakan beberapa karya peradaban yang paling abadi. Seni dan sastra Latin akhirnya lepas dari kebiasaan meniru secara membabi buta karya-karya Yunani; satire (sesuatu yang tidak dihargai oleh orang Yunani) adalah inovasi Romawi, dan patung Latin, fresko, dan lukisan lanskap (orang Romawi yang menciptakan genre ini) melampaui segala sesuatu yang pernah ada sebelumnya. Kontribusi Romawi dalam arsitektur meliputi lengkungan, kubah, dan kubah; beberapa aqueduct, jembatan, dan bangunan mereka masih berdiri hingga kini. Sementara itu, orang-orang Romawi kaya menjadi turis pertama di dunia, berkeliling Mesir, Yunani, dan Persia, kagum pada monumen dan reruntuhan, tetapi tidak menarik paralel dengan zaman mereka sendiri. Mereka yang tinggal di rumah dihibur oleh pertarungan berdarah di Koloseum Besar dan balapan kereta di Circus Maximus; dan secara berkala ada penyaliban di Jalan Appian untuk menghilangkan kebosanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Pada puncak kekuasaannya di bawah Trajan, Kekaisaran Romawi membentang dari dataran rendah Skotlandia hingga pegunungan Moorish, hingga Sungai Eufrat dan Rhine. Roma sendiri merupakan metropolis terbesar di dunia, dengan perkiraan penduduk sekitar dua juta jiwa, baik warga negara maupun bukan. Perdagangan mengalir ke wilayah Romawi dari Afrika, Gaul, Skandinavia, dan India jauh, semuanya dicatat dengan satuan berat dan ukuran standar, dan dihitung menggunakan abakus Romawi, yang sangat cocok dengan sistem angka Romawi. Faktanya, seiring perkembangan Kekaisaran, mengingat kecenderungan Romawi untuk organisasi, hampir segala sesuatu menjadi standar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Ini adalah masa yang baik untuk menjadi orang Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Namun pada abad ketiga Masehi, keadaan mulai memburuk. Pemerintahan, mengingat kondisi komunikasi pada masa itu, menjadi begitu rumit sehingga tidak mampu merespons krisis. Pada tahun 285 Masehi, Kaisar Diocletian membagi kerajaan yang luas menjadi dua bagian: barat dan timur, dengan bagian timur dikelola dari Byzantium, di mana seorang "kaisar kedua" ditempatkan untuk bertindak atas nama kaisar pertama di Roma. Agama Kristen yang tegas dan tanpa kompromi mulai menguasai Roma, yang sebelumnya selalu toleran terhadap berbagai agama; Kaisar Theodosius I menjadikannya agama negara, dan intoleransi memperlebar celah-celah dalam struktur sosial. Bangsa barbar menjadi lebih maju secara teknologi dan mulai menggerogoti wilayah-wilayah Romawi. Selain itu, ada kemungkinan bahwa orang Romawi menderita keracunan timbal akibat sistem aqueduct yang mereka bangun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Apapun penyebabnya, tahun-tahun terakhir Kekaisaran Barat ditandai oleh penguasa yang tidak kompeten, kudeta, dan serangan barbar ke jantung wilayah Romawi. Pada tahun 410 M, Roma sendiri diserang dan dijarah oleh pasukan Alaric, raja Visigoth. Bangsa Vandal menguasai Afrika, dan berbagai gubernur provinsi Romawi memisahkan diri untuk mengejar impian dinasti mereka sendiri. Akhirnya, Odoacer, seorang jenderal Romawi asal Jerman, menyerbu, menggulingkan Romulus Augustus, mengirimkan lambang kekaisaran ke Bizantium, dan menobatkan dirinya sebagai Raja Italia yang baru. "Cahaya Roma" telah padam, meskipun bayangannya masih membayangi Eropa dan beyond.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Boyars, Cossacks, kubah bawang, lanskap bersalju, "tanah tandus" Siberia, budak-budak yang bebas, komposisi yang menggetarkan, musim dingin yang tak berujung, dan vodka yang dingin membeku. Romantisme Rusia mungkin menarik, tetapi sejarahnya yang sebenarnya agak kurang menarik … terutama jika mendengarkan cerita para budak. Dengan satu kaki di Eropa dan kaki lainnya di Asia, Rusia telah mempengaruhi jalannya peradaban dunia seperti sedikit negara lain. Akar Rusia terletak pada pemukiman awal Novgorod oleh orang Norse dan pendirian Kerajaan Kievan Rus sekitar tahun 882 M oleh Oleg, yang berhasil menaklukkan suku-suku Ilmen Slav, Finno-Ugric, Veps, dan Votes yang menghuni wilayah tersebut – tetapi kisah-kisah ini tercampur dengan mitos dan legenda. Jadi, mari kita mulai dengan kemunculan Kadipaten Agung Muscovy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Semua berawal dari Pangeran Daniil Aleksandrovich, putra keempat dan termuda dari Alexandre Nevsky yang terkenal; ketika sang ayah wafat pada tahun 1263 M, Daniil yang berusia dua tahun mewarisi wilayah terburuk dari kekayaannya, sebuah kerajaan kecil dan terbelakang bernama Moskow. Dia menghabiskan dekade-dekade berikutnya untuk menangkis serangan saudara-saudaranya yang serakah dan serangan Mongol yang terus menerus dari barat. Meskipun terjadi perselisihan antar saudara dan serangan Mongol, Daniil berhasil menjaga kerajaannya tetap aman dari pertumpahan darah (sebenarnya, dia dikanonisasi pada tahun 1652 oleh Gereja Ortodoks karena "kelemahlembutan, kerendahan hati, dan kedamaiannya"). Di antara hal-hal lain, ia melakukannya dengan membayar upeti kepada Golden Horde, langkah cerdas yang terbukti efektif. Pangeran tersebut "dengan damai" menambahkan berbagai wilayah ke tanahnya seiring dengan kematian kerabatnya, baik yang dekat maupun jauh – hingga ketika Santo Daniil wafat pada tahun 1303, Moskow menjadi "Grand Duchy."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Daniil diikuti oleh serangkaian grand duke yang cakap—meskipun tidak sepenuhnya damai. Namun, Grand Duke Ivan III (juga dikenal sebagai "yang Agung") lah yang benar-benar menempatkan Muscovy di peta dunia. Selama pemerintahan 40 tahunnya (1462 hingga 1505), ia memperluas wilayah Muscovy tiga kali lipat dengan mencaplok Republik Novgorod dan Kadipaten Agung Tver di antara wilayah lain, menghentikan upeti kepada Horde, menciptakan administrasi pusat yang sederhana, membatasi kemerdekaan para boyar, dan merenovasi Kremlin (benteng yang berfungsi sebagai pusat kekuasaan Dinasti Rurik). Setelah mengkonsolidasikan inti Rusia, Ivan mengambil gelar Tsar dan “Penguasa Semua Rus.” Meskipun Ivan IV (yang dikenal dengan julukan “yang Terkenal”) adalah yang pertama secara resmi dinobatkan sebagai “Tsar,” proses “penggabungan” Rusia dimulai oleh Ivan III.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sebagai seorang megalomaniac dan sociopath, Ivan IV mengalami masa kecil yang sulit. Saat ayahnya meninggal, Ivan baru berusia tiga tahun dan dalam kondisi sakit-sakitan, sehingga masa regensi yang panjang dipenuhi intrik politik, dan Ivan pun menderita karenanya. Setelah mencapai kedewasaan, keadaan menjadi semakin buruk—bahkan bisa dikatakan “mengenaskan.” Sangat sedikit yang diketahui tentang Ivan sebagai pribadi, kecuali bahwa ia sering sakit dan menikah enam kali. Setelah akhirnya dinobatkan sebagai raja, Ivan memulai program untuk secara drastis meningkatkan kekuasaannya dengan mengorbankan hampir semua orang lain. Istana Kekaisaran dibersihkan dari bangsawan yang berpendirian mandiri dan diisi dengan pengikut setia yang arogan. Pejabat militer tingkat atas juga dibersihkan. Ivan mendeklarasikan jutaan hektar tanah terbaik sebagai oprichnina – atau tanah kerajaan – yang hanya berada di bawah kendali langsungnya. Ivan sama buruknya sebagai pemimpin militer seperti halnya sebagai humanis: ia hampir menghancurkan tentara dan merusak negara dalam Perang Livonia yang berlarut-larut selama dua puluh lima tahun. Ia meninggal pada tahun 1584 … dan tidak terlalu cepat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Generasi berikutnya, Dinasti Rurik akan digantikan oleh Dinasti Romanov. Setelah kematian Feodor I (putra Ivan IV), Rusia terjerumus ke dalam "Zaman Kegelapan," krisis suksesi karena Feodor tidak memiliki ahli waris laki-laki. Parlemen Rusia akhirnya memilih Boris Godunov sebagai tsar baru; ia berkuasa selama tujuh tahun, diwarnai oleh serangkaian penipu yang dikenal sebagai "False Dmitriys" (masing-masing mengklaim sebagai adik laki-laki Feodor yang telah lama meninggal). Semua ini, termasuk klaim dari penuntut takhta asing, akhirnya diakhiri ketika para boyar memilih Michael Romanov untuk naik takhta pada tahun 1613 M. Dinasti Romanov akan berkuasa secara terus-menerus hingga anggota terakhirnya ditembak oleh Bolshevik di sebuah basement di Yekaterinburg.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Di antara para tiran despotik, para tsar Romanov tidak terlalu buruk. Bahkan, beberapa di antaranya mendapat julukan "yang Agung", dan beberapa lainnya mungkin pantas mendapat pujian itu, kecuali bahwa seseorang dengan nama yang sama sudah mendapatkannya. Para tsar Romanov pertama berhasil menandatangani perjanjian dengan Swedia, Persemakmuran Polandia-Lituania, dan Cossack Ukraina, yang setuju untuk bertugas di bawah arahan tsar. Sayangnya, akibat pembatasan yang lebih ketat terhadap para budak, terjadi banyak pemberontakan petani, seperti Pemberontakan Garam, Pemberontakan Tembaga, dan Pemberontakan Moskow. Pemberontakan-pemberontakan ini ditumpas dengan cara yang biasa dilakukan pada masa dan tempat tersebut. Dan Rusia terus berkembang dalam ukuran, terutama melalui penaklukan dan kolonisasi ke arah timur hingga Siberia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Kemudian datanglah para Raja Besar. Peter the Great, melalui serangkaian perang sukses melawan Ottoman dan Swedia, memperoleh pelabuhan air hangat untuk kekaisaran Tsar, dan dengan demikian akses mudah ke Eropa. Dan demikianlah ia menyeret Rusia – dengan enggan dan berontak, seperti pepatah mengatakan – ke dalam Renaissance. Empat puluh tahun setelah kematian Peter, Catherine the Great – yang bahkan bukan kelahiran Rusia – memulai masa keemasan yang diakui kerajaan, menjadikan Rusia sebagai kekuatan besar Eropa … dan, dengan alasan yang tak terduga, memulai kolonialisasi Alaska yang jauh. Dikenal sebagai “Yang Terberkati,” Tsar Alexander I memimpin Rusia melalui gejolak Perang Napoleon, mengalahkan Napoleon selama invasi (utama dengan menghindari pertempuran dan membakar segala sesuatu di depan pasukan Prancis), dan dengan tegas menanamkan negaranya dalam kubangan Balkan setelah “Pemberontakan Yunani” pada tahun 1821 M. Selanjutnya, Alexander “the Liberator,” yang, meskipun memiliki banyak prestasi (terutama “pembebasan” para budak), berhasil dibunuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Selama berabad-abad, Rusia mengembangkan budaya yang unik, tradisi keunggulan dalam sastra, musik, tarian, dan arsitektur. Berabad-abad sebelum Peter the Great membuka pintu lebar-lebar bagi pengaruh Eropa, folklore dan kerajinan rakyat Rusia memiliki ciri khas Slavik yang kuat, dengan nuansa (atau pengaruh) Kristen Ortodoks yang mendalam. Program misi pertama dan terbesar Konstantinopel dalam menyebarkan agama adalah pengiriman misionaris ke Kievan Rus; pada pertengahan abad ke-10, Gereja Ortodoks Yunani telah mengakar kuat di kalangan rakyat Rusia, dan pengaruhnya belum surut hingga kini. Pengaruh lain, terutama Skandinavia dan Asia, ditambahkan ke dalam kuali budaya selama dinasti Rurik dan awal Romanov. Para imigran sejak itu telah menyebarkan budaya Rusia ke seluruh dunia, dan sedikit bangsa yang berperan sepenting Rusia dalam apresiasi dunia terhadap hal-hal yang lebih halus.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dalam sastra, bylinas Slavia digantikan oleh karya-karya epik yang megah dari Gogol, Dostoevsky, dan Tolstoy … meskipun Chekov yang besar berhasil menjaga jumlah kata dalam karyanya tetap minim. Harmoni sederhana musik folk etnis yang dimainkan pada alat musik seperti balalaika, garmon, dan zhaleika berkembang menjadi komposisi yang kompleks dan megah karya Glinka, Mussorgsky, Rimsky-Korsakov, dan Tchaikovsky, mungkin komposer terbesar pada Era Romantis. Tarian rakyat khorovod dan barynya, yang masih dinikmati di seluruh Rusia, memberi ruang bagi balet – pertama kali dibawa ke St. Petersburg oleh, siapa lagi, Peter the Great – yang sangat disukai oleh elit budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Mungkin salah satu aspek paling khas dari budaya Rusia (setidaknya bagi orang awam) adalah arsitekturnya. Dengan kedatangan Ortodoksi, bentuk arsitektur Bizantium mulai muncul, terutama pada bangunan batu: benteng dan gereja. Ketika Peter the Great membuka negara ini ke Barat dan mendukung kebangkitan seni, gaya rococo mulai populer di kalangan arsitek Rusia. Di bawah pemerintahan Catherine dan para Alexander, ibu kota St. Petersburg diubah menjadi museum bagi bangunan Neo-Klasik (sebelum gaya Soviet yang monoton dan seragam diwajibkan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Rusia telah melahirkan sedikit seniman besar atau bahkan yang dikenal dalam bidang lukis atau patung. Namun, hampir semua orang dapat mengenali seni rakyatnya. Boneka Matryoshka, serangkaian figur bertumpuk yang dihiasi dengan cat cerah, disukai di mana-mana dan kini diproduksi massal untuk penjualan liburan di seluruh dunia. Ikon Rusia, lukisan gambar religius di atas kayu, meresap ke dalam pikiran Slavia bersama Kristen Ortodoks; rumit dan sering dihiasi emas, ikon-ikon ini menjadi seni tersendiri, dan para maestro besar Rusia awal mengarahkan keahlian mereka pada ikon-ikon yang dihormati ini. Meskipun sedikit orang yang mengenal istilah "gzhel," kebanyakan orang akan mengenali gaya keramik khas yang merujuk padanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Setelah putra Liberator, yang dikenal sebagai Alexander "the Peacemaker," datanglah Nicholas II, penguasa Romanov terakhir yang diakui di Rusia, seorang pemimpin yang lemah dan tidak kompeten (tidak diberi julukan karena alasan yang jelas). Nicholas mewarisi Rusia yang dilanda berbagai masalah, baik internal maupun eksternal. Ia adalah pendukung teguh dari pemerintahan otokratis yang "baik hati," melihat Tsar sebagai "Ayah Kecil" bagi rakyatnya. Ia mempertahankan kebijakan dan politik konservatif ayahnya, sebuah kesalahan yang diperparah oleh pernikahannya dengan seorang putri Jerman yang tidak populer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Pada tahun 1900, Rusia sangat membutuhkan reformasi dan modernisasi; yang didapatnya justru penindasan dan pertumpahan darah. Terisolasi dari kenyataan oleh para pengikut setia (di antaranya Gregori Rasputin yang sangat tidak disukai), Nicholas gagal meningkatkan produksi pertanian atau industri, sehingga Rusia menjadi negara paling terbelakang di Eropa. Lebih parah lagi, ia tidak memiliki visi untuk membawa reformasi politik – meskipun sangat terkesan dengan versi demokrasi Inggris – di era ketidakpuasan yang semakin meningkat. Ia menjauhkan diri dari Duma, dewan penasihat yang ia sendiri ciptakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Nicholas II, ketika ia berusaha memperbaiki keadaan negara yang sedang goyah, justru memperburuk situasi. Ia akan dikecam oleh sebagian besar rakyatnya akibat insiden-insiden seperti Tragedi Khodynka, Hari Berdarah, pogrom anti-Semit, penindasan terhadap Revolusi 1905 yang gagal, dan kecenderungannya untuk mengeksekusi lawan-lawan politik yang vokal. Selain itu, ia berhasil melibatkan Rusia dalam kampanye militer yang menghancurkan, terutama kekalahan memalukan di tangan Jepang Kekaisaran pada tahun 1905. Meskipun hal ini menunjukkan betapa mendesaknya kebutuhan reformasi dan modernisasi militer Rusia (dalam hal taktik, pelatihan, peralatan, dan segala hal lainnya), tidak ada yang dilakukan – yang mengakibatkan insiden seperti pemberontakan Potemkin. Ditambah dengan semua itu, keterlibatan Rusia dalam kancah Perang Dunia I melengkapi kesalahperhitungannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RUSSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Pada Februari 1917, ketika polisi di St. Petersburg mulai menembaki warga yang kelaparan (akibat kelangkaan pangan yang parah di kota-kota) dan kedinginan (musim dingin yang ekstrem ditambah kekurangan batu bara dan kayu), kerusuhan meletus dengan seruan untuk mengakhiri perang dan pengunduran diri tsar. Meskipun upaya awal untuk mempertahankan kendali, ketika Resimen Volinsky tentara memberontak dan menolak mengikuti perintah – segera diikuti oleh unit-unit lain – ketertiban di ibu kota runtuh sepenuhnya. Duma membentuk pemerintahan demokratis sementara, dan Nicholas mengundurkan diri (saudaranya Michael dengan bijak menolak takhta ketika Duma menawarkannya). Demokrasi yang menggantikan kekaisaran segera digantikan oleh Uni Republik Sosialis Soviet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Scythians adalah konfederasi longgar (sangat longgar) dari suku-suku nomad-peternak yang tidak bisa membaca dan menulis, yang berkeliaran di padang rumput Asia Tengah selama sekitar seribu tahun. Sebagian besar informasi yang kita ketahui tentang mereka berasal dari beberapa sejarawan kuno – seperti Herodotus dari Yunani dan Strabo dari Romawi-Yunani, serta beberapa teks Hindu – dan itu pun tidak banyak. Pada masa kejayaannya, Scythians menyebar di seluruh Stepa Pontik-Kaspia dan sekitarnya, dari wilayah yang kini dikenal sebagai Ukraina hingga perbatasan Manchuria. Mereka menguasai Jalur Sutra, menjadi kaya raya dari perdagangan budak, mengembangkan gaya seni yang khas, dan meninggalkan legenda peradaban tentang centaur dan Amazon… tetapi tidak banyak lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Para sarjana modern mencatat bahwa istilah "Scythian" digunakan oleh penulis kuno untuk merujuk pada berbagai suku ksatria berkuda dari stepa, yang tidak memiliki hubungan langsung tetapi memiliki beberapa kesamaan dalam gaya hidup dan bahasa. Herodotus menyatakan bahwa Scythian berasal dari stepa timur, di mana mereka berperang dengan suku Massagetae yang terkait erat, tetapi "dengan hasil yang buruk." Oleh karena itu, suku-suku Scythian bermigrasi ke barat, menyeberangi Sungai Araxes, dan dalam 30 tahun menggusur suku Cimmerian (yang sendiri bermigrasi ke Asyur dan menimbulkan kekacauan di sana). Sebagai penunggang kuda yang mahir dan pemanah yang terampil, suku-suku Scythian menyebar ke seluruh wilayah dan menghabiskan waktu mereka dengan menyerang pemukiman Makedonia dan Persia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Setelah beberapa dekade, Raja Persia Cyrus Agung mengirimkan lamaran pernikahan kepada penguasa perempuan suku Massagetae-Scythian, Tomyris, pada tahun 530 SM. Ketika ia menolak lamaran tersebut, Cyrus mengumpulkan pasukan bersenjata di Sungai Syr Darya dan mulai membangun perahu. Tomyris menuntut agar dia menghentikan aksinya dan menawarkan untuk bertemu dalam "pertempuran yang terhormat" sejauh satu hari perjalanan dari sungai di tanah terbuka (tanpa diragukan lagi sempurna untuk pertempuran berkuda). Cyrus menerima tawaran itu dan berangkat dari perkemahannya dengan pasukan terbaiknya. Namun, setelah mendengar bahwa musuh tidak familiar dengan efek memabukkan anggur, dia meninggalkan pasukan kecil untuk menjaga persediaan anggur yang besar. Pasukan utama Scythia, dipimpin oleh putra Tomyris, Spargapises, menyerang perkemahan, mabuk berat, dikalahkan oleh Cyrus yang menunggu, dan Spargapises bunuh diri. Mendengar kekalahan itu, Tomyris menyatakan taktik tersebut tidak "hormat" dan memimpin gelombang kedua pasukan berkuda melawan orang Persia. Dalam pertempuran yang terjadi, Cyrus tewas dan pasukannya kocar-kacir. Tomyris memerintahkan mayat raja Persia dibawa kepadanya, memenggal kepalanya, dan mencelupkan kepala tersebut ke dalam mangkuk berisi darah sebagai balas dendam simbolis. Demikianlah kisah yang diceritakan oleh Herodotus, sehingga detail sebenarnya mungkin kurang dramatis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Pada tahun 513 SM, orang-orang Persia yang sangat marah, di bawah komando langsung Darius Agung, kembali menyerang wilayah Scythia, kali ini dengan pasukan yang dikabarkan berjumlah 700 ribu orang. Memanfaatkan ruang terbuka yang luas dan mobilitas mereka, karena tidak ada ladang atau kota yang perlu dipertahankan, orang-orang Scythia dengan bijak menghindari pertempuran besar-besaran. Para pemanah berkuda hanya mengganggu kolom pasukan yang bergerak lambat, menembak para penunggang yang tertinggal dan kereta barang yang terpisah. Herodotus melaporkan bahwa pada suatu saat, pasukan Scythia yang besar akhirnya bersiap untuk bertempur, tetapi tiba-tiba teriakan keras menggema dan sejumlah pasukan mereka berlari mengejar beberapa kelinci yang keluar dari persembunyiannya. Darius konon berkomentar bahwa “orang-orang ini memiliki penghinaan yang besar terhadap kita.” Pasukan Darius yang bergerak lambat, yang sedikit berkurang, akhirnya mencapai Sungai Volga. Kehabisan makanan dan persediaan, Darius yang frustrasi berbalik arah dan kembali ke kerajaannya tanpa menyelesaikan apa pun. Scythians terus menghibur diri dengan menyerang perbatasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Dari bukti arkeologi yang ditemukan di kuburan besar yang dikenal sebagai kurgans (satu-satunya struktur permanen yang dibangun oleh Scythians), sekitar tahun 470 SM, tampaknya kepala suku Ariapeithes (nama Yunani; siapa yang tahu nama aslinya) berhasil menyatukan beberapa suku Scythian dan menyatakan dirinya sebagai "raja." Para penerusnya memerintah konfederasi tersebut hingga sekitar tahun 340 SM, ketika dinasti tersebut digulingkan oleh Ateas yang besar (nama Yunani lainnya). Menurut Strabo, setelah menyatukan semua suku Scythia antara Sungai Danube dan Rawa Maeotian, Ateas segera terlibat konflik dengan Philip II dari Makedonia; dalam perang yang terjadi, Ateas yang berusia 90 tahun tewas dalam pertempuran sekitar tahun 339 SM dan "kerajaannya" hancur. Sepuluh tahun kemudian, however, putra Phillip, Alexander, kembali berperang melawan Scythia, memenangkan pertempuran "penentu" di Sungai Syr Darya untuk mengakhiri serangan mereka di perbatasan sehingga orang Yunani dapat maju ke selatan dan meraih kejayaan. Setelah itu, suku Celts yang mendekat menggantikan Scythia di Balkan. Tampaknya prajurit berkuda tidak sekuat di pegunungan seperti di stepa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sementara itu, sekelompok suku Scythia (sekarang dikenal sebagai Indo-Scythia) di bawah pimpinan kepala suku Maues bermigrasi ke arah tenggara ke Bactria, Sogdiana, dan Arachosia. Di sana, mereka telah menggantikan sebagian besar Indo-Yunani di wilayah Punjab dan Kashmir pada masa Azes II, sekitar tahun 35 SM. Namun, sejauh yang dapat ditentukan, ia adalah raja Indo-Scythia terakhir, karena tak lama setelah kematiannya, Indo-Scythia ditaklukkan oleh Kushans; dan tak lama setelah itu, Parthia menyerang dari barat, dan Scythia menghilang dari catatan sejarah India.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ke barat, melintasi padang rumput Krimea dan Ukraina, suku-suku Scythia yang tersisa bertahan relatif tidak berubah selama tiga abad berikutnya, berkuda dan merampok. Bahkan mereka menetap di beberapa tempat; kota yang dikenal sebagai Scythian Neapolis (dekat Simferopol saat ini) berfungsi sebagai pusat perdagangan suku-suku Scythia Krimea. Namun, Kekaisaran Romawi yang terus berkembang pada akhirnya akan menandai akhir bagi suku-suku Scythia yang bebas. Bangsa Goth menggusur Sarmatia dari sebagian besar perbatasan Romawi, dan pada gilirannya Sarmatia menaklukkan Scythia, meskipun prosesnya lebih bersifat asimilasi daripada penaklukan. Namun, pada pertengahan abad ke-3 M, Goths menyerang Scythian Neapolis, secara resmi mengakhiri peradaban Scythian. (Meskipun, Romawi dan Yunani memiliki kebiasaan yang mengganggu untuk menyebut semua suku nomad di stepa sebagai Scythian, seperti ketika Priscus, utusan Bizantium, terus-menerus menyebut pengikut Attila sebagai "Scythian.")</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Demikianlah Scythians menghilang dari sejarah, meninggalkan hanya gundukan tanah yang tersebar di seluruh stepa sebagai tanda kehadiran mereka. Mulai dari bukit-bukit kecil untuk prajurit biasa hingga "kurgans kerajaan" yang menampung jenazah para kepala suku dan prajurit besar, tumpukan tanah ini bukan sekadar tumpukan tanah dan sampah yang ditumpuk di atas jenazah, melainkan lapisan tanah yang dibangun di atas ruang pusat – tanah tersebut dimaksudkan untuk menyediakan padang rumput di alam baka bagi semua kuda yang dikuburkan bersama jenazah. Di salah satu kuburan tersebut, arkeolog menemukan lebih dari 400 kerangka kuda yang tersusun dalam pola geometris di sekitar kepala suku yang meninggal. Bukan hanya kuda yang disembelih saat kematian seorang Scythia terkemuka, tetapi juga istri dan pengikutnya juga mendapat "kehormatan" untuk menemani jenazah ke alam baka. Kurgans terbesar di antara ini setinggi gedung enam lantai dan lebih dari 90 meter di dasarnya. Sebuah prestasi teknik yang luar biasa bagi sekelompok penunggang kuda barbar yang tidak berpendidikan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Herodotus melaporkan bahwa upacara pemakaman tersebut merupakan pemandangan yang mengerikan. Para pelayat akan menusuk tangan kiri mereka (mereka tentu tidak cukup bodoh untuk melukai tangan yang digunakan untuk memanah) dengan panah, mengiris lengan dan dada mereka, dan terkadang bahkan memotong sebagian telinga mereka. Pada peringatan pemakaman setahun kemudian, bagi beberapa kepala suku, 50 kuda dan 50 budak akan dibunuh dan dibedah, lalu ditusuk pada tiang-tiang tegak di sekitar kurgan, dengan budak-budak yang sudah mati dipasang di atas kuda-kuda yang sudah mati. Pertunjukan yang berlebihan ini mungkin menjadi dasar – atau setidaknya berkontribusi pada – legenda Yunani tentang Amazon. Banyak dari bukit-bukit ini, hingga 20%, di sepanjang sungai Don dan Volga bagian bawah, berisi jenazah perempuan yang mengenakan armor perang dan bersenjata busur dan pedang "seolah-olah mereka adalah pria." Meskipun mereka mungkin bukan Amazon sejati, telah dispekulasikan bahwa budaya Scythia memiliki tempat untuk prajurit perempuan, seperti yang tercatat dalam kisah Tomyris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Jika demikian, mereka harus memiliki keberanian yang cukup besar, karena cara berperang para prajurit Scythia sangat mengerikan bagi tetangga-tetangga mereka yang lebih "terbuka". Para pemanah berkuda Scythia yang tidak bercukur dan bertato biasanya dilengkapi dengan busur komposit pendek, menembakkan panah berujung duri yang dirancang untuk merobek luka agar tidak sembuh. Mereka melapisi ujung panah mereka dengan campuran racun ular, darah busuk, dan kotoran kuda untuk memastikan korban yang terluka akan mati dengan cepat. Menurut catatan, setelah pertempuran, Scythia akan meminum darah musuh yang mereka bunuh, lalu memenggal kepala mereka untuk mengklaim bagian dari jarahan; hanya mereka yang menunjukkan bukti mengerikan itu yang mendapat bagian. Meskipun praktik pertama (minum darah) tidak jarang di kalangan suku-suku primitif, praktik kedua tentu saja merupakan cara unik untuk membuktikan prestasi dalam pertempuran. Kulit kepala musuh yang tewas menghiasi tali kekang, perisai, dan sarung panah; tengkorak musuh yang dianggap paling berani (menurut penilaian Scythia) dilapisi emas dan digunakan sebagai cawan minum yang dihormati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Suku Scythia begitu menakutkan bagi orang Yunani sehingga mereka dianggap sebagai inspirasi di balik mitos centaur, makhluk berkaki empat yang merupakan pemanah mematikan. Para prajurit kuda Scythia begitu terkenal kejamnya sehingga para ahli percaya bahwa nabi Alkitab Yeremia sedang berbicara tentang mereka ketika ia memperingatkan orang Israel bahwa prajurit-prajurit akan menyerang mereka yang “kejam dan tidak berbelas kasihan, suara mereka menggemuruh seperti laut, dan mereka menunggang kuda, masing-masing bersiap tempur.” Berbicara tentang hal itu, orang Scythia memang memiliki pantheon dewa-dewa, tetapi mereka tampaknya tidak terlalu fanatik dalam hal keyakinan. Pernyataan dewa-dewa mereka tampaknya lebih seperti pedoman fleksibel daripada hukum yang tertulis di batu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Tentu saja, setelah pertempuran, tidak semuanya tentang kepala dan tengkorak; ada juga jarahan. Suku Scythia memperoleh emas dan perak dari serangan-serangan mereka terhadap orang Persia dan Makedonia, serta sebagai imbalan atas budak-budak. Seniman Scythia memiliki selera desain yang baik, terutama dalam menggambarkan hewan-hewan – serigala, rusa, griffin, macan tutul, elang, dan tentu saja kuda – yang terlibat dalam pertempuran maut. Binatang dari berbagai jenis muncul di sebagian besar karya seni mereka, tembikar, perunggu, patung-patung, dan sejenisnya, seringkali dalam keadaan tenang (ketika mereka tidak sedang bertarung maut). Kedua penggambaran tersebut sering muncul di berbagai macam peniti, ikat pinggang, helm, anting-anting, kalung, torques, dan perhiasan lainnya yang ditemukan di kurgans.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Ada banyak teori (hasil utama para cendekiawan) mengenai alasan kemunduran dan kepunahan Scythians. Beberapa akademisi menyarankan bahwa mereka mulai menetap secara bertahap, menikahi penduduk dari daerah sekitar, dan meninggalkan kegiatan penggembalaan dan perampokan. Beberapa kurgans yang berasal dari akhir abad ke-3 mengandung perapian, simbol rumah dan perapian; hal ini cukup untuk membuat seorang Scythian sejati berbalik di kuburnya. Teori lain mengusulkan bahwa kekeringan berkepanjangan atau wabah kuda memaksa mereka untuk menetap. Teori lain lagi menyatakan bahwa kecintaan Scythian terhadap alkohol (ingat Spargapises?) berkontribusi pada kemunduran mereka, karena lahan penggembalaan diubah menjadi lahan pertanian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SCYTHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Apapun kebenarannya, Scythians memang membuat kehidupan di stepa menjadi sangat hidup, menetapkan standar kejahatan dan kekejaman yang tak tertandingi, yang hanya bisa diimpikan oleh suku-suku yang datang kemudian seperti Sarmatians, Huns, Mongols, Timurids, dan Cossacks.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Federico Lorca menulis, “Di Spanyol, orang mati lebih hidup daripada orang mati di negara mana pun di dunia.” Memang, ada banyak di antaranya dalam sejarah berdarah Spanyol. Lahir pada akhir Reconquista dengan penyatuan Kastilia dan Aragon, Spanyol berhasil bertahan dari perang-perang menghancurkan dan abad-abad ketidakstabilan politik, serta masa-masa keemasan dan gerakan-gerakan agama. Dari penemuan kembali dan kolonialisasi Dunia Baru, hingga kekaisaran yang melintasi benua, hingga kontribusinya terhadap budaya dan romantisme kehidupan, hingga keterlibatannya dalam perang-perang tak terhitung, Spanyol adalah salah satu dari sedikit negara yang dapat mengklaim pengaruh yang luas terhadap peradaban global.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pada tahun 711 M, Dinasti Umayyah Islam menyeberangi Selat dari Afrika Utara dan menaklukkan Semenanjung Iberia dalam tujuh tahun singkat, mengubah agama atau membunuh orang-orang Visigoth di sana. Meskipun memiliki agama dan tujuan yang sama (keuntungan), pasukan Moor yang menyerang jauh dari bersatu; beberapa kerajaan Moor muncul pada awal abad ke-11, terutama yang kuat di sekitar Valencia dan Granada. Para penguasa Islam relatif toleran terhadap agama lain, memungkinkan Yahudi dan Kristen di wilayah mereka untuk melanjutkan praktik keagamaan mereka, asalkan mereka membayar pajak khusus dan tunduk pada beberapa praktik diskriminatif. Meskipun ketidaknyamanan ini relatif kecil untuk masa itu, banyak penduduk lokal mulai memeluk Islam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, orang Moor adalah kelompok yang penuh perselisihan, dan perang di antara mereka bukanlah hal yang jarang terjadi. Sayangnya (bagi mereka), perselisihan internal ini memungkinkan beberapa kerajaan Kristen yang tersisa di utara untuk memperluas wilayah mereka … dan mempertimbangkan untuk "membebaskan" Iberia dari kekuasaan Muslim. Dan demikianlah dimulainya Reconquista, ratusan tahun pertumpahan darah saat kerajaan-kerajaan Kristen – Leon, Navarre, Aragon, Castile, dan akhirnya Portugal – memimpin perjuangan untuk mengusir Muslim, didorong oleh Kepausan dan umat Katolik di mana-mana. Tentu saja, kerajaan-kerajaan Kristen ini juga terus berperang di antara mereka sendiri, sehingga Iberia menjadi kacau balau … hingga persatuan nasib antara kerajaan Castile-Leon dan Aragon, yang disatukan melalui pernikahan Isabella I dan Ferdinand II pada tahun 1469. Kedua raja tersebut memimpin serangan terkonsentrasi terhadap benteng Islam terakhir di Granada, dan pada tahun 1492 akhirnya mengakhiri kehadiran Muslim selama 781 tahun di Iberia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Dan untuk memastikan bahwa wilayah baru Spanyol tetap Kristen, atas desakan Paus, Ferdinand dan Isabella (terutama Isabella) mendirikan Tribunal Suci Inkuisisi. Kantor tersebut berada di bawah kendali langsung monarki Spanyol, dengan Gereja memberikan nasihat. Sejumlah Grand Inquisitor, dimulai dengan de Torquemada, secara tekun mencari Muslim yang tidak bertobat, Yahudi, Protestan, Morisco, dan siapa pun yang menolak – atau mungkin menantang – kekuasaan Roma. Kejahatan seperti sihir, penistaan, poligami, sodomi, dan freemasonry juga masuk dalam wewenang Inkuisisi. Di pengadilan-pengadilan di seluruh Spanyol (dan menyebar ke kerajaan-kerajaan Eropa lain dalam bentuk yang lebih lemah), para terdakwa disiksa, diadili, dan sering kali dinyatakan bersalah. Jika dihukum (dan kebanyakan dihukum), harta mereka disita dan mereka diberi pilihan antara auto-de-fé (kembali ke Gereja yang benar secara publik) atau eksekusi. Dari sekitar 150.000 orang yang diproses oleh Inkuisisi hingga pembubarannya pada Juli 1834, sekitar 5.000 di antaranya dieksekusi. Inkuisisi juga mengawasi perjuangan melawan teks-teks sesat, dan membakar buku-buku yang dilarang oleh indeks kepausan (namun api pembakaran tersebut tidak seheboh pembakaran orang sesat dan sodomi, sehingga menarik jauh lebih sedikit perhatian).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Isabella – Ferdinand lebih skeptis – juga mendanai seorang gila dari Genoa yang yakin dapat mencapai Timur Jauh yang legendaris dengan berlayar ke barat melintasi lautan terbuka, daripada bersaing dengan Portugal yang serakah, yang telah mencapai sana dengan berlayar mengelilingi Afrika. Pada tahun 1492, Christopher Columbus menemukan Dunia Baru, dan Spanyol menjadi kekuatan dunia pertama dalam sejarah. Dia diikuti oleh petualang dari berbagai latar belakang, termasuk penakluk seperti Cortez dan Pizarro yang hanya mencari keuntungan cepat, serta misionaris dan kolonis dengan rencana jangka panjang. Spanyol memimpin dunia dalam "Zaman Penemuan" ini, mengumpulkan kekayaan yang luar biasa dari koloni dan kerajaan mereka yang banyak. Pada puncaknya, Kekaisaran Spanyol menguasai wilayah di seluruh dunia yang dikenal, mulai dari bagian besar Amerika Utara dan Selatan, potongan kecil Eropa, hingga berbagai kota di Afrika Utara dan seluruh Kepulauan Hindia Timur. Dikatakan, dan dengan alasan yang tepat, bahwa matahari selalu bersinar di suatu tempat (meskipun ada badai, gunung berapi, dan asap dari pertanian tebang-bakar) di Kekaisaran Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Penaklukan Spanyol yang baru tidak hanya menyediakan logam mulia, rempah-rempah, dan hasil pertanian yang melimpah, tetapi juga membawa pengetahuan dan budaya baru ke Eropa. Era Keemasan Spanyol ini juga menyaksikan munculnya reformasi intelektual dan spiritual, termasuk kemunculan humanisme, awal mula Reformasi Protestan (meskipun upaya terbaik Inkuisisi), dan pendirian Sekolah Salamanca. Namun, Spanyol harus mengorbankan banyak harta dan darah untuk mempertahankan kerajaannya – mungkin lebih dari yang sepadan dalam jangka panjang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dengan kekuatan besar datanglah beban besar, setidaknya jika seseorang tidak ingin bajak laut Barbary dan bajak laut Inggris melakukan serangan di sepanjang wilayah pesisir kekaisaran. Selain ancaman yang semakin besar dari Inggris dan Ottoman, Spanyol sering kali terlibat dalam perang dengan Prancis. Gangguan agama dan perang mengguncang kekaisaran Katolik, karena Reformasi Protestan menyeretnya ke dalam semakin banyak pertempuran militer di seluruh Eropa. Para raja Habsburg menghadapi pemberontakan di tempat-tempat yang dianggap tidak beradab seperti Meksiko dan Belanda … serta banyak lokasi lainnya. Apa yang tidak disentuh oleh gangguan dan fanatisme agama, disentuh oleh wabah, dan pada tahun 1650-an, seluruh kekaisaran diguncang oleh Wabah Besar Sevilla.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Mulai saat ini, kekuasaan dan pengaruh Spanyol mengalami penurunan yang bertahap, dan kemudian tidak lagi bertahap. Spanyol bahkan mulai kehilangan wilayah-wilayah Eropa-nya, terutama pemisahan Portugal dan Belanda, dan kemudian mengalami kekalahan militer akibat Perang Tiga Puluh Tahun yang sangat merusak. Perang demi perang mengancam dan menghancurkan kekaisaran yang pernah bangga itu selama dua abad berikutnya. Perang Suksesi melihat dinasti Habsburg digulingkan dari takhta dan kedatangan dinasti Bourbon. Perjanjian Utrecht pada tahun 1713 memberikan Gibraltar kepada Inggris, sebuah anachronisme yang terus berlanjut hingga hari ini. Pada akhir abad ke-18, Napoleon Bonaparte menyerang negara tersebut dengan tipu daya, mengklaim bahwa ia sedang dalam perjalanan ke Portugal. Pada awal abad ke-19, pemberontakan nasionalis untuk menggulingkan pemerintahan pendudukan Prancis memicu Perang Kemerdekaan Spanyol (lebih dikenal sebagai Perang Semenanjung). Meskipun mereka akhirnya menang atas Prancis (utama karena kampanye Rusia Napoleon yang gagal), negara tersebut terjerumus ke dalam kekacauan politik… dan akhirnya memulihkan dinasti Bourbon ke takhta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Spanyol segera menemukan dirinya berada di sisi yang berlawanan dari perjuangan kebebasan akibat berbagai gerakan kemerdekaan di koloni-koloninya di luar negeri. Amerika Spanyol dilanda perang-perang "pembebasan" (kebanyakan negara baru tersebut akhirnya berada di bawah kediktatoran dan junta militer) dari tahun 1808 hingga 1833. Daftar panjang pemberontakan suku asli dapat ditambah dengan pemberontakan di Filipina, Kuba, dan lainnya di Afrika dan Asia. Pada akhir abad ke-19, Amerika Serikat memutuskan untuk merebut beberapa wilayah dari kekaisaran yang goyah untuk dirinya sendiri; sehingga terjadi Perang Spanyol-Amerika.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Meskipun pernah ada Republik Spanyol secara singkat (1873-1874), monarki dipulihkan dan raja-raja "konstitusional" dari dinasti Bourbon terus menduduki takhta hingga 1931. Selama periode ini, selain (atau mungkin karena) kehilangan sisa-sisa kerajaan mereka, orang Spanyol merindukan masa kejayaan budaya masa lalu – seniman seperti El Greco dan Goya, penulis seperti Cervantes dan Lope de Vega, serta komposer seperti Sarasate dan Fernando Sor mengalami kebangkitan popularitas. Keanekaragaman regional dalam bahasa dan masakan dirayakan. Namun, sayangnya, rakyat terbukti lebih bersemangat dalam urusan politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Dengan pemilu April 1931, menjadi jelas bahwa terdapat perpecahan yang dalam antara partai Monarkis dan Republik. Ketika massa berkumpul di jalan untuk memprotes kondisi ekonomi dan kendali Monarkis yang terus berlanjut atas Cortes Generales, teman-teman menyarankan Raja Alfonso XIII (yang kurang beruntung) untuk melarikan diri, dan ia segera melakukannya. Republik Spanyol Kedua memang memberikan hak pilih kepada perempuan dan memenuhi keinginan Basque untuk otonomi yang lebih besar, tetapi tidak menyelesaikan masalah ekonomi atau sosial, sehingga hanya bertahan lima tahun. Gelombang kekerasan dan pertumpahan darah yang semakin meningkat akhirnya berujung pada kudeta militer dan perang sipil yang pahit selama tiga tahun melawan republik demokratis dan kiri … konflik yang menghancurkan negara, menelan korban sekitar setengah juta jiwa, melibatkan kekuatan Eropa yang bersaing, dan berakhir dengan Fasisme, dalam wujud Jenderal Francisco Franco, yang menjadi hukum di negara itu selama 36 tahun berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SPAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Kematian Franco pada tahun 1975 memicu pemulihan monarki konstitusional di bawah kepemimpinan Juan Carlos I de Borbon y Borbon. Dinasti Bourbon kembali berkuasa, kali ini untuk selamanya. Dengan dewan penasihat yang dipilih secara hati-hati dan dukungan rakyat, raja muda ini membuktikan dirinya sebagai agen perubahan yang bijaksana. Akibatnya, Cortes mengadopsi konstitusi baru yang sebagian besar demokratis, yang disahkan melalui pemungutan suara rakyat pada Desember 1978. Orang Spanyol dapat kembali menikmati istirahat siang yang panjang dan mimpi akan kejayaan masa lalu, serta merayakan warisan kaya mereka melalui festival dan liburan yang terkenal di seluruh dunia… meskipun terjadi urbanisasi, industrialisasi, dan polusi yang merajalela.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sumeria bukanlah kerajaan maupun kekaisaran, melainkan sekumpulan kota-kota negara dengan adat istiadat yang sama dan kadang-kadang otoritas pusat. Meskipun demikian, Sumeria dianggap sebagai peradaban pertama di dunia. Kekuasaan raja (atau lebih tepatnya, hegemoni) diberikan oleh kaum pendeta, yang cenderung menciptakan dinasti-dinasti singkat yang berurutan dari penguasa kota-kota negara yang sudah mapan dan berpengaruh: Kish, Lagash, Ur, Uruk, Adab, dan sebagainya. Pada suatu saat sebelum 3000 SM, orang Sumeria mengembangkan bahasa tertulis (well, sebuah logografi pada periode proto-literat mereka), sehingga setidaknya para sejarawan memiliki gambaran tentang apa yang mereka lakukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dari tulisan-tulisan ini, dan bukti arkeologis jika ada keraguan, tampaknya Ubaidi adalah kekuatan peradaban pertama (dengan standar peradaban yang belum tinggi) di wilayah yang kemudian dikenal sebagai Sumer. Mereka mengeringkan rawa-rawa di sepanjang Sungai Eufrat, membangun rumah-rumah dan tembok dari bata lumpur, mengairi ladang, mengembangkan tenun, kerajinan kulit, batu bata, dan keramik, serta bahasa tertulis. Seiring waktu, mereka memperoleh ciri lain dari masyarakat beradab – penggunaan budak, yang ditangkap di pegunungan di utara. Kemudian mereka membangun beberapa kota, umumnya berpusat pada kuil dengan administrasi pusat tertentu (biasanya seorang raja pendeta dengan sekelompok penasihat tua). Dengan semua urbanisasi ini, peradaban Sumeria akhirnya terbentuk sekitar abad keempat SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Perubahan para raja-imam menjadi raja-raja otokratis murni terjadi sekitar tahun 2900 SM dan menandai dimulainya "Periode Dinasti" Sumer, yang dicatat dalam Daftar Raja Sumer yang panjang. Sejumlah dinasti memegang kekuasaan raja Sumer selama beberapa tahun, dan seringkali lebih dari sekali (misalnya, ada lima dinasti Uruk dan tiga dinasti Kish). Hegemoni atas kolektif kota-negara diberikan oleh kaum pendeta di Nippur yang suci. Kemungkinan besar, wewenang raja Sumeria cenderung terbatas – kecuali di kotanya sendiri – namun ia tetap bertugas menjaga ketertiban di seluruh Sumeria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sepertinya mereka tidak melakukan pekerjaan yang baik. Seperti yang ditunjukkan oleh berbagai sisa-sisa tulisan dan monumen yang masih ada, beberapa ratus tahun berikutnya ditandai oleh meningkatnya kekerasan, yang dibuktikan dengan pembangunan tembok-tembok tinggi (seperti yang dilakukan Gilgamesh untuk kotanya, Uruk) dan hilangnya desa-desa kecil di selatan Mesopotamia. Seiring waktu, kota-kota negara yang lebih berpengaruh bersatu untuk tujuan perdagangan dan pertahanan. Selain itu, seiring waktu, tak terhindarkan bahwa beberapa negara kota akan berusaha untuk mendominasi yang lain secara permanen … dengan kekuatan senjata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Yang pertama berhasil adalah dinasti Lagash (sekitar 2500-2270 SM), di bawah kepemimpinan Eannatum, yang menaklukkan hampir seluruh wilayah Sumer – Kish, Uruk, Larsa, dan lainnya – serta menjadikan kota Umma, musuh bebuyutan Lagash, sebagai kota vasal yang membayar upeti. Para raja Lagash tampaknya menggunakan teror sebagai kebijakan negara; Batu Nisan Elang yang tepat dinamai menggambarkan apa yang terjadi pada musuh-musuh Lagash (itu tidak menyenangkan). Akhirnya, raja-raja Umma menggulingkan Lagash, menaklukkan Uruk untuk menjadikannya ibu kota kerajaan mereka, yang mereka klaim membentang dari Teluk Persia hingga Laut Mediterania. Orang-orang Umma adalah etnis Sumeria terakhir yang berkuasa sebelum Sargon Agung dari Akkad datang dan menaklukkan wilayah tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Mulai saat ini, nasib orang-orang Sumeria non-Semit dan orang-orang Akkadia Semit saling terkait erat. Kekaisaran Akkadia mencapai puncaknya sekitar tahun 2400 SM ketika pasukan unggul Sargon menaklukkan sebagian besar kota-kota negara yang dapat dijangkau. Menyerah pada kenyataan yang tak terelakkan (dan dengan Akkadia menduduki Nippur, hal itu dianggap bijaksana), para pendeta mengakui hegemoni Akkadia atas Sumeria. Bahasa Akkadia Semit menggantikan bahasa Sumeria asli, yang seiring waktu menjadi "bahasa sastra." Kebiasaan Akkadia berubah menjadi kebiasaan Sumeria, dan agama-agama mereka bercampur menjadi satu pantheon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Segala sesuatunya berjalan lancar bagi semua pihak (kecuali mungkin para budak dan petani) hingga Kerajaan Akkadia runtuh, menandai dimulainya Zaman Kegelapan regional yang berlangsung hingga munculnya Dinasti Ketiga Ur sekitar tahun 2112 SM. Ini adalah masa anarki. Sistem irigasi runtuh; ladang-ladang terbengkalai; dan suku-suku Guti barbar dari Pegunungan Zagros menyerbu Sumer. Suku Guti tampaknya tidak peduli dengan hal-hal yang berkaitan dengan peradaban. Setelah menguasai sebagian besar kota-kota negara, mereka tidak peduli dengan pertanian, catatan tertulis, atau keamanan publik. Mereka konon membebaskan semua ternak Sumeria untuk berkeliaran bebas; ditambah dengan kekeringan parah yang berlangsung puluhan tahun dan harga gandum yang melonjak, hal ini menyebabkan kelaparan di seluruh wilayah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Di tengah semua kekacauan ini, ibu kota Akkad diserang dan dijarah berkali-kali dengan begitu habis-habisan (barbarian memang ahli dalam menjarah) sehingga reruntuhannya hingga kini belum ditemukan. Memanfaatkan kekacauan ini, beberapa negara kota Sumeria di selatan berhasil memulihkan pemerintahan independen mereka. Saat Gutians, yang tidak mampu menangani semua kekacauan ini, mundur, dinasti di Lagash kembali naik ke puncak kekuasaan lokal. Sekitar tahun 2093 SM, dinasti Lagash – yang kini mengklaim keturunan dari dewa – dinyatakan oleh para pendeta Nippur sebagai yang teratas di antara yang lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Namun, hal itu tidak berlangsung lama. Dalam waktu 50 tahun, Dinasti Lagash kedua digantikan oleh Dinasti Ur ketiga, di bawah pemerintahan Raja Ur-Nammu dan putranya Shulgi. Ketika Utu-Hengal dari Uruk (dinasti berikutnya setelah Lagash) mengalahkan sisa-sisa Gutians di bawah raja terakhir mereka Tirigan, Sumer kembali bangkit. Namun, dinasti kelima Uruk berakhir secara tiba-tiba setelah tujuh tahun (menurut Daftar Raja) dengan naiknya Ur-Nammu. Kondisinya tidak jelas; beberapa sejarawan menduga adanya pemberontakan di Ur, sementara yang lain percaya bahwa Nammu somehow terkait dengan Hengal dan menjadi raja secara damai. Bagaimanapun, Nammu dan putranya menaklukkan atau memaksa semua kota-kota negara hingga ke utara Mesopotamia untuk ikut serta dalam "Renaissance Sumeria."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Renaissance menandai kembalinya kehalusan, munculnya stela-stela baru di mana-mana, kebangkitan agama setelah kepergian Guti yang ateis, pertanian yang kembali berkembang, dan tonggak peradaban – kode hukum – yang hadir dalam bentuk Kode Ur-Nammu, yang menetapkan daftar panjang kejahatan dan hukuman yang ditetapkan (kebanyakan hukuman denda, meskipun disertai dengan beberapa hukuman mati dan pemotongan anggota tubuh). Nammu juga mengawali proyek-proyek teknik besar, dan karya seni serta sastra didukung oleh kalangan kaya. Perkembangan dalam arsitektur dan patung sangat menonjol (Ziggurat Ur adalah salah satu pencapaiannya). Zaman ini begitu maju sehingga para sejarawan menamakannya Neo-Sumeria agar dapat melacak perkembangannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Shulgi melampaui ayahnya yang termasyhur. Ia mengambil langkah-langkah tegas untuk mengukuhkan prosedur pemerintahan yang berpusat di ibu kota Ur. Ia diakui sebagai pelopor dalam standarisasi birokrasi, dokumentasi arsip, sistem perpajakan, dan kalender – semua hal yang patut disyukuri oleh peradaban modern. Ia mendirikan tentara reguler untuk kerajaannya, memanfaatkan semua pajak yang tercatat dengan baik tersebut. Para pendeta begitu terkesan sehingga Shulgi didewakan saat masih hidup, suatu kehormatan yang sangat langka pada masa itu, berbeda dengan zaman sekarang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Namun, pada masa cucu Ibbi-Sin, yang naik tahta pada tahun 1963 SM, keadaan tidak begitu baik bagi Sumeria. Selama dua puluh tahun pertama pemerintahannya, serangan berulang dan invasi oleh suku Amorites yang agresif menyebabkan semakin berkurangnya kepercayaan rakyat terhadap kemampuannya memimpin. Elam mendeklarasikan kemerdekaannya dan bergabung dalam serangan terhadap karavan dagang dan pemukiman yang tidak dijaga. Keadaan semakin memburuk. Ibbi-Sin memperkuat wilayah sekitar Ur dan Nippur, namun upaya tersebut tidak banyak berpengaruh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Karena raja tampaknya tidak mampu mempertahankan Sumer, semakin banyak negara kota mengikuti jejak Elam dan memisahkan diri dari hegemoni yang goyah. Harga gandum naik 60 kali lipat dari biasanya; wabah melanda beberapa negara kota; Keempat Kuda Penghancur berkeliaran di Sumeria. Pada tahun-tahun terakhir Sumeria, Ibbi-Sin hanya memerintah kota-negara Ur. Pada tahun 1940 SM, pasukan Elam bersama suku-suku liar dari Zagros menyerbu Ur dan menangkap Ibbi-Sin. Ia dibawa ke Elam dan dipenjara, dan meninggal tak lama setelahnya (penyebab kematiannya yang mendadak tidak tercatat).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Kemegahan Sumer telah berlalu. Namun, pencapaiannya – terutama karena mereka adalah yang pertama – telah bertahan hingga saat ini. Ahli sejarah Samuel Noah Kramer mencantumkan 39 di antaranya dalam karya monumentalnya, History Begins at Sumer, seperti...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Orang Sumeria, yang bercocok tanam di tanah semi-kering di sepanjang sungai, adalah yang pertama kali membangun parit irigasi, kanal, dan akhirnya bendungan. Meskipun mungkin bukan yang pertama kali mengembangkan tulisan, mereka tentu saja yang paling mahir dalam hal itu – selama berabad-abad, sebenarnya – dan mereka mencatat segala sesuatu agar dapat diingat oleh generasi mendatang. Dan mereka adalah yang pertama menyimpan semua tulisan ini di tempat penyimpanan (sehingga menjadi perpustakaan pertama). Dalam prosesnya, mereka juga menjadi yang pertama mengembangkan berbagai bentuk sastra: puisi cinta, kisah kepahlawanan, dongeng binatang, otobiografi, puisi dukacita, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Dengan semua penulisan ini, orang Sumeria juga mengembangkan konsep kontrak tertulis (tentu saja, kontrak-kontrak ini disimpan di gudang penyimpanan agar tidak ada yang bisa mengelak dari perjanjian), dan hal itu menjadi berkah bagi keuangan "kredit." Ide bahwa seseorang hanya perlu membayar sebagian dari harga yang diminta di awal dan "berutang" sisanya tentu saja mendorong perekonomian Sumeria, meskipun tidak terlalu menarik bagi penjual. Mereka menstandarkan angka-angka agar dapat melacak semua ini. Dan agar pembayaran dilakukan secara teratur, orang Sumeria juga menjadi yang pertama membagi tahun menjadi bulan-bulan dan hari menjadi satuan waktu standar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Selain itu, mereka adalah peradaban pertama yang memanfaatkan roda dengan baik. Kereta dorong memiliki roda; bajak memiliki roda; kereta perang memiliki roda. Perdagangan, pertanian, dan perang tidak lagi memakan waktu lama. Jika orang Sumeria tidak menemukan roda (dan para sejarawan telah mendiskusikan hal ini berulang kali), mereka pasti menemukan banyak kegunaan untuknya. Sayangnya, mereka tidak memiliki banyak kuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_18">
			<Text>Daftar "yang pertama" terus berlanjut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SUMERIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_19">
			<Text>Pada akhirnya, bagaimanapun, kekurangan bahan bangunan yang memadai – bata lumpur tidak cukup kuat untuk membangun dinding tinggi dan kokoh yang dapat menahan serangan barbar dari utara, selatan, dan timur – lah yang menyebabkan kehancuran mereka. Namun, seiring waktu, kerajaan Babilonia dan Asyur akan berhutang budi pada Sumer, yang sesungguhnya merupakan “tempat kelahiran peradaban.”</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>