<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Unit yang selamat dari pertempuran akan mendapatkan "poin pengalaman" (XPs). Setelah unit tersebut mengumpulkan cukup XPs, Anda dapat menggunakannya untuk mendapatkan "promosi" untuk unit tersebut. Ada berbagai macam promosi dalam Civilization VI. Setiap promosi memberikan keunggulan khusus bagi unit dalam pertempuran.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ADVANCED_ENGINES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sayangnya, kapal induk awal cenderung lambat … terlalu lambat untuk mengikuti kapal perang dan kapal penjelajah armada utama dan menjalankan perannya dalam memberikan dukungan udara. Selain itu, jika tertinggal oleh armada utama, kapal induk menjadi sangat rentan; hampir segala sesuatu dapat menenggelamkan kapal-kapal besar dan tipis ini. Oleh karena itu, kapal induk armada – yang dimungkinkan oleh kemajuan desain mesin pada masa antarperang. Meskipun Perjanjian Naval Washington 1922 membatasi tonase kapal induk menjadi 23.000 ton air, semua pihak mengabaikan batasan tersebut. Konsep kapal induk armada dikembangkan pada 1931 oleh Laksamana Amerika Clark dan Yarnell … cukup cepat untuk mengikuti armada dan dilindungi olehnya. Kelas Essex kapal induk armada Amerika – didorong oleh turbin ber Gigi Westinghouse yang terhubung ke delapan boiler – menjadi kelas kapal perang terbesar abad ke-20.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ADVANCED_RANGEFINDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan meningkatnya daya tembak artileri dan kemampuannya untuk menyerang target yang semakin jauh, metode perhitungan lintasan dan titik hantaman yang lebih akurat dan cepat menjadi kebutuhan mendesak. Era penggunaan bidikan terbuka dan menunjuk jari ke udara telah berakhir. Oleh karena itu, pengukur jarak stadiametrik … merupakan kemajuan dibandingkan dengan pengukur jarak dodekahedron Romawi yang dijelaskan oleh Julius Caesar dalam 'De Bello Gallico.' Pada dasarnya, pendekatan stadiametrik menggunakan teleskop yang dimodifikasi untuk menghitung jarak dengan cepat, berdasarkan prinsip bahwa pada segitiga yang serupa, sisi-sisi yang serupa juga proporsional. Hal ini sangat berguna saat mencoba mengenai titik yang jauh – baik itu dinding atau kapal yang bergerak. Faktanya, pada pertengahan abad ke-19, pengukur jarak stadiametrik telah ditemukan di setiap benteng pesisir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SHRAPNEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika artileri beralih dari peluru padat ke peluru ledak, peluru anggur digantikan dengan peluru shrapnel, yang dirancang untuk meledak di atas tanah dalam ledakan udara dan menghujani mereka di bawahnya dengan bola-bola mematikan; peluru ini diciptakan oleh Henry Shrapnel sekitar tahun 1780 M untuk Angkatan Darat Britania. Pada Perang Napoleon, peluru ini cukup populer di kalangan komandan Inggris, meskipun sulit diproduksi dan digunakan (peluru tersebut cenderung terbenam di tanah daripada meledak di udara). Namun, pada Perang Dunia I, masalah-masalah tersebut telah diatasi, dan kedua belah pihak menggunakannya dengan sangat efektif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHOKE_POINTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam istilah militer, "titik penyempitan" merujuk pada penggunaan taktis lokasi-lokasi di mana medan membatasi jalur yang dapat digunakan musuh untuk mencapai posisi suatu unit—seperti jalan setapak yang sempit di hutan, lembah yang sempit di pegunungan, jembatan atau penyeberangan sungai, area kering di rawa-rawa, dan sebagainya. Mengidentifikasi titik-titik penyempitan merupakan keterampilan yang dimiliki oleh perwira-perwira yang hebat dan mampu. Dengan mempersempit jalur pendekatan musuh, sebuah pasukan dapat menentukan jalannya pertempuran; sejarah militer dipenuhi dengan contoh-contoh: pertahanan Leonidas di celah Thermopylae, Godwinson di Pertempuran Stamford Bridge, Wallace di Jembatan Stirling, dan tentu saja Agincourt, di mana pasukan Prancis dipaksa menyerang melalui celah sempit di hutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AMPHIBIOUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dianggap sebagai operasi paling kompleks (saat ini), mendarat dari air ke medan perang tampaknya tidak menggentarkan orang Yunani kuno, Persia, atau Viking. Dan penyeberangan Alexander Agung melintasi Sungai Hydaspes yang meluap akibat musim hujan untuk mengalahkan Raja Porus dianggap sebagai salah satu kemenangan terbesar sepanjang masa. Tentu saja, mereka tidak menghadapi artileri pantai, pesawat terbang, dan senapan mesin. Namun, unit-unit yang dilatih khusus untuk mendarat dari kapal dan langsung menyerang musuh merupakan perkembangan relatif modern. Hingga Pertempuran Gallipoli, operasi amfibi terbesar adalah pendaratan Persia di Marathon sebelum pertempuran. Namun, Perang Dunia II ditandai dengan konflik yang jauh lebih besar, di Afrika dan Eropa, serta di seluruh Pasifik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AUXILIARY_SHIPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun kapal bantu mungkin memiliki kemampuan tempur terbatas (biasanya defensif), secara umum kapal bantu adalah kapal yang memastikan kapal tempur utama beroperasi dengan efisiensi maksimal. Tanpa kapal bantu, angkatan laut laut lepas tidak akan efisien, sukses, atau bahkan sering kali tidak dapat berlayar. Saat angkatan laut Eropa mulai menjelajahi lautan pada abad ke-18 dan ke-19, kapal perang besar tersebut membutuhkan kapal pendukung untuk mengisi ulang persediaan, melakukan perbaikan di luar pelabuhan, dan menjaga pangkalan laut yang tersebar di seluruh dunia. Ketika era uap dimulai, kapal pengangkut batu bara dan kemudian kapal pengangkut minyak menjaga boiler di kapal perusak dan kapal perang tetap beroperasi. Seiring dengan semakin beragamnya angkatan laut, kapal-kapal pendukung pun semakin beragam; Angkatan Laut AS modern mencantumkan sekitar 86 jenis kapal pendukung (tidak termasuk dok perbaikan terapung).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BATTLECRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Catatan pertama tentang teriakan perang ditemukan dalam epik Iliad karya Homer, namun para prajurit telah berteriak saat bertempur jauh sebelum itu. Ditujukan untuk menakuti musuh atau mungkin untuk memperkuat keberanian mereka sendiri, banyak prajurit dari berbagai peradaban telah mengembangkan teriakan dan sorakan yang khas. Di antara yang paling terkenal sepanjang sejarah: 'Alala' dari Athena, beberapa teriakan Kipchak, teriakan Mongol untuk mendorong kuda mereka ke medan perang, 'Vive l’Empereur,' dan “Remember the Alamo.” Perang tampaknya memang bisnis yang bising.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ARROW_STORM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikabarkan – kemungkinan besar cerita yang tidak benar – bahwa utusan Persia yang berusaha meyakinkan orang-orang Sparta yang keras kepala untuk menyerah di Thermopylae berkata, “Panah-panah kami akan menghalangi sinar matahari,” kepada yang Dienekes menjawab, “Baiklah, maka kami akan bertempur di bawah naungan.” Sebagian besar pasukan tidak begitu tenang menghadapi hujan panah, yaitu tembakan massal panah yang dilepaskan secara cepat ke suatu titik tertentu. Sementara sebagian besar pemanah terlatih dapat menembakkan sekitar enam panah per menit, sehingga menciptakan hujan panah yang cukup padat, pemanah Inggris yang dilengkapi dengan busur panjang sangat mahir dalam melepaskan hujan maut semacam itu … bahkan lebih unggul daripada pemanah busur silang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOARDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena – tidak seperti kapal perang – menenggelamkan kapal lawan tidak memberikan keuntungan, bajak laut dan kapal perompak mengandalkan pasukan pendaratan yang dilengkapi senjata berat dan kejam untuk menyerbu dek atas dan mengamankan muatan berharga (semoga saja). Pada zaman dahulu sebelum penemuan bubuk mesiu, aksi pendaratan adalah bentuk utama pertempuran laut (jauh lebih sedikit kapal yang tenggelam akibat tabrakan) dan pertempuran dimenangkan di dek. Pasukan penyerbu dilengkapi dengan berbagai senjata, yang semakin mematikan seiring berjalannya waktu: pedang belati dan pedang, senapan blunderbuss dan pistol flintlock, penahan tali, dan hampir segala sesuatu yang tajam atau tumpul. Namun, dengan perkembangan meriam di lubang meriam dan meriam dek pada awal abad ke-16, penggunaan taktik penyerbuan secara bertahap berakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOMBARDMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Serangan artileri pantai dimulai ketika Raja Edward III dari Inggris memasang meriam artileri di beberapa kapal yang mengepung Calais pada tahun 1347 M. Sejak saat itu, metode ini menjadi cara populer untuk menyerang kota-kota dan pasukan musuh. Mengarahkan meriam besar armada ke sasaran sipil – pabrik, dermaga, gudang, rumah, dan sebagainya – umumnya ditentang … hingga Perang Dunia I. Pada 16 Desember 1914, Angkatan Laut Kekaisaran Jerman mengebom kota-kota Inggris Scarborough, Hartlepool, dan Whitby, menyebabkan 137 korban tewas dan kemarahan publik yang meluas (sebagian diarahkan kepada Angkatan Laut Kerajaan karena membiarkan serangan tersebut terjadi). Inggris sendiri mengebom sasaran di Dardanelles, Salonika, dan pantai Belgia. Dalam perang berikutnya, pengeboman terhadap warga sipil sebagian besar diserahkan kepada angkatan udara, sementara meriam laut disimpan untuk invasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ROLLING_BARRAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Serangan bergelombang adalah metode untuk melepaskan tembakan massal di area yang luas, sama efektifnya baik oleh kapal perang maupun baterai darat. Fakta bahwa meriam ditembakkan dari platform yang bergerak, tidak stabil, dan bergelombang hanya menambah tantangan bagi artileri laut. Pada dasarnya, meriam diarahkan ke titik-titik berurutan, biasanya berjarak 20 hingga 30 yard untuk peluru modern, sepanjang jalur berpanjang beberapa ratus hingga ribuan yard. Dengan beberapa kapal menembak, ini dapat membentuk kotak atau persegi panjang di mana segala sesuatu di sepanjang jalur tersebut dihancurkan. Serangan bergulir selama Perang Dunia II terbukti sangat efektif dalam menghancurkan musuh dari kawasan perkotaan dan benteng pertahanan. Oleh karena itu, metode ini ditambahkan ke repertoar penghancuran angkatan laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BREAKTHROUGH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika seorang komandan mengerahkan kavaleri beratnya – baik itu kuda maupun tank – tujuannya adalah untuk menembus garis pertahanan musuh dan kemudian dengan cepat memanfaatkan celah yang terbentuk. Sebagian besar manuver di medan perang dilakukan untuk melakukan upaya penembusan – dengan memusatkan pasukan besar pada bagian kecil dari garis pertahanan – atau untuk memastikan cadangan pasukan tersedia untuk menutup celah yang terbentuk. Untuk kedua tujuan ini, unit-unit berat dan mobile terbukti paling efektif. Setelah garis pertahanan musuh terpecah, pasukan lapis baja dapat menembus jauh ke belakang atau menyerang sayap-sayap yang terekspos dari unit-unit di kedua sisi celah. Dalam kedua kasus, pertempuran kemungkinan besar telah berakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CAMOUFLAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kecerdikan selalu menjadi keunggulan, terutama bagi para prajurit yang bertempur melawan musuh yang lebih tangguh. Namun, kemunculan senapan jarak jauh dan senapan Baker menjadikan penyamaran sebagai kebutuhan survival. Selama Perang Prancis dan India, pasukan Rogers’ Rangers yang dilengkapi senapan mengenakan seragam abu-abu dan hijau, yang menyatu dengan hutan. Selama Perang Napoleon, pasukan Caçadores Portugal lebih memilih jaket cokelat yang membantu menyamarkan mereka. Pada saat Perang Dunia Pertama, semua negara besar – kecuali Prancis – telah meninggalkan seragam merah, putih, dan biru cerah mereka yang menjadi sasaran yang mudah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHARGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada yang lebih mendebarkan dan efektif daripada serangan kavaleri berat; sayangnya, hal itu jarang terjadi. Pertempuran jarang berlangsung di tanah datar, kering, dan terbuka yang cocok untuk pertempuran semacam itu. Pada akhir abad ke-14, sebenarnya, kebanyakan ksatria turun dari kuda untuk bertempur, dan kuda-kuda kesayangan mereka dibawa ke belakang … kecuali orang Prancis, tetapi lihatlah apa yang terjadi di Crécy, Poitiers, dan Agincourt. Namun, jika serangan kavaleri berhasil mencapai musuh, dampak kontak tersebut dapat menghancurkan posisi pertahanan, bahkan yang dilindungi oleh benteng lapangan. Namun, kemunculan senapan mesin, kawat berduri, dan ranjau mengakhiri semua serangan kavaleri yang megah itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_RUTTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum adanya peta laut yang detail (tetapi setelah para pelaut hanya mengandalkan keberuntungan untuk mencapai daratan dengan selamat), rutter adalah panduan navigasi bagi pelaut yang berisi petunjuk arah pelayaran – disebut periplus (“buku pelayaran mengelilingi”) oleh pelaut Mediterania kuno. Dokumen ini dijaga ketat oleh navigator dan pilot sepanjang Abad Pertengahan, karena merupakan catatan pribadi tentang semua yang mereka ketahui mengenai rute perdagangan yang telah mereka jelajahi atau lalui. Selama Renaisans, rutter yang dibagikan di antara pedagang kota seperti Pisa, Genoa, dan Venesia membuat kota-kota tersebut menjadi sangat kaya. Zaman Penemuan membawa rutter ke posisi yang lebih menonjol, karena rutter merupakan catatan nautika tentang cara mencapai tempat-tempat jauh tersebut kembali. Akhirnya, semua pengetahuan pribadi ini digantikan oleh peta nautika, dan berlayar menjadi jauh kurang petualang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CLOSE_AIR_SUPPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam istilah militer, dukungan udara dekat (CAS) adalah serangan udara terhadap pasukan darat musuh yang berada dalam jarak dekat dengan pasukan sekutu, yang memerlukan koordinasi dengan pasukan sekutu tersebut agar tidak secara tidak sengaja membom atau menembaki mereka. Beberapa operasi CAS telah dilakukan selama Perang Dunia I, dan Inggris memperkenalkan pesawat serang darat pertama – pesawat tempur F.E.2b yang dimodifikasi – pada akhir 1917. Setelah perang, kekuatan pemenang tidak terlalu tertarik pada penelitian dan desain lebih lanjut untuk CAS … tetapi Jerman yang kalah perang tertarik. Dilarang memiliki pembom strategis oleh Perjanjian Versailles, Luftwaffe beralih ke pembom serangan darat, dengan Junkers Ju-87 (Stuka) sebagai hasil pertama. Sangat sukses dalam Perang Sipil Spanyol untuk Legiun Condor, pesawat ini terbukti mampu menyerang posisi musuh dengan akurasi yang hampir sempurna.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COCKPIT_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak lama setelah pilot Louis Quénault dan pengamat Joseph Frantz menembak jatuh pesawat musuh dengan senapan mesin dalam pertempuran udara pada Oktober 1914, insinyur pesawat mulai mempertimbangkan cara menambahkan pelindung untuk melindungi bagian paling rentan dari pesawat tempur … pilotnya. Sayangnya, berat menjadi masalah bagi pesawat-pesawat kayu dan kanvas tersebut; setiap tambahan berat mempengaruhi kinerja pesawat tempur. Meskipun demikian, Angkatan Udara Jerman (Deutsche Luftstreitkräfte) dan Angkatan Udara Kerajaan Inggris (Royal Air Force) melihat nilai dalam menjaga keselamatan pilot mereka, sehingga beberapa pesawat dimodifikasi dengan kursi pilot yang dilengkapi pelindung ringan. Pada Perang Dunia II, sebagian besar pesawat tempur sudah dilengkapi dengan pelindung kokpit dan kanopi anti pecah, untuk membantu menangkis tembakan dari atas dan terutama dari bawah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COINCIDENCE_RANGEFINDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1880-an, Departemen Angkatan Laut Britania Raya – menyadari peningkatan senjata laut dan amunisi – mengeluarkan persyaratan untuk pengukur jarak baru yang akurat hingga 3% pada jarak 3.000 yard. Pada tahun 1888, Profesor Archibald Barr dan William Stroud membangun pengukur jarak koinsidensi pertama yang memenuhi persyaratan tersebut; pada tahun 1898, perusahaan mereka telah menjual lebih dari 150 unit di seluruh dunia, sebagian besar dipasang pada kapal perang. Alat tersebut terdiri dari tabung panjang dengan lensa menghadap ke depan di setiap ujungnya, dua segitiga prisma di dalamnya, dan lensa mata di tengah; operator dapat memutar prisma hingga kedua gambar sejajar; derajat putaran masing-masing prisma kemudian akan memberikan jarak ke target jauh melalui triangulasi sederhana. Pengukur jarak koinsidensi menjadi standar angkatan laut … hingga digantikan oleh pengukur jarak laser modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COMMANDO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan komando, yaitu prajurit yang dilatih dalam aspek-aspek perang yang lebih khusus – infiltrasi, panjat tebing, dan turun tebing, pertempuran jarak dekat, operasi amfibi, dan sebagainya – merupakan pasukan elit saat ini, mulai dari Pasukan Hijau Amerika Serikat hingga Unit Shaldag Israel. Meskipun beberapa negara memiliki unit yang dilatih untuk serangan tidak konvensional terhadap “sasaran bernilai tinggi,” istilah “commando” pertama kali digunakan sehubungan dengan pasukan milisi Boer yang menimbulkan kekacauan bagi Inggris pada awal 1900-an. Begitu terkesannya Inggris, sehingga pada 1941 Staf Umum Kekaisaran mereka mengadopsi nama tersebut untuk unit sukarelawan yang dibentuk untuk menyerang benua yang diduduki Jerman. Militer lain segera mengikuti jejak dengan membentuk "pasukan khusus" serupa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CONVOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Konvoi laut telah ada sejak setidaknya abad ke-12, ketika kelas-kelas kapal perang mulai terpisah dan jenis-jenis yang berbeda memiliki peran yang terkoordinasi dalam pertempuran. Selama era kolonialisasi, Spanyol dan Portugal mengirim pengawalan militer bersama kapal harta karun mereka yang lamban untuk menangkis bajak laut dan kapal perompak. Taktik konvoi memainkan peran penting selama Perang Napoleon, ketika Inggris berusaha menghalangi armada gandum Prancis; beberapa pertempuran – Ushant, Dogger Bank, dan Glorious First of June – berpusat pada konvoi. Selama Perang Dunia I, sistem konvoi diterapkan oleh Angkatan Laut Inggris untuk melawan ancaman kapal selam Jerman, kebijakan yang diteruskan ke Pertempuran Atlantik yang jauh lebih mematikan dalam perang besar berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CREEPING_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahap awal perang anti-kapal selam, saat konvoi pengawalan melakukan serangan akhir dengan melepaskan bom kedalaman yang dipasang di buritan untuk menyerang kapal selam U-boat yang bersembunyi, sistem deteksi suara aktif (ASDIC) kehilangan kontak … memberi kesempatan bagi kapal selam Jerman untuk mengubah kedalaman atau arah pada detik-detik terakhir. Untuk mengatasi hal ini, Grup Pengawalan 36 Angkatan Laut Kerajaan merancang taktik "Serangan Merayap." Menggunakan dua kapal, satu tetap diam untuk mempertahankan kontak dan satu lagi mendekati target, kapal kedua melepaskan bom kedalaman atas sinyal dari kapal pertama. Meskipun taktik ini memerlukan kesabaran, waktu ekstra, dan kapal tambahan, terbukti efektif. Kedatangan ASDIC yang lebih canggih, bersama dengan bom kedalaman Hedgehog dan Squid yang dilemparkan ke depan, membuat taktik ini menjadi usang – meskipun Inggris terus menggunakannya hingga akhir perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DEBATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama sebagian besar periode Abad Pertengahan dan Renaisans, "perdebatan keagamaan" (perdebatan formal) menjadi metode yang diakui untuk menetapkan kebenaran dalam teologi. Berbasis pada tradisi kuno filsafat Platonik, perdebatan-perdebatan ini dinilai berdasarkan kutipan para peserta debat terhadap karya-karya tertulis yang "diakui" dan keterampilan retorika para juru bicara. Debat antara teolog Katolik dan Yahudi (seperti yang terjadi di Paris pada tahun 1240) berlangsung dengan sopan; sedangkan debat antara Protestan dan Katolik (misalnya di Regensburg pada tahun 1541) sedikit kurang sopan. Sementara itu, di Timur, Kaisar Mughal Akbar yang Agung menyelenggarakan debat antara ulama Muslim, Hindu, Jain, Zoroastrian, dan Jesuit Katolik sebagai tanda toleransi agamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DECK_CREWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1922, dengan diluncurkannya USS Langley, menjadi jelas bahwa kapal induk khusus memerlukan kru dek penerbangan (dan kemudian dek hanggar) yang khusus untuk operasi peluncuran dan pemulihan yang efisien, serta pemeliharaan semua pesawat terbang yang sensitif. Saat Perang Dunia II dimulai, kru dek yang terlatih dengan baik dapat mendaratkan, merawat, dan meluncurkan skuadron pesawat seolah-olah nyawa mereka bergantung padanya … dan memang demikian. Awak dek menjadi sangat terorganisir, dengan hierarki tugas di bawah pengawasan perwira udara, perwira katapel, pengawas pesawat, perwira sinyal, dan puluhan lainnya. Pengisian bahan bakar, pengisian ulang senjata, dan perbaikan dilakukan di dek penerbangan selama pertempuran, terkadang bahkan saat kapal induk berusaha menghindari tenggelam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPIKING_THE_GUNS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kavaleri ringan pada abad ke-18 dan ke-19 – terutama jenis-jenis yang mencolok seperti hussars dan lancers – umumnya digunakan untuk pengintaian, pertempuran kecil, dan serangan kilat. Secara umum, penggunaan mereka di medan perang terbatas hingga setelah pertempuran, ketika mereka dilepaskan untuk mengejar musuh yang melarikan diri. Namun, pada kesempatan tertentu, kavaleri ringan digunakan untuk menyerang artileri musuh, biasanya menderita kerugian yang mengerikan sebelum mendekati meriam. Setelah itu, penembak meriam akan berlari ke infanteri sekutu terdekat, dan para penunggang kuda akan turun dari kuda untuk menusuk meriam, memasukkan paku baja bergerigi ke lubang pemicu, sehingga meriam menjadi tidak berguna. Taktik ini populer selama puluhan tahun; bahkan Count Friedrich von Bismarck merekomendasikan agar setiap kavaleri membawa paku. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DOGFIGHTING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Awalnya, penerbangan militer relatif tenang, sebagian besar terdiri dari misi pengintaian, penargetan artileri, dan sesekali pengeboman pasukan infanteri; bahkan pada bulan-bulan awal Perang Dunia I, hal ini masih berlaku. Kemudian, beberapa pilot mulai menembak pilot musuh dengan pistol. Sebelum disadari, pesawat dilengkapi dengan senapan mesin (setelah Fokker mengatasi masalah menembak melalui baling-baling yang berputar), dan pertempuran udara pun dimulai. Pilot-pilot yang berani menciptakan manuver-manuver seperti Immelmann dan Low Yo-Yo untuk mendapatkan keunggulan dalam pertempuran. Kemenangan dalam pertempuran udara – berbeda dengan turnamen ksatria, ini lebih merupakan campuran antara ketakutan dan api – dengan cepat menjadi soal teknologi dan teknik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ECHELON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penggunaan formasi echelon – pada dasarnya, unit-unit dalam barisan infanteri disusun secara diagonal, sehingga dapat melindungi sayap (misalnya, dalam formasi echelon kanan, setiap unit ditempatkan di sebelah kanan dan sedikit di belakang unit di sebelah kirinya) – telah ada sejak zaman kuno. Penggunaan echelon tertua yang tercatat adalah ketika pasukan Thebans menyerang pasukan Sparta dalam Pertempuran Leuctra dengan sayap kiri mereka, sementara mereka menggunakan formasi echelon untuk melindungi sayap kanan yang lemah; mereka menang… salah satu dari sedikit kekalahan yang pernah dialami Sparta. Penggunaan echelon tidak lenyap dengan kedatangan senjata api; Jomini yang terkenal menulis secara luas tentang hal itu dalam karyanya tentang taktik linear, yang berpengaruh pada perwira Eropa dan Amerika selama puluhan tahun setelahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ELITE_GUARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Banyak raja, kaisar, dan jenderal memiliki pasukan pengawal elit, prajurit terpilih dan terlatih dengan baik yang menyertai mereka saat berangkat ke medan perang. Meskipun tugas utama pasukan pengawal "imperial" ini adalah melindungi nyawa komandan mereka, mereka juga merupakan pasukan serbu terbaik yang tersedia dalam pertempuran: lebih baik bersenjata, lebih disiplin, dan siap bertempur hingga mati (konon). Sejarah mencatat kisah-kisah heroik banyak di antaranya – Pasukan Abadi Persia, Janissaries Ottoman, Pasukan Terlarang Dinasti Tang, Pasukan Lama Napoleon, dan Divisi Rumah Tangga Inggris. Jadi, unit-unit ini jauh lebih dari sekadar seragam yang indah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EMBOLON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Embolon (bahasa Yunani untuk "segitiga") adalah salah satu formasi tertua yang digunakan oleh prajurit kuno, pertama di darat dan kemudian di laut. Di laut lepas, kapal trireme Yunani biasanya berlayar dalam barisan tunggal, dipimpin oleh kapal komandan. Namun, begitu melihat kapal perang musuh, armada Yunani akan membentuk formasi segitiga atau trapesium, dengan kapal komandan yang berani berada di ujungnya. Formasi ini membuat musuh memiliki front yang terbatas untuk menembakkan proyektil, dan memberi kesempatan bagi awak kapal Yunani yang lebih unggul untuk menggunakan tabung tabrak mereka dengan efektif sambil melindungi sisi kapal di depan – setiap musuh yang berbalik untuk menabrak akan malah ditabrak oleh kapal berikutnya dalam formasi wedge. Formasi embolon begitu efektif sehingga tetap digunakan hingga meriam membuatnya menjadi beban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EMPLACEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika pengepungan berlangsung lebih dari beberapa hari, penyerang akan membangun benteng tanah untuk melindungi diri dari para pertahanan yang marah di tembok kota. Hal ini terutama berguna untuk menjaga kru yang mengoperasikan artileri pengepungan – baik itu katapel atau meriam – tetap hidup, karena mereka cenderung menarik perhatian saat berusaha menghancurkan tembok. Pengenalan bubuk mesiu membuat hal ini semakin penting, karena meriam yang dipasang di tembok dapat melontarkan peluru sejauh beberapa ratus meter. Benteng sementara dan posisi artileri memungkinkan meriam terus menembak tembok hingga tembok tersebut jebol; misalnya, pada tahun 1453 M, 62 meriam Mehmed II – yang dilindungi oleh benteng tanah – terus menembaki tembok Konstantinopel selama enam minggu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ESCORT_MOBILITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kavaleri ringan terbukti sangat efektif sebagai pengawal bagi bagian-bagian rentan dari pasukan: komandan dan markas besar, unit logistik dan medis, artileri, pasukan komunikasi dan teknik, serta sejenisnya. Pada kesempatan tertentu, mereka juga ditugaskan untuk memberikan keamanan kepada warga sipil, terutama para pemukim dan tim kerja; memang, selama pemukiman di Barat Amerika, Afrika Selatan, dan Australia, kavaleri ringan mendampingi konvoi kereta, tim kerja rel kereta api, karavan barang, dan bahkan kereta pos (jika ada orang atau barang penting di dalamnya) melintasi wilayah yang dihuni oleh suku-suku asli yang musuh. Pasukan pengawal militer, yang umumnya tidak senang dengan tugas pengawalan semacam itu, cenderung mempercepat laju rombongan tersebut dengan cepat. Dengan demikian, semua orang menjadi lebih bahagia ketika tujuan mereka tercapai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EVASIVE_MANEUVERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bomber – terutama yang bermesin empat – tidak terlalu lincah, dan cenderung mengandalkan kekuatan tembakan massal formasi saat diserang oleh pesawat tempur musuh. Oleh karena itu, terbang lurus dan stabil biasanya menjadi pertahanan terbaik, dan hal ini memberi penembak pesawat setidaknya sedikit peluang untuk mengenai sasaran. Namun, dalam situasi darurat, mereka kadang-kadang melakukan manuver udara yang nekat. Bomber tunggal akan mencoba pengereman udara atau manuver corkscrew (serangkaian belokan menukik dan naik yang curam) saat diserang. Terhadap tembakan darat, manuver ini mungkin efektif, tetapi kebanyakan pilot bomber lebih memilih manuver zig-zag untuk mengacaukan bidikan penembak anti-pesawat di bawah. Secara umum, bagaimanapun, tidak ada manuver ini yang sangat efektif; bomber tetap menjadi target besar dan lamban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EXPERT_CREW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan semakin dinamisnya medan perang di Eropa pada abad ke-18, berbagai negara menciptakan artileri kuda – artileri ringan, cepat bergerak, dan cepat menembak yang dapat memberikan dukungan mobil, semacam perpaduan antara kavaleri dan meriam. Dikenalkan oleh Swedia selama Perang Tiga Puluh Tahun, artileri kuda menjadi senjata andalan bagi semua tentara "modern", dan meriam itu sendiri menjadi lebih besar namun lebih ringan. Demikianlah meriam medan perang berevolusi… sayangnya, hal itu berarti kru meriam perlu dilatih dengan lebih baik. Namun, baru pada tahun 1915, ketika Inggris mendirikan Sekolah Pelatihan untuk Artileri Kuda dan Lapangan Kerajaan (yang pertama di dunia) di Larkhill, pelatihan semacam itu tersedia, menjadikan lulusannya “ahli” dalam taktik artileri tembak dan bergerak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_EXPERT_MARKSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan katapel, onager, ballista, dan sejenisnya, menargetkan sasaran secara kasar cukup efektif, mengingat jangkauan dan ukuran sasaran mereka. Namun, ketika artileri memasuki era bubuk mesiu, dengan jangkauan yang lebih jauh dan sasaran yang seringkali lebih kecil, metode tersebut tidak lagi efektif. Oleh karena itu, sejumlah perangkat diciptakan untuk membantu perhitungan balistik meriam. Alat pertama yang tercatat untuk mengukur sudut elevasi adalah kuadran penembak, sekitar tahun 1545 M. Pada tahun 1742, pendulum balistik yang diciptakan oleh Benjamin Robins merevolusi tembakan artileri. Dan pada tahun 1892, perusahaan Barr & Stroud mendapatkan kontrak dari Angkatan Darat Britania Raya untuk enam pengukur jangkauan, yang merupakan yang pertama kali dibuat. Semua ini mengubah penempatan meriam menjadi ilmu pengetahuan, bukan lagi seni.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUERRILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara umum, operasi gerilya melibatkan taktik "serang dan kabur", di mana unit kecil yang dilengkapi senjata ringan dan bergerak cepat menyerang unit yang lebih besar, lalu dengan gagah berani melarikan diri. Dengan memanfaatkan setiap keunggulan perlindungan, kamuflase, ketenangan, dan penyergapan, unit gerilya berusaha melemahkan keunggulan musuh dalam hal jumlah dan amunisi, sambil sekaligus merusak kemauan musuh untuk mengejar. Namun, poin utamanya adalah menghindari pertempuran langsung; jika tidak, pasukan gerilya akan dihancurkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INCENDIARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Melemparkan obor yang menyala pada tombak cukup efektif, tetapi menembakkan panah pembakar jauh lebih efektif. Kawasan permukiman sepanjang sejarah cenderung terbakar dengan baik, membuat para pertahanan merasa tidak nyaman, dan oleh karena itu, jenderal-jenderal kuno dengan cepat menyadari bahwa serangan terhadap kota dan distrik lebih berhasil ketika hujan proyektil berapi dapat diluncurkan. Proyektil berapi yang dilepaskan dari busur, katapel, dan meriam telah digunakan sejak pertama kali dicatat oleh orang Asyur dan Yehuda. Ketika bubuk mesiu muncul, begitu pula dengan carcass, proyektil besi berongga yang diisi dengan campuran yang sangat mudah terbakar untuk dilemparkan melintasi tembok, pertama kali digunakan oleh orang Prancis pada tahun 1672 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FLIGHT_DECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dek penerbangan pertama adalah landasan kayu miring yang dibangun di bagian depan beberapa kapal perang … sebagai cadangan jika "hal pesawat terbang" ini terbukti berguna. Pesawat pertama yang lepas landas dari kapal perang (USS Birmingham) terjadi pada November 1910; dua bulan kemudian, pesawat pertama yang mendarat di dek kapal perang (USS Pennsylvania) dikemudikan oleh Eugene Fly. Kapal induk pertama yang sebenarnya memiliki dek penerbangan "modern" adalah kapal penumpang yang dimodifikasi HMS Argus, di mana bagian atasnya telah dipotong dan sebuah platform kayu besar diletakkan di atas lambung kapal. Kapal ini digunakan untuk bereksperimen dengan berbagai kemungkinan, termasuk pembangunan sebuah "pulau" di sisi kanan untuk berfungsi sebagai ruang komando, ruang peta, ruang briefing, dan menara kontrol. Dek penerbangan juga terbukti sebagai tempat utama – sebenarnya satu-satunya – untuk parkir pesawat-pesawat tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HANGAR_DECK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ternyata tidak praktis untuk menahan semua pesawat pembawa di dek penerbangan; pesawat-pesawat tersebut rentan terhadap cuaca buruk, gelombang laut yang ganas, dan serangan musuh. Pada masa Perang Dunia II, kapal induk Jepang dan Amerika sering membawa dua atau lebih skuadron pesawat tempur, beberapa skuadron pesawat torpedo-bomber, setidaknya satu skuadron pesawat pengebom terjun, dan beberapa pesawat pengintai. Tidak ada cukup ruang di dek atas untuk menampung 80 hingga 100 pesawat pada kapal induk tipikal. Oleh karena itu, antara perang, perancang kapal laut memasukkan "dek hangar" – garasi kapal induk – pada kapal induk terbaru. Terletak dua dek di bawah dek penerbangan, dek hangar pada USS Eisenhower misalnya berukuran 110 kaki lebar, 25 kaki tinggi, dan 685 kaki panjang … cukup ruang untuk 60 pesawat, serta tangki bahan bakar dan peralatan perbaikan berat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FOLDING_WINGS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun dilengkapi dengan dek hangar, ruang di kapal induk menjadi sangat padat, terutama setelah pengebom tempur ditambahkan ke armada udara kapal induk pada tahun 1930-an. Karena menambahkan dek hangar lain tidak praktis, para perencana angkatan laut beralih ke solusi yang lebih radikal untuk menampung lebih banyak pesawat di kapal induk armada… dan demikianlah sayap lipat diintegrasikan ke dalam desain pesawat kapal induk baru. Meskipun ada keraguan dari beberapa pilot (yang tidak terlalu antusias dengan kemungkinan sayap mereka terlipat saat terbang), pesawat seperti British Supermarine Spitfire dan Fairy Gannet segera berada di kapal induk Inggris; pada akhir 1930-an, hampir semua pesawat kapal induk Amerika telah diubah menjadi sayap lipat. Pesawat Jepang pun demikian. Sayap lipat memang berarti lebih banyak tugas perawatan hidraulik dan listrik, tetapi pesawat tambahan tampaknya sepadan dengan repotnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_FORWARD_OBSERVERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengamat depan, atau "spotter," adalah orang (atau orang-orang) yang ditempatkan jauh di depan baterai artileri sehingga tembakan artileri atau mortir dapat diarahkan ke musuh dengan akurat, seperti murka Tuhan. Karena senjata ini merupakan senjata tembakan tidak langsung, selama komandan baterai mengetahui lokasi target, hambatan seperti bukit, pohon, bangunan, dan sebagainya tidak menjadi masalah. Meskipun pengamat depan telah digunakan sejak Perang Krimea, Perang Dunia I menjadikannya tak tergantikan. Dengan menggunakan teropong dan pengukur jarak, serta memanfaatkan medan untuk penyamaran, berkomunikasi dengan komandan baterai melalui telepon lapangan atau radio, seorang spotter dapat mengubah jalannya pertempuran modern dengan satu serangan artileri yang tepat sasaran dan tak terduga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GARRISON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari kata kerja Prancis 'garner' ("untuk mempersenjatai"), sebuah garnisun didirikan di sebuah kota untuk melindunginya, menakut-nakuti penduduk, beristirahat atau melatih pasukan, atau sekadar sebagai kebijakan. Orang Romawi, yang dikelilingi oleh barbar di segala arah, sering menempatkan veteran yang pensiun di kota-kota perbatasan, sebagai garnisun siap pakai dari prajurit berpengalaman jika diperlukan. Bagi garnisun, bertempur dari balik tembok dan dengan motivasi yang tinggi (karena tidak ada tempat untuk mundur), terbukti menjadi pertahanan terbaik terhadap penyerang. Seringkali pasukan garnisun membawa keluarga mereka bersama … juga motivasi untuk mempertahankan tempat tersebut hingga mati. Kemampuan garnisun untuk menahan serangan adalah alasan utama mengapa ada begitu banyak pengepungan dalam sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GRAPE_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertama kali digunakan selama Perang Hussite pada meriam dan "meriam tangan" (pistol yang tidak praktis), peluru anggur terbukti sangat efektif melawan infanteri musuh. Pada dasarnya, peluru anggur adalah kumpulan butiran logam (atau bahkan batu) kecil yang dipadatkan rapat di dalam laras; saat ditembakkan, butiran logam tersebut menyebar seperti peluru serpihan, meskipun dengan hasil yang jauh lebih mematikan. Ini merupakan hal baru dalam perang, karena artileri kuno tidak mampu melakukan serangan semacam itu. Di laut, grapeshot digunakan untuk membersihkan dek kapal musuh, meskipun kurang efektif dibandingkan menembak formasi padat target lunak di area terbuka. Seiring waktu, potongan-potongan kecil tersebut tidak lagi hanya dimasukkan begitu saja, melainkan dikemas dalam peluru khusus – canister shot – yang pecah saat ditembakkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GROUND_CREWS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pesawat terbang adalah mesin yang kompleks dan rapuh, terutama saat mereka menjadi sasaran tembakan. Sejak awal, bahkan sejak Perang Saudara Amerika, balon militer memiliki kru darat khusus yang bertugas memperbaiki pesawat dan menjaga agar tetap terbang (atau lebih tepatnya, mengapung). Pada Perang Dunia I, setiap pangkalan udara memiliki tim kru darat yang bertugas memperbaiki, memelihara, mengisi amunisi, dan merawat pesawat. Tentu saja, fakta bahwa mereka dan fasilitas mereka sangat penting bagi operasi membuat mereka menjadi target utama musuh, sehingga serangan tembakan dan bom terhadap pangkalan udara dilakukan secara rutin. Seiring dengan semakin canggihnya pesawat tempur, kru darat pun semakin terampil … hingga saat ini pelatihan khusus membutuhkan waktu berbulan-bulan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HEATHEN_CONVERSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama bertahun-tahun, agama terorganisir menghadapi tantangan berat, terutama karena adanya agama-agama lain yang bersaing untuk merebut "hati dan pikiran" masyarakat. Umat Buddha di Jepang, Kristen di Roma, Hindu di Indonesia … semua berjuang untuk menyebarkan ajaran suci kepada orang-orang kafir yang mereka hadapi. Meskipun konversi Kristen di Kekaisaran Romawi berlangsung secara bertahap dan tidak lancar, tidak lama kemudian Gereja telah mengirim misionaris ke seluruh Eropa. Dan kemudian ke Afrika, Asia, dan Amerika, mengkonversi orang-orang kafir di mana-mana – dengan pedang jika diperlukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SHELLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mortir telah digunakan untuk menghancurkan dinding pertahanan selama berabad-abad dalam pengepungan; lintasan tinggi dan melengkung dari bom dan peluru mortir juga berguna untuk melemparkan bahan peledak melintasi rintangan, sehingga membuat dinding, parit, bastion, dan sejenisnya menjadi kurang efektif. Sebagian besar sejarawan menganggap pengepungan Konstantinopel oleh Turki sebagai penggunaan mortir pertama, yang mereka gunakan dengan lebih efektif dalam pengepungan Belgrade pada tahun 1456 M. Meriam Eropa hampir terlalu berat untuk dipindahkan, hingga Menno van Coehoorn merancang meriam yang lebih ringan, menggunakan peluru ledak untuk menghancurkan dinding selama pengepungan Grave. Meriam kehilangan popularitasnya selama perang manuver pada abad ke-19, tetapi kembali populer saat Perang Dunia I melihat ratusan mil parit digali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HELMSMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mengemudikan kapal tidak semudah yang terlihat; hal itu jauh lebih rumit daripada sekadar memutar kemudi. Setelah layar dipasang, nilai seorang nahkoda yang terampil meningkat secara signifikan, membutuhkan baik keterampilan maupun kekuatan. Misalnya, pada kapal trireme Yunani, pengemudian dilakukan melalui dua dayung kemudi di kedua sisi buritan yang dikendalikan oleh seorang kybernetes (“nakhoda”), yang biasanya didampingi oleh Trierarch (“kapten”) yang memberikan instruksi. Seorang nahkoda yang baik memiliki insting tajam tentang bagaimana kapalnya akan bereaksi terhadap kondisi berbeda (angin, gelombang, arus, dan badai) dan mampu memprediksi penundaan antara mengubah kemudi dan saat kapal merespons kemudi. Hal yang sama berlaku hingga saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SENTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pentingnya menguasai ketinggian telah diakui sejak Sun Tzu menyarankan bahwa setiap jenderal yang menginginkan kemenangan harus merebutnya – atau setidaknya memastikan musuh tidak melakukannya. Sulit untuk menyerang ke atas bukit, atau melempar batu, tombak, dan sejenisnya ke atas bukit. Sebaliknya, lebih mudah untuk menyerang atau melempar benda-benda ke bawah bukit. Menguasai ketinggian juga memberikan garis pandang yang lebih jauh daripada bergelut di lembah. Jenderal Ji Ling dari Dinasti Han Timur mengirim pengintai ke posisi ketinggian untuk memberikan peringatan dini tentang serangan barbar. Dia bukan yang pertama, atau terakhir, yang menempatkan penjaga di puncak bukit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HOLD_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tanggal 25 Oktober 1854 M, Resimen Highland ke-93 (Sutherland) Inggris berada di posisi, bersama dengan pasukan kecil Marinir Kerajaan dan beberapa prajurit infanteri Turki, di dekat markas besar Inggris selama Pertempuran Balaklava. Ditempatkan dalam formasi dua baris, ketika kavaleri Rusia yang bergerombol menyerang, para Highlanders tidak membentuk formasi kotak tetapi tetap bertahan di tempat. Mereka menembak dengan cepat ke arah serangan yang mendekat. Pasukan Rusia terpecah, untuk pertama kalinya infanteri dalam formasi barisan berhasil mengalahkan serangan kavaleri yang mendekat. Keteguhan mereka menginspirasi unit-unit di kedua sisi, dan menyelamatkan situasi. Peristiwa ini diabadikan oleh William H. Russell, koresponden London 'Times', dan deskripsinya tentang "garis merah tipis yang dihiasi garis baja" menjadi "garis merah tipis" … yang sejak itu digunakan untuk mewakili keteguhan hati di hadapan bahaya yang mendekat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CAPARISON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia telah menggunakan hewan dalam pertempuran selama ribuan tahun, dan segera berusaha melindungi tambahan berharga ini dalam perang. Apa yang kemungkinan merupakan "pelindung" buatan manusia pertama untuk hewan muncul sekitar 2600 SM di Ur, di mana onager yang menarik kereta perang Sumeria tampaknya mengenakan pelindung dada berbahan kulit yang dilapisi busa; bukti tertua tentang pelindung kuda Eropa berasal dari abad ke-8 SM, ketika kuda perang Yunani mengenakan pelindung berbahan kain dan kulit, praktik yang kemungkinan diperkenalkan dari Timur. Meskipun pelindung berlapis bantalan berkembang menjadi lebih dekoratif daripada defensif selama Abad Pertengahan, pelindung ini tetap digunakan untuk acara-acara upacara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INDULGENCE_VENDOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Indulgensi, menurut Gereja Katolik, adalah cara untuk mengurangi hukuman atas dosa-dosa seseorang … dengan imbalan uang. Awalnya, hukuman tersebut mungkin berupa ziarah atau melakukan pekerjaan amal. Namun, pada awal Renaisans, indulgensi dijual dengan uang. Quaestores – para “pemberi pengampunan” profesional – melakukan penjualan indulgensi tanpa batas, dan salah satu pesanan awal Gutenberg sebagai pencetak adalah produksi massal indulgensi untuk Kardinal Jerman Nicolaus Cusanus. Penyalahgunaan yang begitu parah membuat praktik ini menjadi pusat perpecahan dalam Reformasi Protestan yang memecah belah Gereja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_INTERCEPTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menjelang akhir Perang Dunia I, seiring dengan semakin mengerikan dan seringnya serangan bom jarak jauh, beberapa perancang mulai membangun pesawat tempur khusus untuk mencegah serangan tersebut; mereka menyebutnya "pesawat intercepter." Antara perang, ketika menjadi jelas bahwa semua pihak akan membom target di wilayah masing-masing (mengikuti teori Giulio Douhet dari Italia), ada dorongan untuk merancang pesawat intercepter; desain ini terbagi menjadi dua bentuk: pesawat tempur yang relatif ringan dan cepat untuk menyerang pembom dari jarak jauh, dan pesawat tempur yang lebih berat dan berkekuatan jangkauan jauh untuk beroperasi dalam cuaca buruk dan pada malam hari. Selama Perang Dingin, baik Amerika Serikat maupun Uni Soviet mempertahankan skuadron-skuadron pesawat intercepter (meskipun mereka tidak akan banyak berguna saat senjata nuklir dilepaskan).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LINE_OF_BATTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gambar-gambar menegangkan tentang kapal-kapal perang raksasa yang berbaris dalam formasi pertempuran, saling menembakkan meriam dari sisi lebarnya sambil berlayar dengan megah dan hancur berkeping-keping, sebenarnya cukup akurat … tidak seperti beberapa penggambaran sejarah dalam film lainnya. Taktik di mana armada kapal perang membentuk barisan dari buritan ke haluan dirancang pada suatu saat sebelum tahun 1555 M, ketika penulis Portugis Fernão de Oliveira merekomendasikannya sebagai formasi pertempuran yang ideal. Dibandingkan dengan formasi lain, setiap kapal dapat menembakkan tembakan meriamnya tanpa takut mengenai kapal sekutu, yang semuanya berlayar sejajar atau berlawanan arah dengan kapal musuh. Selama Perang Dunia I, formasi barisan tempur masih digunakan oleh kapal perang dan kapal penjelajah negara-negara besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LONG_RANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada akhir 1943, sudah jelas bahwa Amerika Serikat membutuhkan pesawat pembom strategis berdaya jangkau sangat jauh dan berkemampuan terbang tinggi untuk membawa perang ke pulau-pulau utama Jepang dan pusat industri Jepang. Amerika Serikat mengembangkan Boeing B-29 Superfortress dengan jangkauan operasional 3.250 mil (5.230 km), sementara Inggris mengembangkan Avro Lancaster dengan jangkauan 2.530 mil (4.073 km). Serangan jarak jauh terhadap Jepang mencapai puncaknya dengan bom yang dijatuhkan oleh B-29 di Hiroshima dan Nagasaki pada Agustus 1945. Dalam Perang Dingin yang mengikuti, baik Rusia Soviet maupun Amerika Serikat mengembangkan pesawat pembom dengan jangkauan yang semakin jauh, guna menjatuhkan bom nuklir di wilayah inti negara lawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DROP_TANKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tangki bahan bakar lepas pertama kali digunakan selama Perang Saudara Spanyol untuk memungkinkan pesawat tempur pengawal mendampingi pembom dalam misi jarak jauh. Ketika Perang Dunia II pecah, Luftwaffe menggunakan tangki bahan bakar lepas berkapasitas 80 galon untuk memperpanjang jangkauan versi jarak jauh dari Stukas yang terkenal dalam serangan darat. Selama perang, setiap angkatan udara memanfaatkan tangki bahan bakar eksternal ini untuk berbagai misi pesawat tempur, mulai dari patroli udara hingga penerbangan pengintaian. Karena tangki ini membuat pesawat tempur kurang aerodinamis, saat bertempur melawan musuh, tangki biasanya dibuang (yaitu, dijatuhkan di tempat yang tidak beruntung di bawah). Pengenalan pesawat tempur jet setelah perang hanya memperparah masalah jangkauan, karena pesawat-pesawat tersebut terkenal boros bahan bakar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_LOOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak bangsa-bangsa legendaris Sea Peoples berlayar di Laut Aegea pada abad ke-14 SM, para perampok telah menjarah kota-kota pesisir. Pada masa klasik kuno, bangsa Illyria dan Tyrrhenia dikenal sebagai bajak laut, dan sejak tahun 258 M, para perampok Herulic merusak kota-kota di pesisir Laut Hitam dan Laut Marmara. Karena armada bajak laut tidak bisa langsung berlabuh di dermaga dan menjarah pelabuhan (itulah fungsi benteng dengan meriam), pasukan darat diperlukan untuk membantu merebut kota dan kemudian menjarahnya. Selama "Zaman Keemasan Perompakan", pasukan darat perompak yang dipimpin oleh tokoh seperti l’Ollonnais (Maracaibo), Morgan (Panama City), dan Drake (Santo Domingo dan Cartagena) meraih kesuksesan besar … dan keuntungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MARTYR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap agama tampaknya memiliki daftar (panjang) para martir, yaitu orang-orang yang rela menderita siksaan dan kematian demi keyakinan mereka. Sebagian besar dari mereka – meski tidak semua – memiliki pengaruh yang mendalam terhadap keyakinan mereka, seringkali menginspirasi orang lain untuk mengikuti jejak mereka dalam mati demi Tuhan atau para dewa. Sebagian besar dari mereka – meski tidak semua – dianggap "suci" hanya oleh penganut agama mereka. Setelah kematian mereka, berbagai barang milik mereka – sandal, paku, tulang, cangkir, dan barang-barang aneh lainnya – juga dianggap suci. Dan semua relik ini disimpan di kuil, gereja, dan biara tempat para pemeluk agama dapat melakukan ziarah untuk melihatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CHAPLAIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap agama memiliki penyembuhnya. Pada zaman kuno, para pendeta seringkali juga bertindak sebagai dokter, menjaga kesehatan fisik dan rohani umat beriman. Sejumlah penyembuh Kristen awal dihormati sebagai santo oleh Gereja Katolik, dan pada Abad Pertengahan, beberapa ordo keagamaan didirikan yang mengelola rumah sakit, koloni penderita kusta, klinik, panti asuhan, dan perawatan medis dasar bagi orang miskin … beberapa di antaranya masih beroperasi hingga kini. Gereja Katolik bukanlah satu-satunya. Buddha menyatakan, “Bodhisattva harus mempelajari seni penyembuhan untuk membantu orang lain dan membebaskan mereka dari penderitaan”; dan para cendekiawan Islam mempertahankan pengetahuan para dokter kuno selama masa kegelapan Eropa. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ALPINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun pemburu dan penduduk pegunungan selalu terampil dalam menyeberangi bukit dan gunung, secara umum baru pada masa Renaisans unit militer formal dibentuk di Swiss, Austria, Italia, Jerman, dan India dengan kemampuan untuk beroperasi di medan berbukit. Sejak perang dimulai, menguasai ketinggian strategis selalu penting untuk kemenangan; formasi pegunungan ini – biasanya kecil – tidak hanya mengintai medan perang tetapi juga memastikan bahwa ketinggian tersebut dikuasai oleh pihak mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_OBSERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jerman mengirimkan dua gelombang kapal dagang permukaan yang dimodifikasi selama Perang Dunia II, sebagian besar merupakan kapal pendingin yang dimodifikasi, yang cenderung lebih cepat dan memiliki pertahanan yang lebih kuat dibandingkan kapal dagang biasa. Dilengkapi dengan meriam laut, beberapa torpedo, dan ranjau, direncanakan mereka akan menimbulkan kekacauan di Pasifik di antara kapal-kapal Sekutu di sana … namun keunggulan terbesar mereka mungkin adalah beberapa di antaranya dilengkapi dengan radar laut, yang mampu mendeteksi target di luar cakrawala. Faktanya, radar berperan penting saat Kormoran mengejutkan dan menenggelamkan kapal penjelajah Australia Sydney dalam salah satu insiden paling terkenal. Kapal selam, baik dari pihak Poros maupun Sekutu, harus mengandalkan sonar untuk menemukan kapal-kapal jauh karena radar tidak berfungsi dengan baik di bawah air.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ORATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Baik dengan tenang mengajarkan "Firman" maupun dengan lantang memukul mimbar, metode utama untuk membawa orang baru ke dalam iman adalah pidato publik, dengan semua teknik retorika yang dapat dimanfaatkan. Memang, dalam Gereja Katolik Roma, "oratorium" adalah tempat yang disediakan khusus untuk doa publik keagamaan. Pada awalnya, orasi keagamaan hanya sejauh suara seorang nabi, tetapi era media massa memberinya sayap evangelis melalui radio (seperti Billy Sunday) dan televisi (seperti Billy Graham).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DOUBLE_ENVELOPMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Serangan ganda (double envelopment) merupakan salah satu manuver paling mematikan dalam perang, yaitu serangan simultan terhadap kedua sayap formasi musuh, biasanya dilakukan oleh unit-unit yang sangat mobile seperti kavaleri ringan. Sun Tzu mempertimbangkan seni manuver "jepitan" (pincer), tetapi ia menentang penggunaannya karena musuh kemungkinan besar akan melarikan diri sebelum manuver tersebut selesai; jika benar-benar terjebak oleh kavaleri, ia merasa prajurit musuh akan bertarung dengan lebih ganas karena mereka sudah pasti kalah. Namun, manuver ganda ini digunakan dengan sukses oleh tokoh-tokoh seperti Miltiades di Marathon, Alexander di Hydaspes, dan Hannibal di Cannae. Genghis Khan juga menggunakan bentuk primitifnya yang dikenal sebagai "tanduk Mongol." Akhirnya, orang Jerman menyempurnakannya untuk perang lapis baja – blitzkrieg.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PILGRIM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti yang dikatakan Nelson DeMille, “Kita semua adalah peziarah… tetapi beberapa peziarah memiliki peta jalan yang lebih baik.” Seorang peziarah adalah seorang pelancong dengan tujuan tertentu, yaitu mencapai tempat suci—sehingga perjalanan fisik dan spiritual ke tempat khusus dalam sistem keyakinan tertentu. Ini bisa berupa kota suci (Roma, Mekah, dan sejenisnya), keajaiban alam yang dipenuhi makna (Gunung Sinai, Naj Tunich, Sungai Gangga, dll.), atau sesuatu yang jauh lebih kecil namun sama pentingnya. Tak terhindarkan, beberapa peziarah yang datang ke tempat-tempat tersebut kembali dengan “telah melihat cahaya,” dan bersikeras untuk berbagi pencerahan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PREPARATORY_FIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dukungan tembakan artileri laut (sejenis serangan artileri pantai yang dikenal sebagai NGFS) adalah penggunaan meriam laut – mulai dari mortir primitif hingga roket modern – untuk memberikan dukungan artileri bagi pasukan darat yang beroperasi di dekat pantai. NGFS modern sering menjadi bagian dari tembakan persiapan (“melemahkan pertahanan”) untuk serangan amfibi. Pada abad ke-17, kapal bom dilengkapi dengan dua atau lebih mortir untuk menembakkan peluru ledak ke pasukan musuh di atau dekat pantai. Pada Perang Saudara Amerika dan Perang Krimea, kapal monitor berlapis baja muncul, bersama dengan “baterai terapung.” Namun, pada Perang Dunia I, meriam besar kapal perang, kapal penjelajah, dan kapal perusak lebih efektif untuk NGFS. Praktik ini digunakan secara luas selama operasi amfibi dalam dua perang besar berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROSELYTIZER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Proselytizing bertujuan untuk mengonversi orang lain ke agama seseorang, atau setidaknya meyakinkan mereka bahwa agama tersebut memiliki beberapa kelebihan. Dalam prosesnya, para misionaris juga berusaha untuk menghilangkan atau membatasi pengaruh agama lain. Sebagian besar agama memiliki orang-orang yang berusaha menarik penganut baru; dalam agama Baha’i hal ini sangat ditekankan, dan setiap penganut Mormon yang setia melakukan misi proselytizing dari pintu ke pintu. Bagi banyak orang, however, aktivitas semacam itu dianggap tidak sopan, menghina, atau mengganggu. Di beberapa negara, sebenarnya, kegiatan misi semacam itu ilegal, dan di sebagian besar negara, hal itu tidak diizinkan di sekolah, gedung pemerintah, dan tempat kerja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_RANGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun imajinasi Tolkien, para penjaga hutan sungguhan tidak berbicara dengan burung dan binatang … tetapi mereka dapat melintas dengan diam-diam di hutan dengan mudah dan merupakan penembak jitu yang mematikan. Meskipun beberapa unit elit di berbagai peradaban memiliki kemampuan ini di masa lalu, unit pertama yang diberi nama demikian adalah unit penjaga hutan kolonial yang dibentuk oleh Benjamin Church dan Robert Rogers selama Perang Prancis dan India. Pada tahun 1775, Kongres Kontinental mengizinkan pembentukan delapan kompi ranger untuk mengganggu pasukan Redcoat selama pemberontakan Amerika; kebanyakan negara Eropa segera mengikuti jejak tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REACTIVE_ARMOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan perkembangan senjata, perlombaan senjata antara teknologi pelindung dan teknologi penembus pelindung pun berkembang, sebuah fenomena yang setua perang itu sendiri. Pada akhir Abad Pertengahan, para penemu mencoba menggunakan lapisan pelindung di bagian dalam dan luar baju zirah dengan harapan dapat mengurangi dampak anak panah busur silang dan tombak (namun tidak ada yang berhasil dengan baik). Pada Perang Dunia, solusinya adalah menambah lapisan pelindung; lagi-lagi, hal itu tidak berhasil dengan baik. Setelah Perang Dunia II, berbagai jenis "pelindung reaktif" diciptakan. Konsep pelindung reaktif eksplosif pertama kali diusulkan oleh Bogdan Voitsekhovsky dari Rusia pada tahun 1949, dengan model produksi pertama muncul pada tahun 1960-an. Sebagian besar tank tempur utama saat ini dilengkapi dengan bentuk pelindung reaktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REDEPLOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kolom, baris, dan persegi. Formasi infanteri dasar hingga senjata modern seperti senapan mesin dan artileri berkecepatan tinggi membuat berkumpul menjadi pembantaian. Setiap formasi memiliki kelebihan dan kekurangannya masing-masing. Kemampuan untuk beralih dengan cepat dari satu formasi ke formasi lain seringkali menjadi pembeda antara kemenangan dan kekalahan bagi sebuah unit infanteri, dan menjadi fokus latihan yang intensif. Oleh karena itu, beralih dari formasi kolom bergerak ke formasi baris, yang memungkinkan semua senapan atau tombak diarahkan ke medan pertempuran, menjadi suatu keharusan; dan celakalah baris yang tidak dapat membentuk formasi persegi dengan cepat ketika kavaleri cuirassiers – “prajurit besar di atas kuda besar” – menyerang. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_REINFORCED_HULL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penggunaan rams yang luas secara tak terhindarkan mendorong upaya untuk memperkuat lambung kapal yang sering dihancurkan oleh rams tersebut. Orang Yunani mencoba memperkuat lambung kapal dengan balok kayu tambahan sebagai penyangga, dan bahkan membangun beberapa kapal besar sekitar tahun 200 SM dengan lambung ganda, satu di dalam lambung luar: kapal-kapal seperti Tessarakonteres, Thalamegos, Syracusia, dan Leontophoros. Sayangnya, kebanyakan kapal-kapal ini begitu berat dan sulit dikendalikan sehingga manuvernya buruk dan cenderung tenggelam secara tiba-tiba. Kartago tidak hanya memperkuat lambung kapal mereka dengan penyangga, tetapi juga bagian depan kapal agar dapat menghancurkan kapal musuh tanpa menimbulkan kerusakan pada diri sendiri. Ketika uap digunakan dalam perang, lambung kapal yang diperkuat berarti pelat baja yang semakin tebal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CREW_WEAPONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan artileri – yang mengoperasikan katapel dan meriam – cenderung tewas dengan cepat jika pasukan musuh berhasil mencapai mereka. Keahlian kru artileri adalah menembak jarak jauh, bukan pertempuran jarak dekat. Namun, sebagian besar artileri dilengkapi senjata ringan sebagai persiapan jika situasi memburuk; misalnya, kru artileri Romawi membawa pilum untuk melindungi diri dari pasukan infanteri musuh yang mendekati mereka, dengan harapan dapat menahan serangan hingga pasukan legiun lain tiba. Dengan kedatangan bubuk mesiu dan kemajuan taktik (di mana kavaleri dianggap sebagai penangkal utama artileri lapangan), kru artileri dilengkapi dengan pistol dan pedang pendek, dan tentu saja dapat menggunakan alat-alat mereka (ramrod, paku, sekop, dan sebagainya) untuk menangkis serangan pasukan musuh yang tidak diinginkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ARMOR_PIERCING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak kavaleri berlapis baja pertama kali muncul di medan perang, kavaleri berlapis baja lainnya digunakan untuk mencoba mencegah mereka menabrak seluruh pasukan lainnya. Pada masa Abad Pertengahan Tinggi, hal ini diwujudkan dalam bentuk pasukan ksatria yang dilengkapi dengan tombak adu, yang ujungnya dilengkapi dengan kepala besi atau baja yang runcing dan dapat menembus baju zirah (ksatria biasanya juga membawa pedang atau belati untuk bertarung saat terjatuh dari kuda). Kendaraan lapis baja di medan perang membawa jenis senjata penembus pelindung baru: peluru penembus pelindung berdaya ledak tinggi (APHE), peluru berdaya ledak tinggi dan pembakar (HEI), peluru berdaya ledak tinggi anti-tank (HEAT), peluru penembus pelindung dengan sabot yang terlepas (APDS), dan banyak jenis peluru lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SCHILTRON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama perang kemerdekaan mereka, orang Skotlandia mengembangkan formasi schiltron untuk melawan keunggulan Inggris dalam hal jumlah pasukan dan senjata, menggunakan tombak berukuran 6 hingga 8 kaki untuk menahan serangan infanteri dan kavaleri, seperti saat William Wallace membentuk schiltron-nya dalam formasi lingkaran di Falkirk pada tahun 1298 M. Schiltron dapat berbentuk lingkaran atau lebih umum berbentuk persegi panjang, dengan formasi terakhir mampu melakukan serangan maupun pertahanan, sangat efektif dalam menahan serangan massa pedang Inggris. Penggunaan pertama schiltron secara ofensif dikaitkan dengan Robert the Bruce di Bannockburn, kemenangan gemilang bagi Skotlandia. Sejak itu, formasi schiltron berbentuk persegi panjang muncul dalam sejumlah kemenangan (dan kekalahan juga), dan formasi ini diadopsi oleh orang Wales dan Flandria.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_DEPREDATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kavaleri ringan terkenal karena aksi perampokan – bukan penjarahan atau perampasan, yang melibatkan membawa barang-barang pergi. Di antara para penyerang awal, ini adalah bentuk perang yang paling umum dan efektif karena mereka umumnya tidak dapat menghadapi pasukan terorganisir dalam pertempuran langsung. Perampasan ini dapat menghancurkan seluruh wilayah, seperti chevauchée (secara harfiah, “serangan kuda”) yang populer selama Perang Seratus Tahun, misalnya yang dilakukan oleh Pangeran Hitam di selatan Prancis pada tahun 1355 M. Nabi Muhammad mengajarkan penggunaan depredasi selama ekspansi awal Islam, strategi yang sangat cocok untuk pasukan Arab yang sangat mobile. Sebagai kebijakan, depredasi bertahan hingga Perang Napoleon dan Perang Saudara Amerika, setelah itu menjadi tidak populer. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SCOUT_PLANES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengintaian merupakan salah satu tugas pertama ketika balon udara dan pesawat terbang mulai digunakan dalam urusan militer, dan hal ini menjadi lebih penting di lautan yang luas dan terbuka. Bagi armada musuh, menyusup ke dalam jangkauan musuh dapat menjadi hal yang memalukan. Pesawat pengintai laut pertama kali muncul selama Perang Dunia I, biasanya berupa pesawat satu tempat duduk yang diluncurkan dari kapal penarik pesawat amfibi atau dari kapal perang yang memiliki landasan pacu pendek di atas beberapa menara meriam (sayangnya, pesawat-pesawat ini tidak dapat mendarat, sehingga pilot harus membuang pesawatnya ke air di samping kapal dan menunggu untuk diselamatkan). Antara perang, pencarian solusi yang lebih baik mengarah pada penggunaan katapel dan sistem penahan, dan kapal induk pesawat terbang sejati mulai muncul, masing-masing dilengkapi dengan pesawat pengintai jangkauan jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SILENT_RUNNING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah kapal perang permukaan – terutama kapal perusak, korvet, dan fregat – dilengkapi dengan sonar, hal-hal tidak lagi semudah itu bagi awak kapal selam. Sonar dikembangkan pada akhir Perang Dunia I, terlalu terlambat untuk berperan dalam mengalahkan ancaman kapal selam U-boat. Namun, dengan visi yang luar biasa, pada perang besar berikutnya, banyak kapal pengawal kecil sudah dilengkapi dengan sonar pasif dan mendengarkan kedalaman laut untuk mendeteksi suara kapal selam yang bersembunyi, sehingga mereka dapat melepaskan bom kedalaman dan mengeliminasinya. Satu-satunya cara bagi kapal selam untuk melawan semua bunyi sonar tersebut adalah dengan melakukan "perjalanan senyap," yaitu mematikan semua suara yang tidak perlu. Mesin dimatikan, ventilasi dikurangi, dan awak kapal diam … biasanya berdoa dan berharap musuh di atas akan melewati mereka tanpa menyadari keberadaan mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AMBUSH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antropolog dan arkeolog telah mengusulkan bahwa pemburu Neolitik menggunakan taktik penyergapan terhadap mangsa yang berbahaya, dan kemudian terhadap sesama mereka. Seni memanfaatkan penyamaran dan ketenangan untuk mengejutkan musuh, memberikan beberapa serangan, lalu melarikan diri telah menjadi taktik perang yang umum digunakan sejak lama. Serangan mendadak bertujuan untuk menyerang musuh yang lebih kuat dengan keras, menimbulkan korban yang tidak proporsional melalui unsur kejutan, lalu menghilang ke semak-semak daripada bertahan dan bertarung. Taktik ini telah menjadi pilihan utama para penyerang selama ribuan tahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PURSUIT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Salah satu keunggulan terbesar kavaleri ringan dibandingkan dengan kavaleri berat adalah kecepatan mereka yang jauh lebih tinggi, sehingga ideal untuk mengejar dan menghancurkan pasukan musuh yang kalah, pasukan yang tertinggal, dan pengikut kamp. Memang, mobilitas dan kecepatan mereka membuat kavaleri ringan masih digunakan pada awal Perang Dunia I, sementara jenis kavaleri yang lebih berat telah dibubarkan. Dengan perkembangan perang berlapis baja, perbedaan tersebut kembali muncul, dengan tank tempur utama dianggap sebagai "kavaleri berat" dan mobil lapis baja serta tank ringan, yang masih jauh lebih cepat daripada saudara-saudara mereka yang lamban, sebagai "kavaleri ringan." Dan, jika diperlukan, kavaleri ringan mekanis masih dapat melindas pasukan musuh yang kalah tanpa memperlambat laju mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPYGLASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ada yang benar-benar tahu siapa yang pertama kali menciptakan teropong, sebuah tabung optik tunggal yang dilengkapi dengan lensa datar untuk memperbesar objek dari jarak jauh, tetapi sepertinya penemuan ini bermula di Asia, karena diketahui bahwa teropong sudah digunakan di kerajaan Arab dan Tiongkok pada tahun 1608 Masehi ketika orang Belanda Jacob Metius mulai memproduksinya secara komersial. Alat Metius dilengkapi dengan lensa berdiameter 15 mm di satu ujung dan lensa mata ganda cekung yang memberikan pembesaran sekitar 3x. Tidak hanya populer di kalangan pelaut, tetapi segera setiap jenderal harus memiliki satu … begitu pula dengan pasukan pengintai mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_ACE_DRIVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terkadang mata-mata harus melarikan diri, dan gambaran populer – yang dipopulerkan oleh terlalu banyak film aksi – adalah sebagai target pengejaran berkecepatan tinggi oleh penjahat jahat atau pihak berwenang. (Pada kenyataannya, jika sampai pada situasi ini, agen tersebut akan lebih bijaksana mencoba menyamar dan melarikan diri menggunakan transportasi umum.) Namun, selama Perang Dunia II dan Perang Dingin, beberapa agen intelijen mengadakan kursus mengemudi evasif untuk agen-agen mereka, mengajarkan manuver seperti J-turn, powerslide, fishtailing, dan PIT (“teknik immobilisasi presisi”). Tidak ada contoh historis tentang mata-mata yang berhasil melarikan diri dengan kendaraan, tetapi mengapa merusak cerita yang bagus?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_CAT_BURGLAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seperti Arthur J. Raffles yang terkenal (meskipun fiktif) atau Bill Mason yang nyata, pencuri kucing mencuri barang-barang berharga. Mata-mata juga kadang-kadang diminta untuk mencuri barang-barang – rencana, desain, kode … dan karya seni. Yang terakhir ini baik untuk mempermalukan pemerintah asing, atau untuk mengembalikan artefak budaya nasional yang telah dijarah atau dicuri sebelumnya. Kemampuan untuk masuk dan keluar tanpa terdeteksi, membuat pihak berwenang bingung, adalah keterampilan yang telah membawa lebih dari satu pencuri ulung ke dalam layanan intelijen. Pencurian yang paling sukses, tentu saja, tidak pernah diumumkan atau diakui baik oleh korban maupun agen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_CON_ARTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seni penipuan besar menurut beberapa penipu ulung – Victor Lustig (yang menjual Menara Eiffel… dua kali), Charles Ponzi (penipuan “cepat kaya” yang dinamai menurut namanya), dan Ferdinand Demara (yang dikenal sebagai “Penipu Besar”) – adalah untuk “membaca korban”, lalu memanfaatkan kelemahan terbesarnya. Baik itu bertujuan untuk menguras rekening bank atau mengacaukan ekonomi suatu negara (seperti Operasi Bernhard Jerman selama Perang Dunia II), trik-trik penipu dan mata-mata sering kali tumpang tindih. Keduanya, misalnya, sering menggunakan taktik "cackle-bladder", menipu seseorang yang malang untuk percaya bahwa seseorang telah dibunuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_DEMOLITIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sabotase, yang dilakukan oleh mata-mata atau anggota gerakan perlawanan, sulit dicegah dan cukup efektif.  Sabotase sederhana yang meluas (seperti merusak ban, mencemari bahan bakar, merusak bagian mesin, memotong kabel listrik, dan sejenisnya) dapat dilakukan oleh hampir siapa saja; untuk hal-hal besar – seperti ledakan Black Tom di Jersey City yang menghancurkan gudang dan kapal yang penuh dengan amunisi dan bahan bakar pada Juli 1916 – diperlukan pelatihan. Selama Perang Dunia II, OSS Amerika (kemudian berganti nama menjadi CIA) mengajarkan ratusan agen sabotase Sekutu trik-trik untuk mengidentifikasi komponen kunci dalam mesin… dan cara meledakkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_DISGUISE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Segala sesuatu – wig, kacamata, kapas yang ditempel di pipi, bantalan di perut, atau bahkan hanya mengganti pakaian – adalah penyamaran, asalkan mengubah penampilan seseorang. Penyamaran adalah senjata utama bagi aktor, penjahat, dan mata-mata. Secara umum, penyamaran dalam mata-mata digunakan secara singkat untuk masuk dan keluar dari tempat-tempat tertentu, biasanya sebagai seseorang yang seolah-olah termasuk di sana; kadang-kadang, untuk agen penyamaran mendalam, penyamaran tersebut lebih permanen, dan bahkan dapat melibatkan operasi bedah. Selama penampilan palsu sesuai dengan dokumen identitas palsu, semuanya baik-baik saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_GUERILLA_LEADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Romantis, bersejarah, dan diwarnai darah: Massoud, Che, Mao, Fidel, l’Ouverture, Avraham Stern, Michael Collins, dan ratusan lainnya. Selama berabad-abad, layanan intelijen telah mendukung, baik secara finansial maupun material, para pemimpin gerilya yang berperang dalam perang revolusi atau perlawanan. Dalam beberapa kasus, dukungan ini terbuka, dan dalam kasus lain tersembunyi. Namun tujuannya sama, yaitu mengganggu kekuasaan di sisi lain konflik. Meskipun para pemimpin ini (biasanya) bukan agen jaringan mata-mata, perang gerilya mereka tetap menguntungkan sponsor. Dan menarik semakin banyak partisan ke bendera mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_LINGUIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Baik dalam mata-mata maupun kontra-mata-mata, menguasai beberapa bahasa merupakan keuntungan besar. Hal ini membantu dalam berbagai misi, mulai dari pemantauan hingga infiltrasi. Meskipun mata-mata pada awalnya sering direkrut hanya karena kemahiran mereka dalam bahasa tertentu, pada awal Perang Dunia II, sebagian besar badan intelijen telah memiliki sekolah sendiri untuk melatih agen dalam bahasa musuh. Kompleksitas linguistik membuat beberapa negara sulit untuk disadap, seperti Jepang dan Tiongkok. Selama Perang Dingin, baik CIA maupun KGB bahkan mendirikan institut untuk mempelajari linguistik guna mengatasi tantangan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_QUARTERMASTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Siapa yang bisa menahan diri dari gadget-gadget kecil yang canggih? Tentu saja bukan mereka yang bekerja di bidang mata-mata. Sejak mata-mata pertama menggunakan tinta "tak terlihat" dan senjata tersembunyi, para perwira logistik dari badan intelijen dunia telah memiliki daftar inventaris penemuan yang terus berkembang untuk membantu dalam seni mencuri atau melindungi rahasia. Meskipun daftar perangkatnya mungkin tidak sepanjang dalam seri James Bond, Layanan Intelijen Rahasia Britania Raya – yang lebih dikenal sebagai MI6 – konon memiliki koleksi yang luas (dan mematikan) di markasnya di 85 Vauxhall Cross. Namun, tentu saja, tidak ada yang benar-benar tahu apa saja yang ada di dalamnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_ROCKET_SCIENTIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Operasi Paperclip” adalah program jangka panjang (1949-1990) yang dijalankan oleh OSS/CIA untuk membawa ilmuwan, insinyur, dan teknisi dari Jerman Nazi dan negara-negara lain untuk bekerja di Amerika Serikat pada proyek-proyek roket dan nuklir. Hingga program ini dihentikan, lebih dari 1.500 “ilmuwan roket” telah direkrut, diancam, atau dibujuk untuk bekerja di dan untuk Amerika Serikat. Selain untuk kemajuan Amerika, tujuan operasi ini adalah untuk mencegah orang-orang tersebut jatuh ke tangan Uni Soviet, yang memiliki program serupa bernama “Operasi Osoaviakhim”. Di antara tokoh-tokoh terkenal yang dibawa ke Amerika: Werner von Braun, Kurt Debus, Hubertus Strughold, dan Arthur Rudolph.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_SEDUCTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pencabulan, sebagai taktik mata-mata, sudah ada sejak zaman dahulu (begitu kata mereka); dalam misi honeypot klasik, hubungan terlarang akan berujung pada pemerasan, di mana korban akan dipaksa untuk mengungkapkan informasi rahasia atau melakukan tugas lain – dengan kata lain, bertindak sebagai agen bagi si pencabul. Selama puncak Perang Dingin, KGB Soviet dan Stasi Jerman Timur secara aktif melatih agen (disebut “swallows” jika perempuan atau “ravens” jika laki-laki) untuk menjebak orang asing … kasus paling terkenal adalah kasus Marinir Clayton Lonetree.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_TECHNOLOGIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun spionase telah dilakukan sejak zaman Francis Walsingham (pengawas spionase Ratu Elizabeth I), kemunculan perang modern menjadikan pengumpulan informasi tentang teknologi sebagai prioritas. Aktivitas spionase semacam ini mencapai puncaknya selama Perang Dunia II dan Perang Dingin yang mengikuti. Operasi Amerika seperti "LUSTY" (untuk mengungkap dan mengevaluasi teknologi penerbangan Jerman) dan Unit Intelijen Udara Teknis (untuk mengumpulkan dan menganalisis pesawat terbang Jepang) merupakan contoh dari jenis spionase ini. Kemudian, mata-mata Soviet dan Amerika menyelidiki institusi penelitian, kementerian, dan pabrik untuk mencuri rahasia—pekerjaan yang kini dilakukan oleh peretas yang didanai pemerintah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SQUARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Formasi persegi infanteri adalah formasi di mana infanteri merapatkan barisan, menghadap ke luar di semua sisi, untuk menahan serangan kavaleri. Orang Romawi, yang sering berhadapan dengan suku-suku barbar berkuda, merancang formasi ini menurut Plutarch; misalnya, legiun Romawi dalam Pertempuran Carrhae menggunakan formasi persegi dengan sukses untuk menetralkan pasukan Parthia. Infantri berkuda Dinasti Han turun dari kuda dan membentuk formasi persegi dalam banyak pertempuran mereka melawan Xiongnu yang menakutkan. Formasi persegi, yang tidak lagi populer selama Abad Pertengahan, dihidupkan kembali pada abad ke-14 dan menjadi peran penting selama Perang Napoleon. Sayangnya, prajurit infanteri yang padat – seperti dalam formasi persegi – cenderung rentan terhadap artileri. Namun, mereka tetap menjadi penghalang terbaik terhadap serangan kavaleri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRAFE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tak lama setelah senapan mesin dipasang pada pesawat tempur biplan, para pilot yang kembali dari misi dengan amunisi yang belum terpakai menghibur diri dengan menukik dan menembaki sasaran di darat… biasanya pasukan infanteri dan konvoi pasokan yang terjebak di lumpur Front Barat. Dalam waktu singkat, para jenderal menyadari nilai dari tindakan tersebut, dan begitu pula serangan udara menjadi bagian dari taktik udara (lebih aman daripada pertempuran udara). Para perancang pesawat bahkan mulai membangun pesawat khusus untuk serangan darat, seperti Junkers J.1 yang dilengkapi dengan dua senapan mesin yang menghadap ke bawah. Pada Perang Dunia II, sebagian besar negara peserta perang memiliki pesawat tempur yang didedikasikan untuk serangan udara, kebanyakan dilengkapi dengan beberapa senapan mesin dan beberapa roket kecil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPERFORTRESS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengeboman karpet – juga dikenal sebagai pengeboman area, pengeboman saturasi, dan pengeboman penghancuran total – adalah serangan gelombang pesawat pembom yang menjatuhkan sejumlah besar bahan peledak tanpa sasaran untuk menimbulkan kerusakan maksimal di setiap bagian wilayah daratan yang dipilih. Pengeboman tanpa pandang bulu terhadap seluruh wilayah ini cukup efektif, meskipun mahal dalam hal amunisi, untuk meratakan ladang, pertanian, kawasan industri, permukiman, dan segala sesuatu lainnya. Contoh pertama serangan karpet dilakukan oleh Legiun Condor selama Perang Saudara Spanyol terhadap pasukan musuh yang tersebar di lereng berbatu selama Pertempuran El Mazuco. Selama Perang Dunia II, semua pihak yang bertikai menggunakan teknik serangan karpet. Akhirnya, tentu saja, serangan semacam itu terhadap area yang mengandung "konsentrasi penduduk sipil" dilarang oleh Protokol I Konvensi Jenewa tahun 1977.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPER_CARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kapal pertama yang dijuluki "supercarrier" oleh jurnalis adalah HMS Ark Royal pada tahun 1938, dengan panjang 685 kaki dan mampu mengangkut 72 pesawat (meskipun hal itu tidak banyak membantu ketika kapal tersebut ditenggelamkan oleh torpedo pada tahun 1941). Selanjutnya, Amerika Serikat mendeklarasikan kelas kapal induk Midway berkapasitas 45.000 ton sebagai "super" pada tahun 1943; tiga kapal selesai dibangun. Namun, kapal induk bertenaga nuklir Amerika Serikat dan Rusia pada masa Perang Dingin lah yang secara sah dapat disebut supercarrier. Hampir seperti kota terapung, kapal induk kelas Nimitz Amerika memiliki jangkauan tak terbatas selama 20-25 tahun, didorong oleh dua reaktor nuklir, mengangkut lebih dari 5.000 awak kapal dan penerbangan, memiliki antara 85-90 pesawat dan helikopter, dan memiliki displacement antara 100-104 ribu ton. Dan itu belum termasuk misil yang ada di dalamnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPPLY_FLEET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kapal-kapal pada era batu bara, minyak bakar, dan diesel mengonsumsi banyak bahan bakar dan amunisi selama perang. Kapal tender – atau yang disebut oleh Angkatan Laut Kerajaan sebagai kapal depot – adalah solusi untuk menghindari kapal perang bolak-balik ke pelabuhan. Pada dasarnya, kapal-kapal ini berfungsi sebagai pangkalan perawatan mobile, mampu mengisi ulang persediaan atau memperbaiki kapal-kapal yang melakukan tugas berat. Seringkali kapal-kapal ini didedikasikan untuk jenis kapal tertentu, seperti kapal penunjang destroyer Inggris pada Perang Dunia. Hampir semua kapal dengan kapasitas muatan besar dapat berfungsi sebagai kapal penunjang … dan memang demikian. Faktanya, selama Perang Dunia II, Jerman menggunakan kapal selam tipe XIV yang dimodifikasi (dijuluki 'Milchkuh') untuk memasok U-boat di laut dengan bahan bakar, minyak mesin, torpedo, dan makanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SUPPRESSION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut NATO, penindasan adalah “penggunaan tembakan, baik langsung maupun tidak langsung, untuk menghancurkan, menetralkan, atau menghambat pergerakan musuh.” Sebelum NATO mendefinisikan istilah tersebut dengan jelas, Angkatan Darat Kerajaan mendefinisikannya sebagai “tembakan yang dilepaskan untuk membuat sasaran sementara tidak efektif.” Dengan kata lain, menembak seseorang cenderung memperlambat gerakannya … sebuah wawasan brilian yang telah diketahui oleh komandan militer jauh sebelum NATO. Namun, tembakan penindasan memerlukan banyak amunisi yang ditembakkan dengan cepat, sehingga tidak sering digunakan hingga era perang industri, ketika taktik ini menjadi umum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COURSERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan perkembangan perang, kavaleri pun berkembang menjadi "ringan" dan "berat," dan berbagai jenis kuda dibudidayakan dengan kemampuan yang berbeda-beda. Pada Abad Pertengahan, destrier – kuda besar, lambat namun bertenaga yang digunakan oleh ksatria dan bangsawan – sangat dihargai; namun yang jauh lebih umum adalah courser, kuda yang kuat dan cepat. Biasanya ditunggangi oleh prajurit dan squire, kuda-kuda ini dilatih untuk bertempur, dilengkapi dengan armor ringan, dan digunakan untuk beroperasi di sayap pertempuran, menyerang pemanah, artileri, dan lainnya.  (Sementara itu, tentu saja, ksatria berat dengan destrier mereka bertarung habis-habisan untuk Tuhan, raja, dan kemuliaan di tengah medan perang.) Berharga, tetapi jauh lebih murah daripada destrier, courser adalah kuda kerja utama dalam tentara Abad Pertengahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SWIFT_KEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring berjalannya waktu di laut asin setelah pembangunan, lambung kapal menjadi tertutup oleh organisme laut (terutama kerang dan cacing kapal) dan mengalami pembusukan serta korosi. Semua hal tersebut memperlambat kapal secara signifikan, dan lambungnya menjadi kurang aerodinamis dan kokoh. Meskipun berbagai upaya perbaikan telah dicoba selama berabad-abad, baru pada pertengahan abad ke-18, ketika Angkatan Laut Kerajaan Inggris memperkenalkan dan mengembangkan pelapis tembaga, ditemukan "obat" untuk masalah tersebut (meskipun Revolusi Amerika menghambat proses modifikasi). Hal ini menjadi berkah bagi kapal perompak, yang kesulitan menemukan tempat untuk mengikis dan membersihkan lambung mereka. Oleh karena itu, kapal perompak buatan Inggris seperti CSS Alabama, Florida, dan Shenandoah yang dilapisi tembaga, baik cepat maupun mampu berlayar di laut dalam jangka waktu yang lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TACTICAL_MAINTENANCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Conrad Hal Waddington, seorang Inggris, dididik sebagai biologiwan dan kemudian menjadi genetikawan dan filsuf berpengaruh yang meletakkan dasar-dasar "biologi sistem". Namun, dengan pecahnya Perang Dunia II, ia menjawab panggilan dan segera ditugaskan ke penelitian operasional untuk Komando Pantai. Pesawat pembom B-24 Liberator komando tersebut menghabiskan waktu yang tidak wajar di darat untuk pemeliharaan; Tim Waddington mengumpulkan data dan menyimpulkan bahwa terlalu banyak waktu dihabiskan untuk pemeliharaan preventif daripada perbaikan yang diperlukan untuk menjaga pesawat pembom dalam kondisi siap tempur. Temuan ini mengarah pada konsepnya tentang "kesiapan pasukan"; meskipun mengabaikan pemeliharaan rutin mungkin menyebabkan masalah pada beberapa pesawat, jauh lebih sedikit pesawat yang tidak dapat beroperasi pada waktu tertentu. Faktanya, jam terbang efektif pesawat pembom Komando Pantai meningkat sekitar 60%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TANK_BUSTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertempuran terakhir Perang Dunia I menandai penampilan pertama tank, dan para jenderal segera mencari cara untuk menghancurkannya; menyerang dari udara tampaknya menjadi pendekatan yang logis. Namun, mengingat sebagian besar pesawat tempur pada masa itu tidak dilengkapi dengan pelindung dan senjatanya jarang dapat menembus lapisan baja tank, serangan tersebut tidak terlalu efektif … faktanya, RAF mengalami kerugian mendekati 30% di antara pesawat serang darat pada tahun 1918. Namun, ketika Eropa kembali berperang pada tahun 1939, pesawat tempur-bomber yang didedikasikan untuk menyerang tank sudah umum, seperti Stuka Jerman, Hurricane Mk IID Inggris, dan Sturmovik Rusia. Seiring berjalannya perang, bahkan pesawat tempur standar pun dilengkapi dengan meriam dan roket untuk menjadikannya “pemburu tank.” </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_THRUST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tombak – baik yang digunakan untuk melempar maupun untuk menusuk – telah digunakan sejak zaman prasejarah untuk berburu dan berperang. Tombak yang dirancang untuk menusuk cenderung lebih berat, lebih kokoh, dan digunakan dengan satu atau dua tangan. Pada Zaman Perunggu, tombak dengan kepala logam yang terpasang pada soket menjadi senjata paling umum; dan sekitar abad ke-7 SM, orang Yunani menciptakan formasi phalanx, formasi barisan rapat untuk memanfaatkan tombak menusuk sepanjang hingga sembilan kaki dalam barisan padat. Tombak Yunani yang sulit dikendalikan akhirnya digantikan oleh berbagai senjata tongkat, yang menggabungkan tusukan tombak dengan tepi tajam kapak: halberd, glaive, bill, dan pike … yang terakhir menjadi senjata dominan pada abad ke-16 dan ke-17. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BOX_FORMATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama Perang Dunia I, pesawat pembom primitif beroperasi secara terpisah, berdua, atau bertiga; sehingga formasi yang mereka gunakan tidak terlalu signifikan, meskipun memiliki bidang tembak yang tumpang tindih di bagian belakang memberikan keuntungan. Namun, serangan massal pesawat pembom pada Perang Dunia II adalah hal yang berbeda; formasi membantu melindungi dari serangan pesawat tempur musuh, memastikan bom jatuh tepat sasaran, dan mencegah pesawat pembom bertabrakan satu sama lain. Dengan kerugian yang mencapai angka yang mengkhawatirkan pada misi siang hari pertama USAAF di Eropa yang diduduki, Kolonel Curtis LeMay mengembangkan formasi kotak tempur pada Agustus 1942. Pada Desember 1942, meskipun kerugian masih tinggi, angka tersebut telah menurun secara signifikan. Dalam waktu singkat, formasi kotak tempur "Javelin Down" diadopsi oleh baik Amerika maupun Inggris untuk semua operasi pengeboman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_BARDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring berjalannya sejarah dari Zaman Kegelapan ke Zaman Pertengahan di Eropa, baju zirah berlapis busa (caparison) digantikan dengan baju zirah pelat (barding) untuk kuda-kuda bangsawan para ksatria. Caparison tidak mampu menahan efektivitas senjata panah silang, panah panjang, dan tombak yang semakin meningkat, sehingga kuda-kuda menjadi sasaran utama (bukan para pengendara yang dilindungi baju zirah). Barding, mulai dari pelindung dada hingga perlengkapan lengkap baju zirah pelat, pertama kali dikembangkan di bengkel senjata Lombardy. Barding lengkap terdiri dari lima bagian utama: chanfron (wajah), crinière (leher), croupier (bagian belakang), flanchard (sisi), dan peytral (dada). Kuda-kuda destrier yang dilengkapi dengan barding ini mendominasi perang di Eropa selama tiga abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TORPEDO_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada Juni 1914, Arthur Longmore melepaskan torpedo udara pertama di Pangkalan Udara Angkatan Laut Kerajaan di Calshot. Meskipun torpedo udara tidak banyak digunakan selama Perang Dunia I (hulu ledaknya cenderung meledak saat mengenai air), beberapa negara melihat potensi di dalamnya – terutama Inggris, Amerika Serikat, dan Jepang. Selama periode antarperang, ketiganya mengerahkan upaya besar untuk mengembangkan torpedo yang lebih andal dan merancang pesawat khusus untuk mengantarnya. Pesawat pembom torpedo, baik yang berbasis darat maupun yang diluncurkan dari kapal induk, terbukti cukup efektif selama perang yang akan datang, seperti di Taranto dan Pearl Harbor. Meskipun torpedo udara kini umumnya sudah usang, perang laut berubah selamanya di bawah bayang-bayang pesawat pembom torpedo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TORTOISE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Romawi, yang terus-menerus diganggu oleh barbar yang terus menembaki mereka, merancang formasi testudo – atau "kura-kura" – untuk melawan kebodohan tersebut. Pada dasarnya, barisan luar formasi yang padat menyelaraskan perisai mereka untuk membentuk dinding melingkar, sementara mereka yang di dalam mengangkat perisai mereka untuk menutupi bagian atas. Selama formasi kura-kura bertahan, mereka terlindungi dari lutut hingga kepala. Begitu musuh berhenti melempar benda-benda, legiuner dapat dengan cepat memecah formasi dan melanjutkan pembantaian terhadap para barbar. Plutarch adalah orang pertama yang menggambarkan formasi testudo, yang digunakan oleh Mark Anthony selama invasi ke Parthia pada tahun 25 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_TRANSLATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Apakah seorang imam, misionaris, atau bahkan seorang nabi, penting untuk dapat berbicara dalam bahasa umatnya. Melatih misionaris dalam bahasa lokal (seperti yang dilakukan Gereja Katolik dengan misionaris ke bangsa Norse) dan menerjemahkan teks suci agar penduduk setempat dapat membacanya sendiri telah memiliki dampak yang besar terhadap kesuksesan semua upaya penyebaran agama. Memang, bahkan ada santo pelindung terjemahan (ada santo untuk hampir segala hal), yaitu Jerome dari Stridon yang menerjemahkan Alkitab Ibrani ke dalam bahasa Latin. Namun, seperti yang dilakukan oleh para biksu Buddha yang menerjemahkan sutra India ke dalam bahasa Tionghoa, terkadang teks suci disesuaikan untuk memperhitungkan sensitivitas budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MARAUDING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kavaleri berat tidak terlalu efektif dalam pertempuran perkotaan, dan prajurit berkuda biasanya turun dari kuda mereka untuk ikut serta dalam penjarahan, perusakan, dan sebagainya setelah sebuah kota jatuh. Menembus tembok dan benar-benar merebut kota diserahkan kepada infanteri dan artileri yang malang. Namun, kavaleri sangat efektif dalam menakut-nakuti kawasan perkotaan yang tidak ber pagar, merampok melalui jalan-jalan, dan menabrak warga sipil dan prajurit yang tidak menyingkir dari jalan mereka. Hal-hal tidak banyak berubah antara zaman kuno dan zaman modern; tank masih tidak terlalu efektif dalam pertempuran jalanan, tetapi sangat unggul dalam menyerbu pinggiran kota … Stalingrad, Berlin, Manila, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_URBAN_WARFARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekitar 5.500 tahun yang lalu, sebelum penulisan ditemukan untuk mencatatnya, penduduk kota Hamoukar, yang terletak dekat tambang tembaga yang kaya, menjadi korban perang kota pertama yang tercatat dalam sejarah ketika pasukan dari kota Uruk menyerang dan bertempur melintasi jalan-jalan kota, membunuh hampir semua orang. Pertempuran di kawasan perkotaan merupakan mimpi buruk taktis, namun pada Abad Pertengahan, beberapa unit militer mulai mengkhususkan diri dalam hal itu. Ketika tembok kota berhasil ditembus, pasukan infanteri ini akan berduyun-duyun masuk melalui celah tersebut untuk mengakhiri perlawanan dalam pertempuran jarak dekat (karena pasukan berkuda maupun pasukan panah tidak banyak berguna di ruang yang sempit), seperti yang terjadi di Yerusalem dan Konstantinopel selama Perang Salib.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_VOLLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tembakan beruntun, yang telah menyelamatkan para prajurit Inggris berkali-kali, sudah ada jauh sebelum senapan musket; teknik ini digunakan oleh formasi pemanah di peradaban kuno untuk menembakkan sejumlah panah secara bersamaan atas perintah, guna mengatasi ketidakakuratan, kecepatan tembak yang lambat, dan jangkauan terbatas dari busur primitif. Setelah tembakan pertama, biasanya tembakan dilakukan secara berbaris – seperti di Agincourt, di mana pemanah Inggris membantai ksatria Prancis – atau “secara bebas.” Mengingat sebagian besar pasukan milisi hingga abad ke-17 terdiri dari petani yang tidak terlatih, taktik ini cukup efektif melawan pasukan milisi yang sama-sama tidak terlatih. Ketika senapan muncul di medan perang Eropa, taktik ini diadopsi, kemungkinan pertama kali oleh Maurice of Nassau pada tahun 1594.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ROUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kavaleri berat menunjukkan keunggulannya ketika dapat mengejar dan menghancurkan musuh yang telah kalah, terutama yang dalam keadaan kacau dan tidak teratur. Penarikan mundur yang teratur dapat dengan cepat berubah menjadi kekacauan ketika kavaleri berat menyerang unit yang telah menderita kerugian besar; hasilnya: keadaan "setiap orang untuk dirinya sendiri," yang ideal bagi kavaleri cepat dengan tombak dan pedang mereka. Faktanya, secara umum lebih banyak prajurit yang tewas dalam kekacauan daripada dalam pertempuran. Dan tank bekerja sebaik kavaleri berat dalam mengubah penarikan mundur menjadi kekacauan, seperti yang dibuktikan berulang kali oleh Jerman selama blitzkrieg mereka di Eropa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_PROXIMITY_FUSES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sekitar 2.800 pesawat kamikaze menenggelamkan 34 kapal perang Sekutu dan merusak 368 kapal lainnya selama hari-hari terakhir yang putus asa Perang Pasifik … sehingga sekitar 14 persen pilot kamikaze berhasil mencapai sasaran. Mengingat hal ini, tak heran jika artileri laut mengembangkan metode mereka sendiri untuk menghadapi pesawat kamikaze yang menukik. Meskipun meriam anti-pesawat ringan dan berkecepatan tinggi seperti Bofors dan Oerlikon dapat, dan memang, melepaskan banyak peluru di jalur pesawat yang mendekat, justru tembakan meriam anti-pesawat yang lebih berat (seperti 38-kaliber) yang memiliki daya hancur untuk menembak jatuh pesawat tersebut jika berhasil mengenai sasaran. Namun, pada awal 1945, peledak jarak dekat frekuensi radio – tujuh kali lebih efektif daripada yang sebelumnya – akhirnya tersedia dan mengubah jalannya pertempuran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_HOMING_TORPEDOES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah pengembangan prototipe torpedo laut bertenaga sendiri oleh Austro-Hungaria pada tahun 1864, dan produksinya oleh insinyur Inggris Robert Whitehead, perang laut kembali mengalami perubahan. Jerman memiliki minat yang mendalam terhadap teknologi torpedo, dan seiring dengan sistem konvoi yang mempersulit operasi U-boat dalam Perang Dunia II, ilmuwan Jerman merancang torpedo yang dapat diprogram untuk mengikuti pola tertentu. Torpedo-torpedo ini akan mengikuti pola yang telah ditentukan hingga kehabisan bahan bakar atau menabrak sesuatu, sangat efektif melawan formasi kapal. Selanjutnya muncul torpedo "homing", yang menggunakan akustik untuk mendeteksi suara gelombang air dan mengikuti jejaknya hingga mencapai kapal musuh. Dua sistem senjata "fire-and-forget" ini membuat situasi menjadi suram bagi konvoi Sekutu sepanjang sisa perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WOLFPACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Laksamana Karl Dönitz menciptakan istilah Rudeltaktik (atau "taktik gerombolan") untuk menggambarkan strateginya dalam perang kapal selam U-boat di Samudra Atlantik; sekutu menggunakan istilah "wolfpack" untuk merujuk pada serangan massal kapal selam yang berkumpul melawan konvoi – kurang akurat, tetapi lebih metaforis. Seiring berjalannya perang, alih-alih hanya berkeliaran hingga menemukan target untuk torpedonya, kapal selam U-boat berpatroli secara terpisah namun tersebar sepanjang garis koordinasi di sepanjang jalur konvoi. Ketika kapten U-boat melihat konvoi, ia memberi sinyal kepada anggota "gerombolan" lainnya untuk berkumpul dan melancarkan serangkaian serangan terhadap kapal dagang sambil mengabaikan pengawal mereka yang terlalu tipis. Strategi ini sangat efektif, hingga kemajuan dalam peralatan deteksi dan senjata anti-kapal selam memenangkan Pertempuran Atlantik pada akhir 1944.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_ZWEIHANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>'Zweihänder' (juga dikenal sebagai 'Beidhänder') adalah jenis pedang panjang dua tangan yang umum digunakan pada abad ke-16 Masehi dan sangat disukai oleh pasukan Landsknechte Jerman dan Swiss. Akhirnya, senjata ini begitu mematikan terhadap unit yang dilengkapi tombak dan pike sehingga Swiss melarang penggunaannya, meskipun Jerman terus menggunakannya hingga senapan api menjadi umum. Berat, panjang, dan bermata dua, Zweihänder dapat memotong tombak dan pike dengan relatif mudah, dan memiliki jangkauan untuk melakukannya sebelum pedang tersebut dapat ditusuk … seperti dalam Pertempuran Fornovo pada tahun 1495. Tidak terhormat, tetapi sangat efektif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SHADOW_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mengapa harus menghadapi musuh secara langsung jika kamu bisa menyerang mereka dari samping? Dan jika kamu bisa melakukannya dua kali, bukankah itu lebih baik?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SHADOW_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ini adalah tujuan Hannibal pada tahun 216 SM saat menghadapi pasukan Romawi dalam Pertempuran Cannae, dengan membiarkan musuh maju dan seolah-olah membagi pasukannya. Namun, pasukan Romawi akan segera menemukan barisan mereka dihancurkan dari kedua sisi oleh pasukan Afrika Hannibal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_TWILIGHT_VEIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika berhadapan dengan musuh yang lebih kuat, tidak ada yang memalukan dalam menggunakan taktik penipuan dan pengalihan perhatian untuk mengalahkan mereka. Mungkin sedikit rasa malu, tetapi setelah kamu mengalahkan musuhmu, siapa yang akan tersisa untuk menceritakan kisahnya? </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_TWILIGHT_VEIL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Twilight Veil adalah salah satu teknik semacam itu, yang menggunakan penyamaran untuk menghindari deteksi lawan. Jika mereka tidak bisa melihatmu, mereka tidak bisa menyerangmu. Namun, berhati-hatilah: mudah tersesat dalam bayangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_EXPLODING_PALMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada kalanya seorang petarung, dalam panasnya pertempuran, dapat merasa terombang-ambing oleh kabut merah pertempuran. Seseorang bahkan mungkin merasa telapak tangannya meledak dengan kekuatan supranatural. Para biksu pejuang dalam sejarah diyakini telah menguasai teknik semacam ini, menggunakan "kekuatan" tersebut untuk mengalahkan satu atau lebih lawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_EXPLODING_PALMS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tentu saja, semua ini hanyalah kabar burung, kata-kata para pemenang atau, mungkin, para penyintas yang ketakutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SWEEPING_WIND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikatakan bahwa petarung terbaik merencanakan dua langkah ke depan. Atau lebih, jika mereka mampu melakukannya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_SWEEPING_WIND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pertimbangkan biksu Buddha pejuang abad ke-12 Masehi, Benkei, yang merencanakan tujuh langkah ke depan dan bersenjatakan tujuh senjata. Keberanian Benkei menjadi terkenal di seluruh Jepang setelah ia melucuti 999 pedang yang mencoba menyeberangi Jembatan Gojō di Kyoto. Ia hanya dikalahkan oleh musuh terburuk bagi setiap petarung jarak dekat: hujan panah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DANCING_CRANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarah lisan Tiongkok menyebutkan bahwa gaya bela diri White Crane diciptakan setelah Fang Qīniáng mempelajari gerakan hewan yang menjadi nama teknik tersebut. Saat ini, gaya ini terutama dikenal sebagai gaya bela diri tangan kosong, namun dulunya merupakan teknik bersenjata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DANCING_CRANE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Jangan biarkan nama hewan itu menipu Anda—Fang menggunakan pengamatannya untuk mengembangkan gaya yang serbaguna, yang memperkecil jarak antara dua lawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_COBRA_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sudah lama beredar rumor tentang gaya bertarung terlarang, seni bela diri kuno yang kejamnya tak tertandingi. Dan ada yang mengatakan bahwa teknik ini memiliki satu gerakan, satu serangan yang melebihi yang lain, kejahatannya begitu mematikan sehingga bahkan pertandingan latihan biasa pun dapat berakibat fatal bagi salah satu lawan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_COBRA_STRIKE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun anggapan umum di dunia bela diri menyatakan bahwa Cobra Strike telah hilang dari sejarah, orang bertanya-tanya apakah ada beberapa orang berani (atau nekat) yang berhasil mempertahankannya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DISCIPLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Adalah pepatah dalam dunia bela diri bahwa ketika murid sudah siap, guru akan muncul. Dan terkadang, murid sama sekali belum siap, dan guru memberikan pukulan keras yang membuat murid merasa terinspirasi untuk menceritakannya kepada semua temannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_MONK_DISCIPLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Beberapa pengikut tidak hanya mengadopsi teknik-teknik sang guru, tetapi juga sistem spiritual dan keagamaan yang terikat dalam teknik-teknik tersebut—berkeliling dari desa ke desa, dari negara ke negara.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>