<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_MODES_NAME">
			<Text>Mode</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_INTRO_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_INTRO_PARA_1">
			<Text>Selamat datang di Civilopedia untuk Sid Meier's Civilization VI! Di sini Anda akan menemukan deskripsi terperinci tentang semua aspek permainan. Mengklik tab di bagian atas layar akan membawa Anda ke berbagai bagian utama Civilopedia. Bilah Navigasi di sisi kiri layar akan menampilkan berbagai entri dalam suatu bagian. Klik pada suatu entri untuk langsung menuju ke sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CITIES_NAME">
			<Text>Kota-kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota sangat penting bagi kesuksesan peradaban Anda. Mereka memungkinkan Anda untuk membangun unit, bangunan, dan keajaiban. Mereka memungkinkan Anda untuk meneliti teknologi baru dan mengumpulkan kekayaan. Anda tidak dapat menang tanpa kota-kota yang kuat dan strategis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Cara Membangun Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota dibangun oleh unit Pemukim. Jika Pemukim berada di lokasi di mana kota dapat dibangun, tombol aksi "Bangun Kota" akan muncul. Klik tombol tersebut, dan Pemukim akan menghilang, digantikan oleh kota baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Di mana sebaiknya membangun kota-kota?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota sebaiknya dibangun di lokasi yang kaya akan [ICON_Food] Makanan dan [ICON_Production] Produksi, serta memiliki akses ke sumber daya Strategis, Mewah, dan Bonus. Seringkali, membangun kota di hex Sungai atau pesisir adalah ide yang baik, karena sumber air sangat penting bagi pertumbuhan [ICON_Citizen] Penduduk. Kota yang dibangun di Bukit mendapatkan bonus pertahanan, sehingga lebih sulit bagi musuh untuk menaklukkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Setelah memilih seorang Pemukim, lokasi kota yang ideal akan ditampilkan di peta dengan ikon. Selain itu, setiap Pemukim setelah yang pertama akan menampilkan Lensa Pemukim, yang memberikan gambaran tentang lokasi di peta yang akan menyediakan sumber air terbaik untuk kota Anda, serta menandai ubin yang tidak tersedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pertumbuhan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota Anda akan berkembang, atau menambah lebih banyak [ICON_Citizen] Warga, dengan kelebihan [ICON_Food] Makanan. Setiap jumlah [ICON_Food] Makanan yang melebihi total konsumsi [ICON_Citizen] Warga kota, 2 per, dianggap sebagai kelebihan, dan ditambahkan sebagai kemajuan menuju penambahan [ICON_Citizen] Warga baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sebuah kota akan mengalokasikan semua surplus [ICON_Food] Makanan untuk pertumbuhan jika populasi [ICON_Citizen] saat ini berada 2 atau lebih di bawah batas perumahan [ICON_Housing] kota tersebut. Jika populasi [ICON_Citizen] kota berada 1 di bawah batas perumahan [ICON_Housing], laju pertumbuhannya akan melambat menjadi 50%. Ketika populasi [ICON_Citizen] mencapai batas perumahan [ICON_Housing], pertumbuhannya hanya akan berlangsung pada 25% dari laju normal. Sebuah kota dapat tumbuh hingga 5 [ICON_Citizen] penduduk di atas batas perumahan [ICON_Housing] pada laju ini, dan kemudian pertumbuhannya akan berhenti sepenuhnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Sebuah kota akan stagnan dan tidak berkembang jika tidak memiliki surplus [ICON_Food] Makanan. Jika kota tersebut memproduksi [ICON_Food] Makanan lebih sedikit daripada yang dikonsumsi oleh [ICON_Citizen] Penduduknya, kota tersebut akan kelaparan dan secara perlahan kehilangan [ICON_Citizen] Penduduknya hingga mampu mendukung dirinya sendiri kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Makanan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sebuah kota memerlukan 2 [ICON_Food] Makanan per [ICON_Citizen] Warga (istilah lain untuk "[ICON_Citizen] Penduduk") per giliran untuk menghindari kelaparan. Sebuah kota memperoleh [ICON_Food] Makanan (serta hasil lainnya) dengan menugaskan [ICON_Citizen] Penduduknya untuk "bekerja" di lahan sekitar kota. Kota dapat mengolah setiap petak dalam jangkauan 3 ruang dari kota yang juga berada dalam batas peradaban, asalkan petak tersebut tidak sedang diolah oleh kota lain. Kota tidak dapat mengolah petak yang diduduki oleh keajaiban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Jika dibiarkan begitu saja, kota akan menugaskan sebanyak mungkin [ICON_Citizen] Warga untuk memperoleh [ICON_Food] Makanan yang dibutuhkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Perumahan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Housing] Perumahan mewakili jumlah maksimum [ICON_Citizen] Warga atau [ICON_Citizen] Penduduk yang dapat Anda miliki di setiap kota. Sumber dasar [ICON_Housing] Perumahan adalah sumber air.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Banyak bangunan memberikan [ICON_Housing] Perumahan. Setelah meneliti Keramik, setiap kota dapat membangun Gudang Pangan, yang menambah 2 [ICON_Housing] Perumahan, dan kemudian mereka dapat membangun Saluran Pembuangan, yang juga menambah 2 [ICON_Housing] Perumahan. Bangunan di distrik lain terkadang menambah [ICON_Housing] Perumahan, seperti Barak di distrik Perkemahan, Universitas di distrik Kampus, dan Menara Suar di distrik Pelabuhan. Bangunan Istana di kota ibu kota Anda juga menambah 1 [ICON_Housing] Perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Setiap Peternakan, Padang Rumput, Perkebunan, atau Kamp mendukung sejumlah kecil populasi [ICON_Citizen] — 1 unit perumahan [ICON_Housing] untuk setiap 2 perbaikan semacam itu. Mendukung populasi pedesaan [ICON_Citizen] dengan cara ini akan memungkinkan populasi [ICON_Citizen] yang sedikit lebih besar sebelum Era Industri, ketika distrik Perumahan menjadi tersedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Air</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Menempatkan kota Anda dekat sumber air harus menjadi salah satu keputusan pertama Anda dalam permainan apa pun. Kehadiran sumber air yang baik akan langsung menentukan tingkat perumahan awal [ICON_Housing] kota. Kota yang tidak berdekatan dengan sumber air apa pun akan memiliki populasi maksimum [ICON_Citizen] 2 pada awal permainan. Kota yang berada di pesisir akan memiliki populasi maksimum [ICON_Citizen] sebesar 3. Dan kota yang berdekatan dengan Sungai, Danau, atau Oase akan memiliki populasi maksimum [ICON_Citizen] sebesar 5.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Status air tawar suatu kota dapat ditingkatkan dengan menambahkan ubin Aqueduct di samping Pusat Kota. Aqueduct hanya dapat ditempatkan di ubin yang berbatasan dengan Sungai, Danau, atau Gunung yang juga berbatasan dengan Pusat Kota.  Penyelesaian distrik Aqueduct meningkatkan kapasitas perumahan kota [ICON_Housing] dari air sebesar 2 atau hingga 6, mana yang lebih besar—sehingga 7 jika berdekatan dengan Sungai, Danau, atau Oasis, atau 6 jika tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kabupaten</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Dalam Civilization VI, bangunan tidak lagi terkurung di Pusat Kota Anda, melainkan dapat menyebar ke seluruh wilayah Anda sebagai bagian dari distrik. Peta menjadi lebih penting dari sebelumnya karena Anda dihadapkan pada keputusan penempatan strategis yang penting. Kampus dan Situs Suci masing-masing mendapatkan bonus khusus dari penempatan di dekat ubin Gunung, tetapi Kampus juga mendapatkan manfaat dari ubin Hutan Hujan yang dekat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sebuah kota harus meningkatkan populasi warganya sebelum dapat membangun beberapa distrik:[NEWLINE]• 1 populasi warga untuk 1 distrik[NEWLINE]• 4 populasi warga untuk 2 distrik[NEWLINE]• 7 populasi warga untuk 3 distrik[NEWLINE]• Setiap distrik tambahan memerlukan +3 [ICON_Citizen] Penduduk[NEWLINE]Aqueduct, Neighborhoods, dan Spaceports mengabaikan persyaratan [ICON_Citizen] Penduduk ini. Distrik yang memerlukan jumlah tertentu [ICON_Citizen] Penduduk adalah distrik khusus. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Ketika sebuah kota siap untuk membangun sesuatu, tombol "Pilih Produksi" akan muncul. Jika sebuah distrik dapat dibangun, distrik tersebut akan muncul di menu ini. Klik pada distrik untuk memerintahkan kota untuk memulai pembangunan, yang akan membuka lensa penempatan distrik. Di sini, Anda akan diberikan gambaran tentang hasil panen yang tersedia di ubin-ubin di sekitar Pusat Kota Anda, sehingga Anda dapat membuat keputusan yang lebih baik tentang di mana menempatkan distrik Anda. Lensa ini juga akan menunjukkan ubin-ubin yang tidak tersedia, karena beberapa distrik memiliki persyaratan penempatan yang sangat spesifik (misalnya, Encampment tidak dapat dibangun di sebelah Pusat Kota). Selain itu, semua distrik harus dibangun dalam jangkauan 3 ubin dari Pusat Kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Kabupaten dapat dibangun di atas fitur seperti Hutan atau Hutan Hujan jika Anda memiliki teknologi untuk menghapus fitur-fitur tersebut, tetapi dengan waktu konstruksi yang lebih lama. Tidak ada kabupaten yang dapat dibangun di dataran banjir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Lingkungan dan Daya Tarik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kawasan perumahan adalah distrik khusus yang memungkinkan sebuah kota menampung lebih banyak penduduk [ICON_Citizen] dan dipengaruhi oleh daya tarik. Istilah "daya tarik" digunakan untuk menggambarkan bentuk khusus bonus adjacency yang hanya berlaku untuk kawasan perumahan, serta akan memengaruhi sistem pariwisata [ICON_Tourism] dalam Kemenangan Budaya melalui Taman Nasional dan Resor Pesisir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Lingkungan yang menakjubkan menyediakan 6 [ICON_Housing] unit perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Kawasan Perumahan yang Menawan menyediakan 5 [ICON_Housing] unit perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Kawasan Perumahan Rata-Rata menyediakan 4 [ICON_Housing] unit perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Lingkungan yang tidak ramah menyediakan 3 [ICON_Housing] perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Daerah yang menjijikkan menyediakan 2 [ICON_Housing] perumahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Akhirnya, Appeal juga memengaruhi kemampuan untuk menetapkan Taman Nasional dan Resor Pantai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Nilai Daya Tarik sebuah ubin dapat dilihat pada tooltip-nya dan dipengaruhi oleh hal-hal berikut:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>+4: jika ubin berada di pegunungan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_10">
			<Text>+2: Setiap Keajaiban Alam yang berdekatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_11">
			<Text>+1: Setiap Situs Suci, Lapangan Teater, Kompleks Hiburan, atau keajaiban yang berdekatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_12">
			<Text>+1: Setiap gunung, pantai, hutan, atau oasis yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_13">
			<Text>+1: Jika ubin berada di Sungai atau Danau</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_14">
			<Text>+1: Setiap Château dan Sphinx.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_15">
			<Text>-1: Setiap Kawasan Industri, Perkemahan, Bandara, atau Pelabuhan Antariksa yang berdekatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_16">
			<Text>-1: Setiap hutan hujan, rawa, atau dataran banjir yang berdekatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_17">
			<Text>-1: Setiap ubin yang dijarah yang berdekatan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_18">
			<Text>-1: Setiap tambang, tambang batu, sumur minyak, anjungan minyak lepas pantai, dan landasan pacu yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bangunan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setelah distrik Anda selesai dibangun, Anda dapat mulai mengisi distrik tersebut dengan bangunan. Bangunan dapat dibangun melalui Menu Produksi, sama seperti saat Anda membangun distrik. Beberapa bangunan memiliki persyaratan tertentu, seperti bangunan lain atau persyaratan teknologi; bangunan-bangunan ini tidak akan terlihat di Menu Produksi Anda. Anda mungkin memperhatikan bahwa ada beberapa bangunan yang dapat dibangun sebelum Anda menempatkan distrik, seperti Monumen. Bangunan-bangunan ini berada di Pusat Kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Keajaiban</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Keajaiban adalah jenis bangunan khusus yang menempati seluruh heks dan memiliki dampak signifikan pada gameplay. Saat Anda memilih salah satu untuk dibangun dari Menu Produksi, Anda akan masuk ke mode penempatan, sama seperti saat membangun distrik. Sebagian besar keajaiban memiliki persyaratan penempatan khusus, dan mode penempatan akan menyoroti ubin yang tersedia. Semua keajaiban harus dibangun dalam jangkauan 3 ubin dari Pusat Kota. Jika Anda menyelesaikan keajaiban di sebuah kota, kota tersebut akan langsung memperluas batasnya sebanyak dua ubin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Setiap keajaiban adalah unik. Meskipun beberapa peradaban mungkin mencoba membangun keajaiban yang sama, hanya peradaban yang pertama kali menyelesaikan keajaiban tersebut yang dapat menikmati manfaatnya. Peradaban yang gagal menyelesaikan keajaiban tepat waktu akan mendapatkan pengembalian sebagian dari [ICON_Production] Produksi dan beberapa [ICON_Gold] Emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Untuk informasi lebih lanjut tentang setiap keajaiban, lihat bagian Keajaiban dan Proyek di Civilopedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Istana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Istana adalah bangunan khusus. Sebagian bangunan, sebagian keajaiban, Istana secara otomatis muncul di kota pertama yang Anda bangun, yang menjadikan kota tersebut sebagai [ICON_Capital] Ibu Kota kerajaan Anda. Istana memberikan sejumlah kecil [ICON_Production] Produksi, [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan, [ICON_Gold] Emas, dan [ICON_Culture] Budaya kepada peradaban Anda. Jika ibu kota [ICON_Capital] Anda direbut oleh peradaban lain dan Anda masih memiliki kota lain di bawah kendali Anda, Istana akan secara otomatis berpindah ke kota lain, yang akan menjadi ibu kota baru [ICON_Capital] Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Warga negara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota berkembang berdasarkan lahan di sekitarnya. Warga [ICON_Citizen] "bekerja" di lahan tersebut, memanen [ICON_Food] Makanan, [ICON_Gold] Emas, [ICON_Production] Produksi, [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan, dan berbagai hasil lainnya dari ubin-ubin tersebut. Warga kota dapat mengolah ubin yang berjarak tiga ubin dari kota dan berada dalam batas wilayah peradaban Anda. Seiring pertumbuhan kota, ia secara otomatis menugaskan warganya untuk mengolah tanah di sekitarnya. Kota berusaha menyediakan jumlah yang seimbang antara [ICON_Food] Makanan, [ICON_Production] Produksi, dan [ICON_Gold] Emas. Anda dapat memerintahkan warga kota [ICON_Citizen] untuk mengolah ubin lain – misalnya, jika Anda ingin kota tertentu fokus pada menghasilkan [ICON_Gold] Emas, atau [ICON_Production] Produksi, pilih ikon Kelola Warga di Panel Pemilihan Kota untuk memilih ubin spesifik yang akan diolah oleh warga kota [ICON_Citizen] Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_16_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kebahagiaan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_16_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kebahagiaan mengukur tingkat kepuasan penduduk di sebuah kota, dan diukur dengan melihat apakah populasi [ICON_Citizen] di kota tersebut memiliki fasilitas [ICON_Amenities] sebanyak yang diharapkan. Setiap 2 [ICON_Citizen] populasi memerlukan 1 [ICON_Amenities] fasilitas, mulai dari populasi [ICON_Citizen] sebesar 3. Kota yang Puas tidak akan dikenakan modifikator apa pun, tetapi Kota yang Bahagia akan mendapatkan peningkatan pertumbuhan 10% dan peningkatan hasil 5%. Selain itu, Kota yang Sangat Bahagia akan mendapatkan peningkatan pertumbuhan 20% dan peningkatan hasil 10%. Demikian pula, memiliki terlalu sedikit [ICON_Amenities] Fasilitas akan menimbulkan ketidakpuasan di antara [ICON_Citizen] Warga Anda, dan pertumbuhan serta hasil panen akan menerima modifikator negatif. Pada tingkat Ketidakpuasan, pertumbuhan Anda akan berhenti dan Anda mungkin menemukan pemberontak di kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sumber Fasilitas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Amenities] Fasilitas dapat berasal dari berbagai sumber. Setiap jenis sumber daya mewah dapat memberikan hingga 4 [ICON_Amenities] Fasilitas ke kerajaan Anda (1 per kota) untuk 4 kota yang paling membutuhkannya. Distribusi dilakukan secara otomatis, selama sumber daya mewah tersebut ditingkatkan (misalnya, peningkatan perkebunan yang dibangun di atas rempah-rempah). Arena, yang dibangun di Kompleks Hiburan, menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas untuk kota setempatnya. Kebun Binatang dan Stadion juga menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas, tetapi secara regional. Beberapa keajaiban juga menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas. Selain itu, ada beberapa Keyakinan Agama dan kebijakan yang menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas. Beberapa [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar juga menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_17_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Kelelahan akibat perang dan kebangkrutan akan menurunkan fasilitas [ICON_Amenities] di sebuah kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Para ahli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Spesialis adalah tugas alternatif bagi warga [ICON_Citizen], yang melibatkan bekerja di ubin distrik daripada ubin normal. Secara umum, spesialis adalah cara yang baik untuk mendapatkan hasil yang sulit ditemukan di ubin normal, tetapi kota memerlukan dasar dukungan yang kokoh berupa [ICON_Food] Makanan untuk mendukung mereka dalam jangka panjang. Spesialis juga sangat berguna ketika kota berkembang besar di tahap akhir permainan dan memiliki populasi [ICON_Citizen] yang lebih banyak daripada jumlah ubin normal yang tersedia. Ada berbagai jenis spesialis, masing-masing dengan efek yang berbeda. Semua jenis spesialis kecuali [ICON_Citizen] Warga memiliki batasan jumlah tugas yang dapat ada di kota. Batasan ini ditentukan oleh jumlah bangunan di distrik yang terkait dengan jenis spesialis tersebut. Periksa halaman bangunan untuk melihat apakah mereka menambah hasil [ICON_Citizen] Warga tambahan di distrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Para ilmuwan bekerja di kampus dan memberikan +2 [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Para imam bekerja di Situs Suci dan memberikan +2 [ICON_Faith] Iman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Komandan bertugas di Perkemahan dan memberikan +1 [ICON_Production] Produksi dan +2 [ICON_Gold] Emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Kapten bekerja di Pelabuhan dan memberikan +1 [ICON_Food] Makanan dan +2 [ICON_Gold] Emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Pedagang beroperasi di Pusat Perdagangan dan menyediakan +4 [ICON_Gold] Emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Insinyur bekerja di Zona Industri dan menghasilkan +2 [ICON_Production] Produksi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Seniman bekerja di Teater dan memberikan +2 [ICON_Culture] Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_WORLD_NAME">
			<Text>Dunia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Landscape dan Fitur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Dalam Civilization VI, dunia terdiri dari "ubin" berbentuk heksagonal (juga kadang-kadang disebut sebagai heks atau ruang). Ubin-ubin ini memiliki berbagai jenis "terrain" - Gurun, Padang Rumput, Padang Rumput, Bukit, dan sebagainya - serta banyak di antaranya juga mencakup "fitur" seperti Hutan dan Hutan Hujan. Elemen-elemen ini membantu menentukan kegunaan ubin bagi kota terdekat serta seberapa mudah atau sulitnya bergerak melalui ubin tersebut. Jenis terrain dan fitur ubin dapat memiliki dampak penting pada pertempuran yang terjadi di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Setiap ubin dalam permainan termasuk ke dalam sebuah benua. Benua adalah batas geografis dan tidak selalu terkait dengan daratan—misalnya, peta Pangaea terdiri dari beberapa benua. Anda dapat menentukan benua suatu ubin melalui tooltip ubin tersebut atau dengan melihat lensa benua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sumber daya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sumber daya adalah sumber berbagai jenis hasil ([ICON_Food] Makanan, [ICON_Production] Produksi, dll.), dan beberapa di antaranya memberikan bonus khusus lainnya bagi peradaban. Mereka muncul di hex tertentu. Beberapa sumber daya terlihat sejak awal permainan, sementara yang lain memerlukan pengembangan teknologi tertentu sebelum dapat dilihat. Untuk memanfaatkan sumber daya, sumber daya tersebut harus berada di dalam wilayah peradaban Anda dan Anda harus membangun "pembangunan" yang sesuai di hex tersebut. Ada tiga jenis sumber daya: Bonus, Luxury, dan Strategic. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sumber daya bonus dapat meningkatkan produksi [ICON_Food] Makanan, [ICON_Gold] Emas, atau [ICON_Production] Produksi di sebuah heks. Sumber daya bonus tidak dapat diperdagangkan ke peradaban lain. Sumber daya ini dapat "dihasilkan" oleh Pembangun untuk menghilangkan sumber daya tersebut dan memberikan jumlah sekali pakai [ICON_Food] Makanan atau [ICON_Production] Produksi secara langsung ke kota yang memiliki heks.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Sumber daya mewah meningkatkan kebahagiaan peradaban Anda dengan menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas dan memberikan bonus kecil pada hasil panen heks. Hanya satu sumber dari sumber daya mewah tertentu yang menyediakan [ICON_Amenities] Fasilitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Sumber daya strategis tidak selalu terlihat di awal permainan—mereka mungkin memerlukan pengetahuan tentang teknologi tertentu sebelum muncul di peta. Sumber daya strategis memungkinkan Anda untuk membangun unit-unit tertentu. Ketika Anda membangun peningkatan di hex sumber daya strategis, hal ini memungkinkan Anda untuk membangun unit yang memerlukan sumber daya tersebut (misalnya, Musketmen memerlukan Niter) di kota mana pun yang memiliki distrik yang sesuai—Encampment untuk unit darat, Harbor untuk unit laut, atau Aerodrome untuk unit udara. Jika Anda membangun peningkatan di 2 salinan sumber daya tersebut, Anda dapat membangun atau membeli unit-unit tersebut di kota mana pun, terlepas dari apakah kota tersebut memiliki distrik yang sesuai atau tidak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Keajaiban Alam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Keajaiban alam adalah ciptaan besar dan megah dari alam yang memukau dan menginspirasi kita semua. Di antaranya adalah Danau Kawah dan Terumbu Karang Besar – semua tempat yang benar-benar menampilkan keindahan megah dunia alam. Semua keajaiban alam memberikan manfaat unik bagi peradaban Anda, dan beberapa di antaranya bahkan memiliki efek khusus tambahan (misalnya, penyembuhan di dekat Laut Mati akan membuat kesehatan unit terisi penuh.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sungai</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Secara tradisional, kota-kota dibangun di sepanjang sungai, dan hal ini memiliki alasan yang baik. Sungai menyediakan air bersih untuk diminum dan irigasi, yang memperbaiki lahan pertanian di sekitar kota. Sungai juga melindungi kota, karena sangat sulit untuk menyerang sebuah kota yang terletak di seberang sungai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sungai menghalangi Zona Kendali dari semua unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Desa-desa Suku</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Desa-desa suku kurang maju dibandingkan peradaban lain, tetapi tetap ramah. Mengunjungi desa-desa suku memberikan manfaat acak bagi peradaban unit yang pertama kali memasuki wilayah mereka. Desa tersebut akan menghilang setelah hadiah-hadiahnya diambil. Hadiah-hadiah tersebut meliputi penyintas seperti Pembangun atau Pedagang, teknologi atau peningkatan teknologi, unit militer, [ICON_Faith] Keyakinan, [ICON_Gold] Emas, [ICON_GreatWork_Relic] Relik, atau peningkatan civic.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bangsa Barbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Barbarian berasal dari "pos penjagaan", yang dapat muncul secara acak di setiap petak yang tidak dapat dilihat oleh unit. Setiap unit Barbarian berasal dari pos penjagaan asalnya. Ada tiga jenis pos penjagaan Barbarian: Laut, Kavaleri, dan Pertarungan Jarak Dekat. Sebuah peradaban akan mendapatkan hadiah [ICON_Gold] Emas dengan menghancurkan pos penjagaan Barbarian − selain manfaat menghentikan pos tersebut untuk menghasilkan lebih banyak unit Barbarian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Pos-pos penjaga laut Barbarian di sepanjang pantai dapat menciptakan unit laut (sebanding dengan unit yang dapat diciptakan oleh peradaban dengan teknologi paling canggih). Unit-unit ini akan mengancam pantai Anda, menghancurkan perbaikan laut, dan menyerang unit darat yang tidak beruntung yang mendekati pantai terlalu dekat. Penting untuk mempertahankan armada laut untuk menjauhkan mereka, tetapi cara terbaik untuk menghentikan serangan ini adalah dengan menghancurkan pos-pos penjaga pantai terdekat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Pos-pos kavaleri yang muncul di daratan dan dekat sumber daya kuda akan menghasilkan unit berkuda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Pos-pos pertempuran jarak dekat mencakup setiap instance Barbarian yang muncul.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Setiap pos penjagaan akan terlebih dahulu menghasilkan seorang Pengintai, yang akan mencari target. Jika Anda terdeteksi oleh Pengintai Barbarian, ia akan kembali ke pos penjagaannya dan mulai membangun unit untuk serangan atau penyerbuan. Waspadalah, karena Anda akan menjadi target berikutnya. Jika Anda tidak bertindak cepat, Anda akan segera melihat sekelompok Barbarian di perbatasan Anda, siap menghancurkan bangunan Anda atau menaklukkan kota Anda. Itulah mengapa penting untuk secara berkala membersihkan wilayah sekitar peradaban Anda, menghancurkan pos penjagaan sebelum mereka menjadi ancaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Lensa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Lensa adalah alat yang dapat Anda gunakan untuk mengubah cara Anda melihat dunia. Setiap lensa akan menampilkan informasi penting yang akan membantu Anda membuat keputusan strategis dalam permainan. Beberapa lensa diaktifkan secara otomatis, misalnya saat Anda memilih untuk menempatkan distrik dari menu Produksi kota. Yang lain dapat diaktifkan secara manual melalui tombol Lensa di peta mini. Berikut adalah lensa yang dapat Anda gunakan dalam permainan dan fungsinya:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Banding. Menampilkan tingkat banding setiap ubin.[NEWLINE][NEWLINE]Benua. Menampilkan luas geografis setiap benua.[NEWLINE][NEWLINE]Penempatan Distrik. Menampilkan lokasi penempatan yang valid untuk keajaiban dan distrik, serta bonus adjacency yang tersedia untuk distrik. Ini hanya akan muncul saat mencoba membangun distrik atau keajaiban.[NEWLINE][NEWLINE]Pemerintahan. Menampilkan distribusi pemerintahan di seluruh peta.[NEWLINE][NEWLINE]Politik. Menampilkan pemilik setiap ubin.[NEWLINE][NEWLINE]Agama. Menampilkan agama mayoritas dan distribusi pengikut agama di seluruh peta. Ini muncul setiap kali unit Agama dipilih.[NEWLINE][NEWLINE]Pemukim. Menampilkan lokasi kota yang direkomendasikan dan ketersediaan air di setiap ubin.[NEWLINE][NEWLINE]Pariwisata. Menampilkan jumlah [ICON_Tourism] turis yang ditarik oleh setiap ubin.[NEWLINE][NEWLINE]Kekaisaran. Menampilkan batas kota Anda dan lokasi distrik dengan bonus adjacency.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_COMBAT_NAME">
			<Text>Pertempuran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pertempuran terjadi antara dua entitas politik yang sedang berperang satu sama lain. Sebuah peradaban dapat berperang dengan peradaban lain atau dengan negara kota. Bangsa barbar selalu berperang dengan semua peradaban dan negara kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mendeklarasikan Perang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada beberapa cara untuk mendeklarasikan perang. Cara pertama memerlukan Anda untuk memindahkan unit militer yang Anda kendalikan ke unit milik peradaban lain. Hal ini akan memicu munculnya pesan pop-up yang menanyakan apakah Anda ingin memulai perang. Alternatifnya, perang dapat dideklarasikan melalui Jendela Diplomasi. Di dalam jendela tersebut, Anda selalu memiliki opsi untuk melakukan deklarasi perang secara tiba-tiba, kecuali terhadap sekutu yang telah Anda nyatakan. Peradaban Anda akan dikenakan hukuman perang yang mahal jika Anda melakukan deklarasi perang secara tiba-tiba. Untuk menghindari sebagian hukuman tersebut (tetapi tidak semuanya), kecam peradaban yang bersalah, dan segera opsi untuk secara resmi mendeklarasikan perang akan muncul di jendela Diplomasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kelelahan Perang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Memiliki negara yang terus-menerus terlibat dalam perang akan mengurangi produktivitas dan kebahagiaan rakyat Anda. Kelelahan perang semakin meningkat setiap kali Anda bertempur. Akumulasi ini menjadi lebih parah jika pertempuran terjadi di wilayah asing atau jika unit-unit Anda tewas. Hal ini menjadi lebih parah lagi jika unit-unit tersebut tewas akibat senjata nuklir, tetapi meluncurkan senjata nuklir sendiri adalah sumber kelelahan perang yang paling besar. Semua kelelahan perang yang Anda akumulasikan akan meningkat tergantung pada era dan jika Anda mendeklarasikan perang tanpa menggunakan Casus Belli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Kelelahan perang diterapkan pada setiap kota yang Anda miliki sebagai fasilitas negatif [ICON_Amenities], yang menurunkan pertumbuhan dan produktivitas kota Anda. Memiliki fasilitas [ICON_Amenities] yang rendah dalam waktu yang terlalu lama dapat menyebabkan pasukan pemberontak muncul di kota-kota Anda. Unit-unit musuh ini akan menyerang unit-unit Anda dan menjarah wilayah dan distrik Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Meskipun kelelahan perang akan berkurang secara perlahan saat Anda masih berada dalam perang, kelelahan tersebut akan berkurang dengan laju yang jauh lebih cepat ketika Anda tidak sedang berperang dengan pemain mana pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Provokasi perang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Agresi militer bukan hanya konsekuensi diplomatik; ia dapat menjadi suatu keadaan pikiran, yang dianggap sebagai hal yang paling mulia dari sudut pandang tertentu. Dipercaya bahwa seorang prajurit pada awal penaklukan Napoleon melihat agresi militer yang terus-menerus dari Jenderal dan Kaisarnya sebagai tindakan yang benar! Namun, ada hukuman yang berat bagi siapa pun yang melancarkan perang yang tidak beralasan atau tanpa Casus Belli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Seorang pemain yang memulai perang non-Casus Belli (lihat bagian tentang Casus Belli di bawah Diplomasi) akan mulai mengumpulkan hukuman diplomasi akibat provokasi perang dari peradaban lain yang telah berinteraksi dengannya, di atas kelelahan perang yang sudah dialami. Melancarkan perang mendadak, merebut kota-kota peradaban lawan, menghancurkan kota-kota yang direbut, dan menggunakan senjata nuklir akan meningkatkan hukuman diplomasi berdasarkan era di mana pemain tersebut berada. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Pendekatan lain adalah dengan terlebih dahulu mengecam peradaban lawan dan kemudian secara resmi mendeklarasikan perang. Dengan jalur perang ini, hukuman bagi provokator perang TIDAK ditingkatkan, dan ada kesempatan untuk menggunakan Casus Belli guna mengurangi hukuman tersebut.  Namun, karena Anda harus terlebih dahulu mengecam lawan Anda, rencana semacam ini "terbaca" oleh target, dan Anda tidak akan memiliki keunggulan kejutan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mengakhiri Perang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Perang dapat berakhir dengan cara kekerasan atau damai. Perang berakhir dengan cara kekerasan ketika salah satu pihak dihancurkan. Hal ini terjadi ketika pihak tersebut telah kehilangan kota terakhirnya. Penyelesaian damai suatu perang melibatkan negosiasi diplomatik. Anda atau lawan Anda dapat menginisiasi Perjanjian Damai. Lihat bagian Diplomasi untuk detail lebih lanjut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Barbarian tidak akan pernah bernegosiasi. Perang dengan Barbarian akan terus berlanjut hingga Barbarian dihancurkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Statistik Pertempuran Unit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Dalam Civilization VI, unit militer memiliki lima statistik yang berorientasi pada pertempuran: Hit Points, [ICON_Strength] Kekuatan Pertempuran, [ICON_Ranged] Kekuatan Jarak Jauh, [ICON_Bombard] Kekuatan Serangan Artileri, dan [ICON_Range] Jarak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Semua unit memiliki 100 Poin Kesehatan. Saat sebuah unit menerima kerusakan, ia kehilangan Poin Kesehatan. Sebuah unit akan hancur begitu ia kehilangan semua Poin Kesehatan yang dimilikinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Semua unit militer memiliki [ICON_Strength] Kekuatan Tempur. Unit pertempuran jarak dekat menggunakan [ICON_Strength] Kekuatan Tempur mereka saat menyerang atau bertahan. Unit pertempuran jarak jauh menggunakan [ICON_Strength] Kekuatan Tempur mereka saat bertahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Setiap unit yang dapat melakukan serangan jarak jauh memiliki statistik [ICON_Ranged] Kekuatan Jarak Jauh. Angka ini dibandingkan dengan statistik [ICON_Strength] Kekuatan Tempur target untuk menentukan hasil serangan. Unit darat dengan statistik [ICON_Ranged] Kekuatan Jarak Jauh juga dapat menyerang pertahanan distrik, tetapi dengan efektivitas yang berkurang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>[ICON_Bombard] Kekuatan Bombard adalah kekuatan anti-distrik dari sebuah unit. Unit dengan [ICON_Bombard] Kekuatan Bombard juga dapat menyerang unit lain, tetapi dengan efektivitas yang berkurang. Unit darat tidak dapat memiliki baik [ICON_Bombard] Kekuatan Serangan Meriam maupun [ICON_Ranged] Kekuatan Serangan Jarak Jauh, tetapi unit laut pada dasarnya berfungsi sebagai baik [ICON_Bombard] unit serangan meriam maupun [ICON_Ranged] unit serangan jarak jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Statistik Jarak [ICON_Range] unit menentukan jarak di mana unit dapat melancarkan serangan jarak jauh. Jarak [ICON_Range] "2" berarti target dapat berada di ubin yang berdekatan atau satu ubin jauhnya. Jarak [ICON_Range] "1" berarti target harus berada di ubin yang berdekatan dengan penyerang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Beberapa unit memiliki nilai pertempuran anti-udara [ICON_AntiAir_Large]. Unit-unit ini secara otomatis mempertahankan diri dari serangan udara dalam jangkauan anti-udara mereka. Kekuatan anti-udara [ICON_AntiAir_Large] digunakan untuk mengevaluasi pertempuran dengan pesawat penyerang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Jarak Pandang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Secara umum, tidak boleh ada halangan, seperti gunung, antara unit jarak jauh dan targetnya. Unit yang berada di bukit atau terbang seringkali dapat melihat melintasi medan yang menghalangi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bonus Pertempuran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Perang tidak hanya dilakukan oleh mereka yang berpengalaman dan dilengkapi dengan baik. Sejarah militer telah berulang kali menunjukkan bahwa seorang pejuang yang menggunakan taktik yang lebih unggul, kepemimpinan yang baik, dan memanfaatkan medan perang dapat mengalahkan pasukan yang secara jumlah lebih besar dan lebih baik dilengkapi. Di Civilization VI, hal ini tidak berbeda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Dengan menggabungkan kekuatan militer Anda dengan organisasi pasukan gabungan yang tepat, kepemimpinan, dan penggunaan medan yang intuitif, Anda dapat memiliki kekuatan untuk menghancurkan pasukan musuh, tidak peduli seberapa besar atau kecil, canggih atau tidak. Dengan memanfaatkan medan untuk keuntungan Anda, Anda dapat menempatkan pasukan Anda di bukit-bukit, hutan hujan, atau hutan, dan di seberang sungai dari musuh Anda untuk memastikan keunggulan pertahanan yang jelas. Mengamati pergerakan musuh di medan saat mereka mendekati Anda juga dapat membantu Anda memahami rencana pertempuran mereka atau di mana mereka berencana menyerang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Medan tempur juga dapat merugikan pertempuran Anda; pastikan untuk menghindari bertempur di Dataran Banjir dan Rawa-rawa, karena area ini memiliki dampak negatif terhadap pertahanan Anda. Jika Anda berada di medan tempur yang tidak dapat dipertahankan dan merasa tidak mampu mengalahkan musuh dalam serangan, mungkin membangun beberapa Benteng dapat membantu Anda menahan serangan musuh. Ingatlah untuk menyerang sayap musuh, karena itu adalah titik terlemah mereka dan akan memberikan Anda keunggulan! Menggunakan pasukan militer yang seimbang dengan penempatan medan yang tepat sambil memanfaatkan seorang Panglima Besar akan memastikan kemenangan!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Bonus Flanking dan Dukungan: Mengalahkan musuh dengan taktik yang lebih baik serta memastikan unit di medan perang didukung oleh unit sekutu yang sesuai sangat penting untuk memastikan kemenangan di medan perang. Dalam Civilization VI, kami mensimulasikan hal ini melalui Bonus Flanking dan Dukungan. Setelah pemain menyelesaikan Civic Tradisi Militer, militer mereka dianggap cukup maju untuk mendapatkan manfaat dari bonus-bonus ini.[NEWLINE][NEWLINE]Flanking: Jika unit pertempuran jarak dekat musuh dikelilingi oleh 2 atau lebih unit pertempuran jarak dekat sekutu yang berdekatan selama serangan, unit tersebut dianggap terflanking, memberikan bonus pertempuran +2 kepada penyerang pertempuran jarak dekat untuk setiap unit pertempuran jarak dekat sekutu tambahan yang melakukan flanking.[NEWLINE][NEWLINE]Support: Saat mempertahankan diri dari serangan pertempuran jarak dekat musuh, unit yang mempertahankan diri dapat memperoleh bonus pertempuran +2 untuk setiap unit sekutu yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengalaman dan Promosi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Unit yang selamat dari pertempuran atau menemukan Desa Suku akan mendapatkan "Poin Pengalaman" (XP). Ketika unit mencapai jumlah XP tertentu, unit tersebut akan "naik level", pada titik ini unit dapat menerima promosi. Promosi meningkatkan kemampuan unit dalam beberapa hal. Saat memilih promosi, unit akan disembuhkan sejumlah Poin Kesehatan. Unit tidak akan terus mendapatkan XP tambahan hingga promosi dipilih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pertempuran Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota dapat diserang dan direbut oleh unit militer. Setiap kota memiliki statistik "Kekuatan Tempur Kota" yang menentukan kekuatan kota tersebut saat diserang oleh unit lain. Semakin tinggi Kekuatan Tempur Kota, semakin sulit untuk merebut kota tersebut. Kecuali kota tersebut sangat lemah atau unit penyerang sangat kuat, merebut sebuah kota akan memakan waktu beberapa giliran. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Tembok memberikan perlindungan tambahan bagi sebuah kota atau perkemahan, sehingga semakin sulit untuk ditaklukkan. Perlindungan ini seperti armor, melindungi kota dari serangan. Unit pertempuran jarak dekat hanya menimbulkan 15% dari kerusakan normal mereka terhadap tembok, sedangkan unit pertempuran jarak jauh hanya menimbulkan 50% dari kerusakan normal mereka. Hanya unit bombardir yang memberikan 100% kerusakan normal mereka terhadap dinding, menjadikannya wajib untuk merebut kota yang diperkuat. Jika dinding rusak, efektivitasnya berkurang dan kesehatan distrik akan mulai menerima sedikit kerusakan setiap kali diserang. Dinding hanya dapat memulihkan kesehatannya dengan Proyek yang ditemukan di Antrian Produksi kota, seperti memperbaiki bangunan distrik, yang tersedia jika distrik tersebut tidak menerima kerusakan selama 3 giliran berturut-turut. Setelah sebuah kota memiliki dinding, ia dapat melakukan serangan jarak jauh terhadap unit musuh menggunakan statistik "Kekuatan Jarak Jauh Kota".[NEWLINE][NEWLINE]Kekuatan Tempur Kota didasarkan pada Kekuatan Tempur [ICON_Strength] dari unit jarak dekat terkuat yang dibangun oleh peradaban Anda, dikurangi 10, atau oleh Kekuatan Tempur [ICON_Strength] dari unit militer yang ditempatkan di kota.[NEWLINE][NEWLINE]Kekuatan Jarak Jauh Kota didasarkan pada Kekuatan Jarak Jauh [ICON_Ranged] dari unit jarak jauh terkuat yang dibangun oleh peradaban Anda.[NEWLINE][NEWLINE]Kota mendapatkan bonus tambahan untuk Kekuatan Tempur Kota untuk setiap distrik yang tidak dijarah, membuat kota besar lebih sulit untuk ditaklukkan, serta dari medan dan beberapa sumber modifikasi lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Kota juga dapat diserang oleh unit musuh. Pusat Kota dan distrik pertahanan lainnya seperti Perkemahan dianggap dalam keadaan terkepung jika keenam ubin di sekitarnya diduduki oleh unit musuh, berada di bawah Zona Kendali musuh, atau tidak dapat dilalui karena gunung atau Keajaiban Alam. Dalam situasi ini, distrik tersebut tidak akan memulihkan kesehatan yang hilang, melainkan tidak akan sembuh secara otomatis setiap giliran seperti biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Menaklukkan Sebuah Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ketika unit Anda memasuki kota musuh, Anda memiliki dua pilihan: Anda dapat menghancurkan kota tersebut (jika kota tersebut bukan ibu kota [ICON_Capital]) atau Anda dapat menaklukkannya dan menjadikannya bagian dari kerajaan Anda. Jika kota tersebut pernah menjadi milik peradaban lain, Anda juga dapat memilih untuk mengembalikannya kepada pemilik aslinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pelatihan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Formasi memungkinkan Anda untuk dengan mudah memindahkan unit-unit secara bersamaan. Hal ini dapat berguna untuk mengawal unit-unit sipil di wilayah musuh, atau bahkan menciptakan unit-unit yang lebih kuat dalam Korps dan Angkatan Darat. Sebuah unit militer dapat membentuk formasi dengan unit pendukung atau sipil kapan saja. Unit militer laut juga dapat membentuk formasi dengan unit darat yang diangkut. Unit pendukung, seperti unit pengepungan, paling efektif dalam pertempuran ketika terhubung dengan unit militer lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mulai dari Era Industri setelah menyelesaikan program pendidikan kewarganegaraan Nasionalisme, pemain akan dapat membuka kemampuan untuk menggabungkan beberapa unit militer jenis yang sama menjadi satu unit yang lebih kuat. Dua unit militer dari jenis yang sama dapat digabungkan untuk membentuk Korps, memberikan +10 pada [ICON_Strength] Kekuatan Tempur dasar mereka. Setelah meneliti Mobilisasi, tiga unit dari jenis yang sama dapat digabungkan menjadi Angkatan Darat, memberikan +7 pada [ICON_Strength] Kekuatan Tempur dasar mereka. Perlu diingat bahwa HP mereka TIDAK meningkat saat unit digabungkan dengan cara ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Setelah sebuah Korps atau Angkatan Darat dibentuk, unit-unit tersebut tidak boleh dibubarkan kembali menjadi unit-unit individu. Pengalaman dan promosi dari unit dengan pengalaman tertinggi akan dipertahankan saat membentuk formasi ini, sehingga disarankan untuk menggabungkan unit-unit pemula dengan unit-unit yang lebih berpengalaman. Unit-unit laut juga dapat digabungkan menjadi Armada dan Armada Besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pencurian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Baik perbaikan maupun bangunan di distrik tanpa garnisun dapat dijarah. Tindakan ini membuatnya tidak berfungsi dan memberikan unit yang menjarah dengan bentuk "jarahan" tertentu. Kecuali untuk penyembuhan, hadiah jarahan ini meningkat seiring kemajuan Anda dalam permainan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Menjarah sebuah distrik membutuhkan 3 Poin Pergerakan, atau seluruh pergerakan Anda. Setiap bangunan di sebuah distrik harus dijarah secara terpisah, dan memberikan jarahan tertentu berdasarkan distrik tersebut. Lihat halaman distrik untuk hasil jarahan spesifik. Setelah dijarah, sebuah bangunan tidak dapat dijarah lagi hingga pemiliknya mengaktifkannya kembali (dilakukan melalui Menu Produksi dan membutuhkan 25% dari biaya produksi [ICON_Production] konstruksi awal bangunan tersebut.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Mencuri sebuah peningkatan akan menghabiskan 3 Poin Gerak, atau seluruh gerakan Anda (jika Anda memiliki [ICON_Movement] Poin Gerak kurang dari 3). Hal ini akan menandai peningkatan di ubin tersebut sebagai "dicuri".  Setelah dijarah, perbaikan tidak dapat dijarah lagi hingga pemiliknya mengembalikannya ke status aktif (operasi Pembangun yang selalu memakan satu giliran tetapi tidak memerlukan biaya Pembangun). Lihat halaman perbaikan untuk hasil spesifik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_MOVEMENT_NAME">
			<Text>Pergerakan Unit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Poin Gerakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Semua unit mobil memiliki sejumlah poin pergerakan [ICON_Movement] yang dapat mereka gunakan untuk bergerak setiap giliran. Setelah mereka menghabiskan poin pergerakan [ICON_Movement] tersebut, mereka tidak dapat bergerak lagi hingga giliran berikutnya. Unit menghabiskan poin pergerakan [ICON_Movement] untuk memasuki ubin, menyerang unit lain, atau menjarah perbaikan atau distrik. Medan ubin yang akan dimasuki unit menentukan biaya poin pergerakan [ICON_Movement] untuk pergerakan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Jalan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Jalan raya merupakan bagian penting dalam pergerakan di seluruh dunia. Dibangun oleh unit Trader mulai dari Era Kuno, jalan raya awalnya mengurangi biaya pergerakan [ICON_Movement] dari satu ubin ke ubin lain menjadi 1 saat berpindah dari satu ubin jalan raya ke ubin jalan raya lainnya. Seiring kemajuan teknologi, Anda akan dapat membangun jalan raya yang lebih baik dan bahkan jembatan. Jalan modern, misalnya, mengurangi biaya pergerakan [ICON_Movement] menjadi setengah poin pergerakan [ICON_Movement] per ubin, saat berpindah dari satu ubin jalan ke ubin jalan lainnya. Semua jalan memungkinkan unit untuk mengabaikan penalti pergerakan berdasarkan medan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Jalan-jalan dibangun oleh Pedagang, tetapi juga dapat dibangun secara manual oleh Insinyur Militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Zona Pengendalian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Banyak unit tempur memiliki pengaruh "Zone of Control" (ZOC) terhadap ubin di sekitarnya. Unit tempur yang memasuki ZOC musuh harus berhenti, terlepas dari sisa [ICON_Movement] Movement yang dimiliki. Unit yang dihentikan oleh ZOC musuh dapat memilih untuk menyerang jika memiliki [ICON_Movement] Movement yang cukup untuk melakukannya.[NEWLINE][NEWLINE]Unit jarak jauh dan unit kelas Bombard tidak memiliki ZOC. Unit kavaleri, serta unit kelas Naval Raider, memiliki kemampuan untuk mengabaikan ZOC musuh.[NEWLINE][NEWLINE]Unit agama memiliki ZOC terhadap unit agama lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sungai menghalangi Zona Kendali dari semua unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Gerakan Angkatan Laut</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Secara umum, unit laut mengikuti aturan yang sama dengan unit darat, kecuali bahwa mereka bergerak di air而不是di darat. Unit laut awal sering kali terbatas pada perairan pesisir (yang berbatasan dengan ubin darat) dan kota-kota pesisir. Akhirnya, Anda akan memproduksi unit laut yang dapat memasuki ubin laut dalam, dan dengan demikian menjelajahi dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Unit yang berangkat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_MOVEMENT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pada awal permainan, unit darat Anda tidak dapat memasuki ubin air. Namun, setelah Anda mempelajari teknologi Berlayar, Pembangun dapat bergerak ke ubin air pesisir. Setelah Navigasi Langit, Pedagang dapat naik kapal. Dan setelah Pembuatan Kapal, semua unit dapat naik kapal. Untuk menaiki kapal, pindahkan unit ke ubin pesisir dan klik tindakan "Pindahkan Ke". Setelah menaiki kapal, unit harus bergerak ke air.[NEWLINE]Unit darat yang menaiki kapal dianggap berada di kapal pengangkut dan tidak memiliki kemampuan tempur yang sama seperti saat di darat. Unit darat yang menaiki kapal juga mengalami penurunan kekuatan tempur dan hanya dapat sembuh di perairan ramah, sehingga menjadi jauh lebih rentan terhadap serangan dari unit laut musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_SCIENCE_NAME">
			<Text>Ilmu Pengetahuan dan Teknologi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setiap teknologi yang Anda peroleh memberikan peradaban Anda akses ke unit, bangunan, sumber daya, atau keajaiban yang canggih, atau memberikan manfaat konkret lainnya seperti kemampuan untuk menebang Hutan dan memanen Ternak. Setiap teknologi baru membuat peradaban Anda semakin kuat. Setiap giliran, peradaban Anda menerima [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan yang ditambahkan ke cadangan ilmu pengetahuan Anda, dan ketika Anda telah mengumpulkan cukup [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan, Anda memperoleh teknologi baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Ilmu Penghasilan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Science] Ilmu pengetahuan berasal dari berbagai sumber, termasuk warga Anda [ICON_Citizen] (0,7 per [ICON_Citizen]), Istana Anda, beberapa kebijakan, beberapa keyakinan agama, beberapa sumber daya, keajaiban, perdagangan, dan tentu saja distrik Kampus dan bangunannya. Lihat Civilopedia untuk menemukan sumber-sumber [ICON_Science] Ilmu pengetahuan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Momen Eureka</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Momen Eureka, yang juga dikenal sebagai "peningkatan teknologi", memberikan dorongan instan dan signifikan terhadap penelitian teknologi Anda. Peningkatan ini akan diperoleh secara alami saat Anda bermain game, dan tindakan Anda akan menentukan jenis Momen Eureka yang Anda temui. Misalnya, mendirikan kota di pesisir akan meningkatkan kemajuan Anda dalam Sailing, dan membuat padang rumput akan meningkatkan kemajuan Anda dalam Horseback Riding. Pohon Teknologi mencantumkan peningkatan yang terkait dengan setiap teknologi, tetapi Anda juga dapat memperolehnya dari sumber lain (seperti Tokoh Besar, Perjanjian Penelitian, atau penelitian bersama tim).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pohon Teknologi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk melihat bagaimana semua ini bekerja dalam permainan, lihatlah Pohon Teknologi yang menakjubkan. Pohon Teknologi ini menampilkan semua teknologi dan menunjukkan bagaimana mereka saling terhubung. Anda dapat mengklik sebuah teknologi untuk memerintahkan peradaban Anda untuk menelitinya – jika peradaban Anda belum menguasai teknologi prasyaratnya, peradaban Anda akan menelitinya juga. Pohon Teknologi akan menampilkan rute tercepat menuju teknologi yang diminta, dan Anda akan meneliti prasyarat yang diperlukan sesuai urutan yang ditampilkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CULTURE_NAME">
			<Text>Budaya dan Kewarganegaraan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Culture] Budaya adalah cara Anda maju melalui Pohon Kebijakan, membuka kebijakan dan pemerintahan baru. Ini juga cara Anda memperluas wilayah kota-kota Anda. Yang paling penting, [ICON_Culture] Budaya dapat menjadi jalur kemenangan lainnya. Setiap kebijakan yang Anda peroleh memberikan peradaban Anda akses ke kebijakan atau pemerintahan, serta beberapa bangunan, distrik, dan kemajuan diplomatik. Anda memperoleh kebijakan dengan mengumpulkan [ICON_Culture] Budaya. Setiap giliran, peradaban Anda mendapatkan sejumlah [ICON_Culture] Budaya yang ditambahkan ke pool Anda. Setiap kebijakan membutuhkan sejumlah [ICON_Culture] Budaya untuk dipelajari; ketika Anda telah mengumpulkan cukup [ICON_Culture] Budaya, Anda memperoleh kebijakan tersebut. Ketika Anda mendapatkan kebijakan baru, pool Anda akan kosong dan Anda mulai mengumpulkan lagi dari awal, menabung untuk kebijakan berikutnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Budaya Penghasilan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Budaya] Budaya dapat diperoleh dari keajaiban, kebijakan, kemampuan pemimpin, keajaiban alam, negara kota, keyakinan, [ICON_RutePerdagangan] Rute Perdagangan, dan tentu saja distrik Theater Square. Lihat Civilopedia untuk menemukan sumber-sumber [ICON_Budaya] Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Momen Inspiratif</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Momen Inspirasi, yang juga dikenal sebagai "boost sipil", memberikan dorongan instan dan signifikan dalam mempelajari suatu bidang sipil. Boost ini akan diperoleh secara alami saat Anda bermain game, dan tindakan Anda akan menentukan jenis Momen Inspirasi yang Anda temui. Misalnya, membangun keajaiban akan meningkatkan kemajuan Anda dalam Drama dan Puisi, dan membangun distrik apa pun akan meningkatkan kemajuan Anda dalam Tenaga Kerja Negara. Pohon Civic mencantumkan dorongan yang terkait dengan setiap civic, tetapi Anda juga dapat mendapatkannya dari sumber lain (seperti Tokoh Besar atau penelitian bersama tim).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pohon Kewarganegaraan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk melihat bagaimana semua ini bekerja dalam permainan, lihatlah Pohon Kebijakan yang menakjubkan. Pohon ini menampilkan semua kebijakan dan menunjukkan bagaimana mereka saling terkait. Anda dapat mengklik sebuah kebijakan untuk memerintahkan peradaban Anda mempelajarinya – jika peradaban Anda belum menguasai kebijakan prasyaratnya, peradaban Anda akan menelitinya juga. Pohon Kebijakan akan menampilkan rute tercepat menuju kebijakan yang diminta, dan Anda akan mempelajari prasyarat yang diperlukan sesuai urutan yang ditampilkan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Bom Budaya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bom Budaya adalah aksi yang memungkinkan Anda merebut kendali atas ubin-ubin yang berdekatan dan menambahkannya ke kerajaan Anda sendiri, bahkan jika ubin-ubin tersebut dimiliki oleh pemain lain. Ubin-ubin yang diperoleh dengan cara ini harus berada dalam jangkauan 3 ruang dari kota Anda yang sedang berkembang. Ubin-ubin yang sudah mengandung distrik atau keajaiban yang selesai tidak akan berpindah kepemilikan akibat Bom Budaya. Ubin-ubin distrik atau keajaiban yang belum selesai akan berpindah kepemilikan, tetapi isi yang belum selesai dari ubin-ubin tersebut akan dihancurkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CULTURE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bom Budaya sering kali dibatasi pada kemampuan unik untuk peradaban tertentu, seperti Australia atau Polandia. Lihat entri-entri tersebut untuk detail lebih lanjut tentang cara memicu Bom Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GOLD_NAME">
			<Text>Emas dan Ekonomi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Gold] Emas adalah urat nadi peradaban. Mungkin benar bahwa "uang tidak bisa membeli cinta," tetapi uang bisa membeli kapal selam yang dilengkapi dengan misil nuklir, dan itu tidak buruk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mendapatkan Emas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Gold] Emas berasal dari berbagai sumber. Anda akan mendapatkan [ICON_Gold] Emas dengan mengolah ubin di sekitar kota-kota Anda, tetapi ada juga sumber lain yang tersedia: medan dan peningkatan, pos perdagangan, distrik dan bangunan, [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan, pos barbar, desa suku, negara kota, merampok peningkatan musuh, merebut kota, dan diplomasi dengan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Menghabiskan Emas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada banyak kesempatan di mana Anda dapat dan harus menghabiskan [ICON_Gold] Gold. Unit, senjata nuklir, distrik, dan bangunan memiliki "biaya pemeliharaan" yang harus dibayarkan setiap giliran. Anda juga dapat memperluas wilayah peradaban Anda dengan membeli ubin individu, atau Anda dapat menggunakan [ICON_Gold] Emas untuk membeli unit dan bangunan. Meng-upgrade unit yang sudah usang juga akan menghabiskan [ICON_Gold] Emas. [ICON_Gold] Emas juga dapat ditukar dengan peradaban lain selama diplomasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pailit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLD_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Jika kas Anda berada di nol dan Anda menjalankan anggaran negatif, Anda akan mulai menerima penalti -1 pada [ICON_Amenities] Fasilitas Anda setiap kali Anda turun 10 [ICON_Gold] Emas di bawah 0. Selain itu, pada -10 [ICON_Gold] Emas, Anda akan secara otomatis membubarkan satu unit, pada -20 [ICON_Gold] Emas, dua unit akan dibubarkan, dan seterusnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_FAITH_NAME">
			<Text>Iman dan Agama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pilihan agama Anda sangat penting dan dapat mengubah jalannya permainan. Dengan fitur Kemenangan Agama dan Pertempuran Teologis, Anda kini memiliki alat baru dan menarik untuk menyebarkan keyakinan Anda ke kota-kota dan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Memperoleh Iman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Faith] Iman adalah mata uang dalam Agama dan dapat diperoleh dari keajaiban, kebijakan, kemampuan pemimpin, keajaiban alam, negara kota, keyakinan, [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan, serta tentu saja distrik Situs Suci dan bangunannya. Lihat Civilopedia untuk menemukan sumber-sumber [ICON_Faith] Iman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pantheon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setelah Anda mengumpulkan cukup [ICON_Faith] Faith, Anda akan diminta untuk mendirikan sebuah Pantheon, yang merupakan langkah awal sebelum mendirikan Agama yang lebih lengkap di kemudian hari. Pemilihan Pantheon yang akan didirikan bergantung pada tujuan jangka pendek dan jangka panjang peradaban Anda. Setelah memperoleh Pantheon, Anda sudah berada di jalur yang tepat untuk mendirikan Agama Anda. Berbeda dengan Agama yang lengkap, Pantheon yang Anda pilih akan unik bagi peradaban Anda dan tidak dapat menyebar di luar batas wilayah Anda, atau digantikan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Nabi-nabi Agung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anda dapat mendirikan agama Anda setelah Anda memperoleh (atau membeli) [ICON_GreatProphet] Nabi Agung. Bangunan agama akan mengumpulkan poin [ICON_GreatProphet] Nabi Agung yang diperlukan untuk membawa unit khusus ini ke peradaban Anda. Setelah [ICON_GreatProphet] Nabi Agung diperoleh, kirim unit tersebut ke Situs Suci Anda, lalu temukan agama Anda. [ICON_GreatProphet] Nabi Agung juga dapat diperoleh dari Stonehenge.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mendirikan Agama Anda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setelah mendirikan Agama Anda, Anda akan diminta untuk memilih nama dan ikon yang mewakili keyakinan Anda. Anda dapat memilih Agama historis, atau menciptakan Agama baru sesuai keinginan Anda! Agama yang baru didirikan akan terdiri dari dua keyakinan: keyakinan Pengikut, dan salah satu dari tiga jenis keyakinan tambahan yang dapat disesuaikan dengan gaya bermain Anda. Setelah Agama Anda didirikan, semua kota Anda yang memiliki Situs Suci akan secara otomatis beralih ke Agama tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Anda dapat menggunakan tindakan "Evangelize Belief" pada Apostles untuk menambahkan keyakinan tambahan ke dalam Agama Anda. Anda dapat memiliki total 4 keyakinan dalam sebuah Agama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Keyakinan pengikut memberikan semacam keuntungan atau bonus bawaan lainnya. Hal ini berlaku untuk semua kota dan peradaban yang menganut agama tersebut.[NEWLINE][NEWLINE]Keyakinan pendiri memberikan bonus yang bergantung pada jumlah pengikutnya. Pengikut adalah warga kota yang menganut agama tersebut di semua kota, terlepas dari apakah agama tersebut dominan di kota tersebut atau tidak. Bonus ini hanya berlaku untuk peradaban yang mendirikan agama tersebut.[NEWLINE][NEWLINE]Keyakinan ibadah memberikan jenis bangunan unik yang dapat dibangun di Situs Suci, atau dibeli di sana dengan [ICON_Faith] Iman. Setiap bangunan ibadah memiliki manfaat yang berbeda.[NEWLINE][NEWLINE]Keyakinan penguat membantu menyebarkan agama dengan memperkuat tekanan agama alaminya atau dengan membuat Misionaris dan Rasul lebih murah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Unit Keagamaan dan Tekanan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada empat jenis unit keagamaan: Misionaris, Rasul, Guru, dan Inkuisitor. Unit keagamaan dapat dibeli melalui kota Anda dengan [ICON_Faith] Iman dan akan mengadopsi agama mayoritas kota tempat mereka dibangun. Tujuan utama unit keagamaan adalah menyebarkan agama mereka ke kota-kota lain. Untuk melakukannya, pindahkan unit tersebut ke samping Pusat Kota—atau ke dalamnya, jika kota tersebut milik Anda—dan gunakan aksi Menyebarkan Agama. Ini akan mengubah sebagian warga kota tersebut menjadi Pengikut agama Anda.[NEWLINE][NEWLINE]Jika lebih dari setengah warga kota adalah Pengikut agama tertentu dan agama tersebut memiliki mayoritas Pengikut di kota tersebut, agama tersebut akan menjadi agama dominan di kota tersebut. Kota dengan agama dominan akan memberikan tekanan agama pada kota-kota lain dalam jangkauan 10 ubin, secara perlahan mengubah warga kota-kota tersebut menjadi Pengikut agama tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Misionaris dapat dibeli dengan [ICON_Faith] Iman di kota mana pun yang memiliki Kuil dan Agama Dominan, dan memiliki kemampuan untuk menyebarkan Agama Anda ke Pusat Kota di heks yang berdekatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Apostles dapat dibeli dengan [ICON_Faith] Iman di kota mana pun yang memiliki Kuil dan Agama Dominan, dan lebih kuat daripada Misionaris. Para Rasul dapat memilih promosi unik saat diciptakan, yang membuat mereka lebih unik, seperti memiliki lebih banyak muatan atau menghilangkan agama lain dari sebuah kota.[NEWLINE][NEWLINE]Para Rasul memiliki beberapa tindakan unik selain menyebarkan agama mereka. Mereka dapat Menginjili Keyakinan, menambahkan keyakinan tambahan ke agama Anda, atau Meluncurkan Inkuisisi, memberikan kemampuan untuk membeli Inkuisitor. Selain itu, Para Rasul dapat memulai pertempuran teologis melawan unit agama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Inquisitors adalah unit khusus yang harus dibuka dengan aksi "Launch Inquisition" pada seorang Apostle. Anda hanya perlu menggunakan aksi ini sekali; setelah Inquisition dimulai, ia tidak akan pernah berakhir! Anda dapat membeli Inquisitors dengan [ICON_Faith] Faith di kota-kota yang menganut agama Apostle yang meluncurkan Inquisition. Inquisitors tidak efektif dalam menyebarkan agama, melainkan menghapus semua agama lain dari kota yang dimiliki pengguna. Mereka juga dapat terlibat dalam pertempuran teologis melawan unit-unit agama lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Guru berfungsi sebagai unit pendukung keagamaan, memberikan penyembuhan kepada unit-unit keagamaan di sekitarnya. Ketika menggunakan satu muatan penyembuhan, Guru menyembuhkan dirinya sendiri dan semua unit yang berdekatan dengan agama yang sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Agama juga dapat menyebar melalui [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan. Setiap kali [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan dibuat antara dua kota, terjadi pertukaran agama antara kedua kota tersebut. Kota asal memiliki tekanan agama yang lebih besar, tetapi masih ada tekanan yang kembali dari kota tujuan. Informasi ini akan muncul di menu dengan hasil rute perdagangan [ICON_TradeRoute] saat memilih tempat untuk mengirim Pedagang. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pertempuran Teologis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pertempuran teologis adalah cara terbaik untuk mempertahankan diri dari agama lain yang mencoba menyebar di seluruh peta. Hanya Rasul dan Inkuisitor yang dapat memulai pertempuran teologis, dan hanya terhadap unit agama lain. Anda tidak perlu berada dalam keadaan perang dengan peradaban lain untuk melakukan pertempuran teologis. Melakukannya tidak akan secara otomatis memicu perang, meskipun dapat mengakibatkan konsekuensi diplomatik negatif akibat penurunan tekanan agama. Unit agama memiliki Zona Pengendalian terhadap unit agama lain, yang membatasi pergerakan mereka saat berada di dekatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Pertempuran teologis berfungsi sama seperti pertempuran dengan unit militer, yaitu menyerang satu unit keagamaan dengan unit keagamaan lainnya. Mereka akan saling menimbulkan kerusakan berdasarkan kekuatan masing-masing. Unit agama dapat memperoleh bonus kekuatan pertempuran teologis dari promosi, kebijakan, bonus serangan samping, dan dukungan dari unit lain, pemerintahan Teokrasi, jika mereka berada di atau berdekatan dengan Situs Suci sesuai agama mereka, jika mereka berada di wilayah kota yang mengikuti agama mereka, atau bonus besar jika mereka berada di wilayah Kota Suci agama mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Unit Keagamaan yang rusak akan mengalami penalti pada kekuatan aksi Penyebaran Agama, artinya unit tersebut akan mengonversi lebih sedikit Pengikut. Jika Unit Keagamaan dikurangi menjadi 0 Hit Points akibat pertempuran teologis, unit tersebut akan mati. Ketika Unit Keagamaan dikalahkan dengan cara ini, semua kota dalam jangkauan 10 ubin akan mengalami penurunan tekanan agama sebesar kekuatan Agama unit yang dikalahkan, setara dengan kekuatan seorang Rasul dalam kondisi kesehatan penuh, dan kemudian peningkatan tekanan agama unit pemenang sebesar jumlah yang sama. Jika unit Agama dibunuh oleh unit militer musuh, tekanan Agama akan menurun di kota-kota dalam jangkauan 6 ubin, dan penurunan tekanan Agama tersebut dikurangi setengahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Unit keagamaan dapat menyembuhkan kerusakan yang mereka alami dengan tetap berada di samping atau di dalam Situs Suci di wilayah pemain, terlepas dari agama Situs Suci tersebut. Unit keagamaan menyembuhkan kerusakan yang setara dengan 3 kali output Iman dari Situs Suci tersebut. Beberapa peningkatan juga dapat berfungsi sebagai sumber penyembuhan alternatif bagi unit keagamaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FAITH_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Unit keagamaan juga rentan terhadap serangan dari unit tempur. "Mengutuk Pengkhianat" adalah tindakan yang dapat dilakukan oleh unit tempur terhadap mereka saat berada di ubin yang sama, dan berfungsi serupa dengan menjarah Jalur Perdagangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_DIPLO_NAME">
			<Text>Diplomasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anda dapat mencapai banyak hal melalui diplomasi. Anda dapat memperoleh sekutu dan mengisolasi musuh-musuh Anda. Anda dapat membentuk perjanjian pertahanan dan serangan. Anda dapat meningkatkan teknologi Anda melalui proyek penelitian kerja sama. Anda dapat mengakhiri perang yang berjalan buruk bagi Anda. Anda dapat menipu orang-orang yang mudah percaya dan menindas yang penakut. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Diplomasi dengan Peradaban</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk memulai diplomasi, klik pada pemimpin yang ingin Anda hubungi di bagian kanan atas layar. Panel Diplomasi akan muncul, menampilkan semua peradaban yang diketahui. Klik pada pemimpin mana pun untuk berbicara dengan mereka. Sebagai alternatif, Anda dapat mengklik bendera kota peradaban untuk membuka komunikasi dengan mereka. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Ketika Anda melakukan diplomasi dengan peradaban, Anda akan memiliki beberapa opsi yang tersedia, tergantung pada hubungan Anda saat ini. Layar ini juga akan memberikan informasi penting tentang hubungan Anda, serta gosip terbaru tentang apa yang telah dilakukan oleh pemimpin tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Anda dapat memilih untuk mendeklarasikan perang atau mengecam pemimpin. Anda juga dapat menegosiasikan perjanjian perdagangan atau menuntut sesuatu dari peradaban lain. Anda juga dapat mengusulkan persahabatan, perjanjian pertahanan, dan mengirim delegasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Hubungan Diplomatik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setiap pemimpin lain dalam permainan memiliki pendapat tentang Anda. Pendapat mereka bisa positif atau negatif; pendapat tersebut terus berubah seiring dengan peristiwa dalam permainan. Anda dapat mengetahui hubungan Anda dengan pemimpin lain melalui ikon di potret pemimpin mereka, atau dengan memilih "Hubungan Kami dengan Pemimpin Tersebut" di Panel Diplomasi. Berikut ini adalah status hubungan yang ada dalam permainan:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sekutu. Saat berada dalam Aliansi dengan seorang pemimpin, Anda tidak dapat mendeklarasikan perang formal satu sama lain, Anda secara otomatis berbagi Perbatasan Terbuka, Anda dapat membuat Perjanjian Penelitian dan Perjanjian Pertahanan, dan kesepakatan yang Anda buat satu sama lain kemungkinan besar akan sangat menguntungkan. Wilayah yang dimiliki oleh peradaban lain dalam Aliansi dianggap 'Ramah', memungkinkan hak istimewa yang sama seperti wilayah Anda sendiri.[NEWLINE][NEWLINE]Teman yang Dinyatakan. Ketika Anda memilih untuk menyatakan persahabatan dengan seorang pemimpin, Anda tidak dapat menyatakan perang formal satu sama lain, Anda dapat membuat Perjanjian Penelitian, dan kesepakatan yang Anda buat satu sama lain akan lebih menguntungkan. Status hubungan ini diperlukan untuk membentuk Aliansi.[NEWLINE][NEWLINE]Ramah. Ini berarti pemimpin tersebut memandang Anda secara positif dan Anda memiliki peluang lebih besar untuk mendapatkan kesepakatan yang menguntungkan dengan mereka.[NEWLINE][NEWLINE]Netral. Anda tidak melakukan apa pun yang membuat pemimpin tersebut kesal atau terkesan, dan interaksi Anda dengan mereka akan standar.[NEWLINE][NEWLINE]Tidak Ramah. Karena suatu alasan, Anda telah melakukan sesuatu yang membuat pemimpin tersebut kesal, dan kesepakatan dengan mereka kemungkinan akan tidak menguntungkan bagi Anda, atau Anda dapat memilih untuk mengajukan tuntutan kepada mereka.[NEWLINE][NEWLINE]Ditolak. Pemimpin ini telah memberitahu pemimpin lain di dunia bahwa Anda telah melakukan sesuatu yang menyinggung mereka. Transaksi Anda dengan mereka akan tidak menguntungkan jika mereka bersedia melakukannya, tetapi Anda dapat mendeklarasikan Perang Formal terhadap mereka dan mengajukan tuntutan.[NEWLINE][NEWLINE]Perang Terbuka. Konflik terbuka telah meletus antara Anda, dan Anda dapat menyerang atau menginvasi pemimpin ini, tetapi Anda akan mendapatkan penalti perang dan kelelahan perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Perdagangan, Permintaan, dan Diskusi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anda dapat melakukan kesepakatan perdagangan dengan pemain lain dengan memilih "Make Deal" dari Panel Diplomasi saat memilih seorang pemimpin. Anda akan masuk ke meja negosiasi dengan pemimpin tersebut.[NEWLINE][NEWLINE]Di sebelah kiri meja terdapat barang-barang yang dapat Anda tukar, dan di sebelah kanan meja terdapat barang-barang yang tersedia untuk ditukar oleh pemain lain. Anda dapat menukar apa saja, mulai dari [ICON_Gold] Emas hingga sumber daya dan kota! Pilih barang dari sisi meja pemimpin lain untuk meminta mereka menukarnya dengan Anda, dan pilih barang dari sisi meja Anda untuk ditawarkan sebagai imbalan.[NEWLINE][NEWLINE]Ketika pemimpin lain menganggap kesepakatan tersebut dapat diterima, tombol "Accept Deal" akan muncul, yang akan mengonfirmasi perdagangan yang ada di meja. Anda akan kehilangan barang yang Anda usulkan dan mendapatkan barang dari pemimpin lain.[NEWLINE][NEWLINE]Jika pemimpin tidak menyukai kesepakatan, Anda dapat memilih tombol "Buat kesepakatan ini lebih adil" untuk membuat pemimpin mengusulkan kesepakatan yang menurut mereka adil. Anda dapat menyesuaikan tawaran mereka sesuai kebutuhan Anda, dan lihat apakah mereka menerima. Anda juga dapat meminta sesuatu kepada pemimpin dan memilih "Apa yang dibutuhkan?" untuk melihat apa yang mereka inginkan dari Anda dalam pertukaran.[NEWLINE][NEWLINE]Jika Anda mengusulkan barang tetapi tidak meminta apa pun sebagai imbalan, Anda dapat memilih "Berikan Hadiah" untuk memberikan barang tersebut kepada pemimpin secara gratis. Siapa yang tidak suka hadiah? Atau Anda dapat memilih "Apa yang akan Anda berikan kepada saya?" untuk menanyakan kepada pemimpin apa yang mereka bersedia bayar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Jika Anda tidak bersahabat dengan seorang pemimpin atau salah satu dari Anda telah saling menuduh, Anda akan melihat opsi "Make Demand" di Panel Diplomasi dengan pemimpin tersebut terpilih. Opsi ini akan membawa Anda ke meja negosiasi, tetapi sisi meja Anda akan kosong. Alih-alih, Anda memilih item dari sisi meja mereka untuk diminta sebagai upeti! Pilih "Demand Deal" untuk melihat apakah mereka akan membayar apa yang Anda minta. Pemimpin tersebut mungkin tidak menyukai permintaan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Baik saat melakukan Perjanjian maupun Permintaan, beberapa item diberikan secara permanen dan beberapa hanya dipinjamkan kepada pemimpin. Jumlah [ICON_Gold] Emas, Karya Agung, [ICON_GreatWork_Relic] Relik, [ICON_GreatWork_Artifact] Artefak, dan Mata-mata yang ditangkap semuanya merupakan pertukaran permanen—setelah Anda memberikan item-item tersebut, Anda harus melakukan pertukaran lagi untuk mendapatkannya kembali. Sumber daya dan emas per giliran, bagaimanapun, bersifat sementara, dan setelah kesepakatan berakhir, Anda akan mendapatkannya kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Tergantung pada interaksi Anda dengan seorang pemimpin, Anda mungkin juga memiliki opsi "Diskusikan" di Panel Diplomasi. Memilih opsi ini akan menampilkan daftar tindakan yang dapat Anda minta pemimpin tersebut untuk berjanji menghentikan terhadap Anda, tetapi hanya jika pemimpin tersebut telah melakukan tindakan tersebut setidaknya sekali. Anda dapat meminta mereka untuk menghentikan pendirian kota baru di dekat Anda, menghentikan penyebaran agama mereka kepada Anda, menghentikan penyadapan terhadap Anda, atau menghentikan serangan terhadap Negara Kota yang Anda kuasai sebagai Suzerain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Semua Kesepakatan, Permintaan, dan Janji berlaku selama 30 putaran, setelah itu harus diperbarui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Delegasi dan Kedutaan Besar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Delegasi dan Kedutaan Besar Tetap dapat dibentuk antara pemain untuk meningkatkan hubungan dan memperoleh Visibilitas Diplomatik. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sebuah Delegasi, atau Kedutaan Besar, perlu dikirimkan secara individu kepada setiap pemimpin. Delegasi berharga 10 [ICON_Gold] Emas dan Kedutaan Besar berharga 25 [ICON_Gold] Emas, yang dibayarkan kepada pemimpin lain. Hal ini akan memberikan Anda bonus positif kecil dalam hubungan Anda dengan pemimpin tersebut. Selain itu, Anda juga mendapatkan 1 tingkat Visibilitas Diplomatik. Lihat bagian Visibilitas Diplomatik dan Gosip di Civilopedia untuk informasi lebih lanjut tentang Visibilitas Diplomatik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_8_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Kedutaan Besar Tetap dibuka dengan Layanan Diplomatik Sipil, pada saat itu mereka menggantikan Perwakilan. Efek dari Kedutaan Besar Tetap dan Perwakilan tidak saling bertumpuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Batas Terbuka</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Perjanjian Batas Terbuka adalah kesepakatan dengan pemimpin lain untuk mengizinkan mereka memindahkan unit-unit mereka, baik militer maupun sipil, melalui wilayah Anda. Tanpa kesepakatan ini, memasuki wilayah pemimpin lain merupakan tindakan perang, kecuali untuk Unit Agama, yang dapat mengabaikan batas-batas sepenuhnya. Jika Anda memiliki Perjanjian Batas Terbuka dengan seorang pemimpin, batas wilayahnya akan muncul sebagai garis putus-putus alih-alih garis solid. Perjanjian Batas Terbuka dapat diaktifkan dengan Civic Awal Kekaisaran. Sebelum itu, batas-batas Anda terbuka untuk semua orang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Batas Terbuka dapat ditawarkan sebagai bagian dari perjanjian perdagangan Deal jika kedua belah pihak telah meneliti Civic Awal Kekaisaran, tetapi ditawarkan secara individual oleh masing-masing pemimpin—Anda dapat diberikan Batas Terbuka oleh seorang pemimpin tanpa harus memberikan Batas Terbuka sebagai balasan. Perjanjian ini berlaku selama 30 giliran, dan kemudian perlu diperbarui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_9_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Jika Anda berada dalam Aliansi dengan pemimpin lain, Anda berdua secara otomatis memberikan satu sama lain status Perbatasan Terbuka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_10_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Perjanjian Penelitian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_10_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Dua pemain sekutu atau yang dinyatakan sebagai teman dapat menandatangani Perjanjian Riset untuk mendapatkan peningkatan teknologi pada teknologi yang dipilih, asalkan kedua pemain telah meneliti Teori Ilmiah. Sebagai bagian dari perjanjian ini, teknologi spesifik harus disepakati. Jumlah giliran yang dibutuhkan untuk menyelesaikan riset akan bergantung pada tingkat riset saat ini dari kedua pengguna. Jika salah satu pemain mendapatkan peningkatan atau teknologi tersebut melalui cara lain, perjanjian berakhir dan pemain lain akan mendapatkan peningkatan tersebut secara langsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Perjanjian Pertahanan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Perjanjian Pertahanan adalah kesepakatan antara dua pemimpin untuk saling membantu ketika salah satu di antaranya menjadi sasaran Deklarasi Perang. Perjanjian ini dapat diaktifkan melalui Kebijakan Mobilisasi, dan kedua pihak harus memiliki Kebijakan ini untuk dapat membentuk Perjanjian Pertahanan. Jika salah satu anggota Perjanjian Pertahanan menjadi sasaran, anggota lainnya juga akan mendeklarasikan perang terhadap penyerang. Perjanjian Pertahanan dapat diakses melalui meja negosiasi "Make Deal". Kedua pemimpin harus berada dalam Aliansi untuk membuat kesepakatan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_14_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Perang Bersama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_14_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setelah meneliti Perdagangan Luar Negeri, Perang Bersama dapat diusulkan antara pemain yang telah meneliti Perdagangan Luar Negeri. Jika Anda menerima atau mengusulkan Perang Bersama, Anda dan pemain lain akan segera berperang dengan pemain target sesuai dengan parameter kesepakatan yang ditetapkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Wilayah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Wilayah Diplomatik dibagi menjadi 3 jenis:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Wilayah Ramah: Wilayah yang dimiliki oleh peradaban Anda. Wilayah ramah juga dapat dibentuk dengan menjadi sekutu dengan peradaban besar, atau dengan menjadi Suzerain dari sebuah negara kota. Unit-unit akan sembuh lebih cepat di wilayah yang ramah bagi mereka, serta dapat memanfaatkan kemampuan khusus dan kebijakan yang terkait dengan wilayah ramah. Unit-unit harus berada di wilayah ramah untuk dapat ditingkatkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Netral: Wilayah yang saat ini tidak dimiliki oleh peradaban atau negara kota. Wilayah ini dapat diklaim oleh peradaban atau negara kota melalui perluasan batas kota atau dengan mendirikan kota baru di sana. Kecuali untuk peningkatan Fort dan Airstrip, pemain tidak diperbolehkan membangun item di wilayah netral.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_15_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Rival: Wilayah yang dimiliki oleh peradaban atau negara kota lain. Pemain tidak dapat memasuki wilayah rival tanpa terlebih dahulu menetapkan Perbatasan Terbuka dengan peradaban tersebut. Pemulihan unit paling rendah di wilayah rival.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Alasan Perang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Casus Belli merupakan alasan untuk berperang di mana hukuman Warmonger normal untuk deklarasi perang atau penaklukan kota dikurangi atau dihilangkan. Setelah mencapai civic Diplomatic Service pada era Renaissance, Anda dapat mengumpulkan Casus Belli terhadap kekuatan lain. Anda harus mendeklarasikan perang terhadap kekuatan tersebut untuk menggunakan Casus Belli melawan mereka. Lihat tabel di bawah ini untuk syarat-syarat setiap Casus Belli, layanan diplomatik yang membukanya, dan persentase hukuman Warmonger yang diterapkan.[NEWLINE][NEWLINE]Perang Suci: Jika salah satu kota Anda diubah menjadi agama musuh[NEWLINE](Layanan Diplomatik, 50% hukuman Warmonger)[NEWLINE][NEWLINE]Perang Pembebasan: Jika kota-kota sekutu atau teman Anda direbut[NEWLINE](Layanan Diplomatik, tidak ada penalti perang saat membebaskan kota-kota yang direbut)[NEWLINE][NEWLINE]Perang Rekonkuis: Jika kota-kota Anda direbut dalam perang sebelumnya[NEWLINE](Taktik Pertahanan, tidak ada penalti perang saat merebut kembali kota-kota Anda)[NEWLINE][NEWLINE]Perang Protektorat: Jika negara kota yang Anda kuasai sebagai Suzerain diserang[NEWLINE](Taktik Pertahanan, tidak ada penalti perang saat membebaskan target negara kota)[NEWLINE][NEWLINE]Perang Kolonial: Jika peradaban target tertinggal dua era dalam teknologi[NEWLINE](Nasionalisme, 50% perang)[NEWLINE][NEWLINE]Perang Ekspansi Wilayah: jika peradaban target berbatasan dengan negara Anda[NEWLINE](Mobilisasi, 75% perang)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Agenda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Agenda diplomatik merupakan faktor utama yang memengaruhi hubungan Anda dengan para pemimpin lain. Agenda-agenda ini memengaruhi keinginan dan perilaku para pemimpin tersebut. Anda dapat menggunakan agenda-agenda ini untuk mengetahui cara mendapatkan simpati seorang pemimpin, atau apa yang harus dilakukan untuk menghindari membuat mereka marah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Pemimpin memiliki Agenda Sejarah dan Agenda Tersembunyi. Agenda Historis didasarkan pada kepribadian dan prestasi nyata pemimpin tersebut dalam sejarah. Agenda Tersembunyi ditetapkan di awal setiap permainan dan bisa berupa berbagai hal—mungkin mereka menyukai peradaban lain yang kaya akan budaya atau emas, atau mungkin mereka tidak menyukai negara-negara yang suka berperang. Mengetahui Agenda Tersembunyi sangat penting untuk memahami apa yang disukai dan tidak disukai oleh seorang pemimpin. Tingkatkan Visibilitas Diplomatik Anda dengan setiap peradaban untuk mengetahui Agenda Tersembunyi para pemimpin mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Visibilitas Diplomatik dan Gosip</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Visibilitas Diplomatik memungkinkan Anda menerima Gossip, informasi tentang tindakan pemain lain. Anda akan mendapatkan Gossip yang lebih rinci berdasarkan tingkat visibilitas Anda, yang terdiri dari 5 tingkat: Tidak Ada, Terbatas, Terbuka, Rahasia, dan Rahasia Tertinggi. Misalnya, saat Anda baru saja bertemu dengan suatu peradaban, Anda akan menerima informasi tentang deklarasi perang mereka, penolakan, persahabatan, aliansi, dan ketika mereka melakukan hal seperti mendirikan Pantheon atau menyelesaikan keajaiban. Jika Anda mendapatkan Visibilitas Diplomatik Terbatas, Anda akan mengetahui beberapa informasi tentang pendapat mereka tentang Anda dan jenis pemerintahan yang mereka miliki. Pada tingkat Terbuka, Anda akan memiliki akses ke agenda diplomatik peradaban tersebut, hubungan mereka dengan peradaban lain, dan mengetahui kapan mereka meluncurkan inkuisisi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Anda harus mengumpulkan tingkat Visibilitas Diplomatik secara terpisah untuk setiap peradaban. Tingkat tersebut dapat diperoleh dengan mengumpulkan berbagai sumber Gosip, termasuk:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Pedagang. Buat Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] ke sebuah peradaban untuk meningkatkan visibilitas sebesar satu tingkat.[NEWLINE][NEWLINE]Kirim Delegasi. Kirim Delegasi ke peradaban untuk meningkatkan visibilitas sebesar satu tingkat. Setelah Kedutaan Besar tersedia, mendirikan Kedutaan Besar akan menggantikan tindakan ini.[NEWLINE][NEWLINE]Kirim mata-mata dalam Misi Pos Pengintaian. Melakukan Misi Pos Pengintaian di kota peradaban lain akan meningkatkan visibilitas sebesar satu tingkat.[NEWLINE][NEWLINE]Bentuk Aliansi. Sebagai alternatif dari mata-mata, Anda dapat membentuk aliansi dengan peradaban yang bersahabat. Kedua tindakan ini tidak menambah tingkat Visibilitas Diplomatik secara terpisah - tidak ada gunanya memata-matai sekutu Anda![NEWLINE][NEWLINE]Riset teknologi Mesin Cetak. Ini akan meningkatkan visibilitas Anda dengan SEMUA peradaban sebesar satu tingkat.[NEWLINE][NEWLINE]Mainkan sebagai Catherine de Medici. Dia memberikan Prancis satu tingkat akses di atas normal secara permanen dengan peradaban yang telah dia temui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mata-mata dan Mata-mata</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mulai dari era Renaisans, Mata-mata akan tersedia. Anda dapat memperoleh Mata-mata dari teknologi dan kebijakan tertentu. Mereka dapat dibangun di kota mana pun, tetapi tidak dapat dibeli dengan [ICON_Gold] Emas atau [ICON_Faith] Keyakinan. Mata-mata mulai dari level Rekrut, dan dapat naik level melalui operasi ofensif yang sukses atau menangkap Mata-mata musuh. Setelah mencapai level 2, Mata-mata juga dapat memperoleh promosi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Spion tidak bergerak seperti unit lainnya. Mereka berpindah dari kota ke kota menggunakan transportasi udara, laut, darat, atau berjalan kaki, masing-masing dengan waktu perjalanan yang berbeda, tetapi mereka tidak boleh berpindah ke kota sekutu. Setelah menetap di sebuah kota, seorang Spion dapat dikirim ke distrik tertentu dan memulai misinya. Misi meliputi mencuri peningkatan teknologi, menciptakan unit pemberontak, atau sekadar meningkatkan visibilitas diplomatik. Setiap misi membutuhkan waktu tertentu dan akan memiliki hasil yang berbeda. Spion Anda mungkin terbunuh atau ditangkap, atau mungkin dia gagal dalam misinya tetapi tidak terdeteksi, atau mungkin tidak terdeteksi dan misinya berhasil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Setiap peradaban dapat memproduksi 5 Mata-mata. Bermain sebagai Catherine untuk mendapatkan kemampuan memproduksi 6.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_CITYSTATES_NAME">
			<Text>Negara Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kota-kota negara adalah entitas politik yang lebih kecil. Mereka tidak dapat memenangkan permainan – mereka tidak bersaing dengan Anda – tetapi mereka dapat sangat membantu atau menghambat kemajuan Anda menuju kemenangan. Anda dapat menjalin persahabatan dengan kota-kota negara dan memperoleh sejumlah manfaat penting, Anda dapat mengabaikan mereka dan fokus pada musuh yang lebih besar dan lebih penting, atau Anda dapat menaklukkan mereka dan mengambil harta mereka. Pilihan ada di tangan Anda. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Jenis-Jenis Negara Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada enam jenis "varian" negara kota. Masing-masing dapat memberikan Anda manfaat yang berbeda jika Anda menjalin persahabatan atau aliansi dengan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Sebuah kota-negara perdagangan dapat menyediakan [ICON_Gold] Emas untuk peradaban Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Negara kota beragama dapat memberikan [ICON_Faith] Keyakinan kepada peradaban Anda. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Negara kota militeristik dapat menyediakan [ICON_Production] Produksi untuk menghasilkan unit-unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Sebuah negara kota ilmiah dapat menyediakan [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan untuk peradaban Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Sebuah negara kota berbudaya dapat membantu Anda meningkatkan [ICON_Culture] Budaya Anda. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Sebuah negara kota industri dapat menyediakan [ICON_Production] Produksi untuk keajaiban, bangunan, dan distrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Berkomunikasi dengan Negara-Kota</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk berkomunikasi dengan sebuah kota-negara, Anda harus menemukannya terlebih dahulu. Ketika salah satu unit Anda bertemu dengan sebuah kota-negara, kota-negara tersebut akan memberitahu Anda jenisnya, dan jika Anda adalah yang pertama menemukannya, Anda akan secara otomatis mendapatkan seorang [ICON_Envoy] Duta Besar dengan kota-negara tersebut. Setelah Anda bertemu, Anda dapat melakukan "misi" dari kota-negara tersebut. Jika Anda ingin menghubungi kota-negara, Anda dapat mengklik kota itu sendiri, atau melalui Panel Kota-Negara. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Utusan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Bonus yang Anda peroleh dari sebuah kota-negara bergantung pada jumlah [ICON_Envoy] Duta Besar yang Anda kirimkan ke kota-negara tersebut. [ICON_Envoy] Duta Besar diperoleh seiring waktu melalui poin pengaruh (yang berasal dari Pemerintahan dan Kebijakan), atau secara instan dengan menyelesaikan beberapa Civics. Setelah diperoleh, Anda akan menerima pemberitahuan untuk memilih kota-negara mana yang akan Anda kirimkan Duta Besar tersebut. Jika Anda memiliki beberapa [ICON_Envoy] Duta Besar, Anda dapat membaginya di antara kota-kota negara sesuai keinginan Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mendeklarasikan perang secara langsung terhadap sebuah negara kota akan menghapus semua [ICON_Envoy] Duta Besar yang Anda miliki di sana. Jika tidak, Duta Besar [ICON_Envoy] akan tetap berada di kota-negara secara permanen. Duta Besar [ICON_Envoy] di sebuah kota-negara terlihat oleh semua pemain, dan menempatkannya dapat memiliki konsekuensi diplomatik. Bonus yang diperoleh didasarkan pada jumlah Duta Besar [ICON_Envoy] yang Anda miliki di sana, terlepas dari siapa saja yang juga memiliki Duta Besar [ICON_Envoy] di sana. Semua kota-negara dengan tipe yang sama berbagi Bonus Tipe yang sama. Bonus ini bersifat kumulatif, sehingga saat pemain menempatkan lebih banyak [ICON_Envoy] Duta Besar di kota-negara, bonus tersebut akan ditambahkan ke bonus sebelumnya. Setiap [ICON_Envoy] Duta Besar yang ditempatkan di kota-negara memperluas batasnya sebesar 1 ubin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Penguasa</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Peradaban dengan jumlah [ICON_Envoy] Duta Besar terbanyak di sebuah negara kota, dan setidaknya 3 [ICON_Envoy] Duta Besar, dianggap sebagai Suzerain dari negara kota tersebut. Hanya boleh ada satu Suzerain; ikatan tidak diperbolehkan. Jika tidak ada yang memiliki [ICON_Envoy] Utusan di sebuah negara kota, maka tidak ada Suzerain. Suzerain mendapatkan beberapa keuntungan signifikan:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bonus Unik: Ini adalah bonus yang sangat kuat yang diberikan kepada Suzerain dan tidak akan diberikan oleh negara kota lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>{Diplomatic Bonus of City_Country_Sovereign}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Wilayah Ramah: Wilayah negara kota dianggap 'Ramah' terhadap Suzerainnya, memungkinkan Suzerain untuk memperoleh hak istimewa yang sama seperti yang diberikan oleh wilayahnya sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TRADE_NAME">
			<Text>Perdagangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Unit Pedagang dapat dibuka dengan meneliti Perdagangan Luar Negeri dan dibangun di kota-kota. Unit Pedagang berada di lapisan peta terpisah dan tidak berinteraksi dengan kebanyakan objek normal di peta. Mereka dapat ditumpuk secara bebas dengan unit lain, dan mengabaikan batas-batas budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Ketika seorang Pedagang berada di kota yang dimiliki pemain, ia dapat memulai Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] antara kota tersebut dan kota lain yang berada dalam jangkauan, asalkan tidak ada Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] milik Anda yang sudah menuju ke sana (misalnya, jika saya sudah memiliki [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan ke kota Athena, saya tidak dapat mengirimkan yang kedua ke sana), dan pemain belum mencapai batas maksimum jumlah [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan yang dimilikinya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Setelah dibuat, Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] akan bertahan setidaknya 20 giliran pada kecepatan permainan standar. Unit Pedagang akan bergerak secara otomatis sepanjang rutenya selama rute tersebut aktif, tetapi tidak akan menyelesaikan rute hingga kembali ke ubin kota asal. Saat berada di rute aktif, Unit Pedagang akan mengabaikan batasan medan dan bergerak 1 ubin setiap giliran, sambil menempatkan Jalan saat bergerak. Jangan lupa melindungi unit Pedagang Anda dari Barbarian atau peradaban musuh, karena unit ini rentan terhadap perampokan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Pada akhir masa berlaku Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute], Anda akan memiliki opsi untuk memperbarui Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] sebelumnya, menugaskan Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] baru dari kota saat ini, atau menugaskan kembali Pedagang ke kota baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Peningkatan Rute Perdagangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Seorang pemain hanya dapat mempertahankan sejumlah terbatas rute perdagangan [ICON_TradeRoute] yang aktif. Kapasitas ini ditentukan terutama oleh jumlah distrik Pusat Perdagangan dan Pelabuhan yang dimiliki, tetapi juga dapat ditingkatkan dengan cara lain. Perlu dicatat bahwa rute perdagangan [ICON_TradeRoute] dari distrik Pusat Perdagangan dan Pelabuhan tidak dapat ditumpuk di kota yang sama—manfaatnya hanya berlaku untuk yang pertama kali dibangun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Rentang Perdagangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Di darat, rute perdagangan [ICON_TradeRoute] dapat mencapai tujuan dalam jangkauan 15 ubin. Setelah pemain meneliti teknologi yang memungkinkan berlayar, Pedagang juga dapat bergerak di atas air. Di air, jangkauannya adalah 30 ubin. Jika Anda memiliki Pos Perdagangan [ICON_TradingPost] di kota, Pedagang "mengisi ulang" kuotanya untuk wilayah perjalanan baru dan dapat bergerak lebih jauh. Jika tidak, ia harus berhenti di kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Perpindahan antara darat dan air hanya dapat dilakukan di Pusat Kota atau Distrik Pelabuhan, dan kuota tidak dapat dipindahkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pos Perdagangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Perluas jaringan perdagangan Anda dan buatnya lebih menguntungkan dengan [ICON_TradingPost] Trading Posts. Sebuah [ICON_TradingPost] Trading Post ditempatkan di sebuah kota setelah rute perdagangan [ICON_TradeRoute] ke atau dari kota tersebut berhasil diselesaikan. Trading Post tersebut milik pemain yang memiliki rute perdagangan [ICON_TradeRoute].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] Anda dapat "mengisi ulang" jangkauan pergerakan [ICON_Movement] mereka di kota mana pun yang memiliki Pos Perdagangan [ICON_TradingPost] milik Anda, memungkinkan mereka mencapai tujuan yang lebih jauh. Jika kota tersebut milik pemain lain, Pos Perdagangan [ICON_TradingPost] juga membuat Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] lebih berharga, memberikan +1 [ICON_Gold] Emas untuk penghasilannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pendapatan untuk Pemilik Rute Perdagangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Rute Perdagangan [ICON_TradeRoute] memberikan hasil setiap giliran kepada kota asalnya, terutama berdasarkan distrik-distrik yang ada di kota tujuannya. Misalnya, berdagang dengan kota yang memiliki Situs Suci akan memberikan [ICON_Faith] Keyakinan, dan berdagang dengan kota yang memiliki distrik Lapangan Teater akan memberikan [ICON_Culture] Budaya. Selain itu, Agama dan [Icon_Tourism] Pariwisata dapat menyebar melalui [Icon_TradeRoute] Rute Perdagangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Ini juga menghasilkan hasil berdasarkan rute yang dilaluinya. Jika melewati [ICON_TradingPost] Pos Perdagangan yang Anda miliki di kota asing, nilainya bertambah 1 [ICON_Gold] Emas. Rute panjang yang melewati beberapa [ICON_TradingPost] Pos Perdagangan sangat berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Produktivitas untuk Kota-kota di Rute</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sebuah Kota mendapatkan 1 [ICON_Gold] Emas per giliran untuk setiap [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan milik pemain lain yang melewati Pusat Kota-nya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GOVT_NAME">
			<Text>Pemerintah dan Kebijakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pemerintah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pemerintah memungkinkan Anda untuk menyesuaikan peradaban Anda sesuai dengan gaya bermain Anda dengan menawarkan kombinasi slot yang berbeda untuk memilih berbagai jenis kebijakan, serta memberikan bonus yang unik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Melalui Pohon Kewarganegaraan, jenis pemerintahan yang tersedia akan berubah seiring Anda maju melalui waktu. Pada awalnya, Anda akan memiliki sistem pemerintahan sederhana dengan hanya beberapa slot. Namun, saat Anda mencapai era-era berikutnya, lebih banyak slot dengan kombinasi yang berbeda akan terbuka. Selain itu, setiap sistem pemerintahan memiliki bonus khusus; misalnya, sistem pemerintahan Teokrasi memungkinkan Anda membeli unit darat dengan [ICON_Faith] Iman dan memberikan diskon pada pembelian [ICON_Faith] Iman saat aktif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Akhirnya, semua pemerintahan memiliki Bonus Warisan berdasarkan berapa lama pemerintahan tersebut aktif dalam kerajaan Anda. Misalnya, meskipun Anda telah beralih dari pemerintahan Teokrasi, Anda akan menerima Bonus Warisan berupa diskon [ICON_Faith] Faith berdasarkan berapa lama pemerintahan tersebut aktif dalam sejarah kerajaan Anda. Anda dapat mengganti pemerintahan kapan saja. Jika Anda beralih ke pemerintahan yang pernah diadopsi sebelumnya, Anda akan masuk ke keadaan Anarki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kebijakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kebijakan memiliki dampak konkret pada gameplay. Beberapa kebijakan meningkatkan produksi kota Anda [ICON_Production], sementara yang lain menghasilkan lebih banyak kekayaan, dan yang lainnya lagi membantu menciptakan militer yang lebih efektif. Tidak ada pilihan kebijakan yang benar atau salah dalam permainan ini, dan satu kebijakan mungkin lebih cocok untuk situasi tertentu daripada yang lain, atau lebih sesuai dengan gaya bermain Anda. Cobalah dan lihat hasilnya. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Ada 6 jenis kebijakan, masing-masing dapat ditempatkan pada slot yang sesuai dalam suatu pemerintahan. Menempatkan kebijakan-kebijakan ini akan memberikan manfaat yang dijelaskan dan meningkatkan permainan Anda. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Memperoleh Kebijakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anda dapat memilih untuk mengadopsi kebijakan setelah Anda memperoleh [ICON_Culture] Culture untuk membuka pemerintahan pertama Anda. Kebijakan akan terbuka seiring Anda maju melalui Pohon Kebijakan, dan mengubah pemerintahan Anda akan memungkinkan Anda untuk menggabungkan kombinasi kebijakan yang berbeda agar lebih sesuai dengan gaya bermain Anda. Setiap kali pemerintahan atau kebijakan baru dibuka dari Pohon Kebijakan, Anda akan memiliki kesempatan untuk memilih ulang kebijakan atau mengganti pemerintahan Anda secara gratis. Jika tidak, akan ada biaya untuk melakukan perubahan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Jenis Kebijakan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada 4 jenis kebijakan yang dapat dieksplorasi, masing-masing mewakili gaya pemerintahan yang berbeda. Semua jenis kebijakan harus diterapkan pada slot kosong dengan jenis yang sama dalam pemerintahan, tetapi slot Wildcard dapat menampung jenis kebijakan apa pun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Militer: Kebijakan-kebijakan ini paling cocok untuk pemain yang ingin memiliki kekuatan militer yang kuat di darat dan laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Ekonomi: Kebijakan-kebijakan ini dapat bermanfaat dalam meningkatkan berbagai jenis hasil, baik melalui peningkatan bonus kedekatan distrik maupun pengurangan biaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Diplomatik: Kebijakan-kebijakan ini paling cocok untuk pemain yang memiliki minat kuat dalam membangun hubungan, dan dapat membantu memperkuat ikatan dengan negara-kota atau meningkatkan operasi mata-mata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Wildcard: Kebijakan-kebijakan ini mempercepat laju produksi [ICON_GreatPerson] Great Person.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Anarki</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Beralih ke pemerintahan yang sebelumnya telah diadopsi akan sementara waktu menempatkan peradaban Anda dalam keadaan Anarki, yang memiliki efek negatif sebagai berikut:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>1. Anda tidak menerima [ICON_Gold] Emas, [ICON_Science] Ilmu Pengetahuan, [ICON_Culture] Budaya, atau [ICON_Faith] Keyakinan dari sumber mana pun.[NEWLINE]2. Anarki tidak memiliki bonus khusus pemerintah atau Warisan.[NEWLINE]3. Kebijakan Anda tidak memberikan manfaat dan tidak dapat dipasang.[NEWLINE]4. Anda tidak dapat mengubah pemerintahan hingga keadaan Anarki berakhir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Anarki berlangsung minimal tiga putaran. Semakin sering Anda sebelumnya mengadopsi bentuk pemerintahan ini, semakin lama anarki akan berlangsung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_GREATPEOPLE_NAME">
			<Text>Orang-orang Hebat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Orang-orang Hebat adalah seniman, pedagang, insinyur, ilmuwan, jenderal, dan laksamana yang mampu, sendirian, mengubah arah peradaban. Ada sembilan jenis [ICON_GreatPerson] Orang-orang Hebat: [ICON_GreatArtist] Seniman Hebat, [ICON_GreatWriter] Penulis Hebat, [ICON_GreatMusician] Musisi Hebat, [ICON_GreatEngineer] Insinyur Hebat, [ICON_GreatMerchant] Pedagang Hebat, [ICON_GreatScientist] Ilmuwan Hebat, [ICON_GreatProphet] Nabi Hebat, [ICON_GreatAdmiral] Laksamana Hebat, dan [ICON_GreatGeneral] Jenderal Hebat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Mendapatkan Orang-Orang Hebat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Tokoh Besar dapat diperoleh dengan mengumpulkan cukup banyak poin jenis yang tepat. Mereka terlihat oleh semua pemain, dan persaingan untuk mendapatkannya terlihat antara semua pemain. Hanya peradaban besar yang dapat memperoleh [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar, bukan Barbarian atau negara kota. Setiap jenis [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar memiliki poinnya sendiri yang dilacak secara terpisah. [ICON_GreatScientist] Poin Ilmuwan Hebat tidak dapat dihitung sebagai [ICON_GreatArtist] Poin Seniman Hebat, dan seterusnya. Jumlah poin yang dibutuhkan untuk mendapatkan seorang [ICON_GreatPerson] Tokoh Hebat tertentu bergantung pada era [ICON_GreatPerson] Tokoh Hebat tersebut. Seorang [ICON_GreatScientist] Ilmuwan Hebat dari era Renaisans akan membutuhkan jauh lebih sedikit [ICON_GreatScientist] Poin Ilmuwan Hebat daripada yang dari era Modern. Poin-poin tersebut berasal dari berbagai sumber.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Setiap distrik, beserta bangunan-bangunan di dalamnya, memberikan poin untuk jenis [ICON_GreatPerson] Great Person yang terkait. Ini adalah sumber poin yang lambat namun stabil. Distrik juga memungkinkan kota untuk menggunakan [ICON_Production] Production untuk proyek-proyek yang, setelah selesai, memberikan poin [ICON_GreatPerson] Great Person.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Pemain juga dapat menggunakan [ICON_Gold] Emas atau [ICON_Faith] Keyakinan untuk mensponsori seorang Tokoh Besar, sehingga pemain dapat langsung mendapatkan tokoh tersebut. Biaya sponsorship didasarkan pada jumlah poin Tokoh Besar [ICON_GreatPerson] yang masih dibutuhkan pemain untuk merekrut tokoh tersebut secara normal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Menggunakan Orang-Orang Hebat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setiap [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar memiliki efek yang berbeda, terinspirasi dari sejarah. Sebagian besar efek sangat terkait dengan era permainan tertentu dan tidak optimal untuk digunakan di luar periode tersebut. Efek-efek ini dibagi menjadi dua kategori utama, Efek Pasif dan Efek Aksi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Efek Pasif terjadi segera setelah [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar muncul di peta. Efek ini umumnya ditemukan pada Panglima Besar dan Laksamana Besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Efek Aksi harus diaktifkan oleh [ICON_GreatPerson] Great Person dengan menggunakan "charge" di lokasi tertentu. Jumlah charge, jenis lokasi yang dibutuhkan, dan efek yang diaktifkan akan bervariasi tergantung pada individu. Sebagian besar individu hanya memiliki 1 charge dan hanya dapat diaktifkan di distrik yang sesuai dengan jenisnya (misalnya, sebagian besar [ICON_GreatScientist] Great Scientists memiliki 1 charge dan harus menggunakannya di Kampus). Seperti unit berbasis charge lainnya, individu tersebut akan menghilang ketika semua charge habis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Menggerakkan Orang-Orang Hebat</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GREATPEOPLE_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Tokoh Besar dapat bergerak di papan permainan seperti unit lainnya. Mereka adalah unit non-tempur, artinya mereka tidak dapat ditumpuk di sebuah petak dengan unit non-tempur lainnya (Pekerja, Pemukim), tetapi mereka dapat ditumpuk dengan satu unit militer. Jika unit musuh memasuki ubin [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar, Tokoh Besar tersebut secara otomatis mundur ke kota terdekat jika memungkinkan (musuh tidak menangkapnya). Unit-unit ini juga dapat dipindahkan ke kota lain saat berada di pusat kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_AIRCOMBAT_NAME">
			<Text>Pertempuran Udara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada empat jenis utama unit udara: unit pengintaian pendukung, unit pertahanan pendukung, pesawat tempur, dan pembom strategis. Unit-unit ini dapat diproduksi di kota mana pun yang telah membangun landasan udara dan meneliti teknologi prasyarat yang diperlukan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pangkalan Udara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Unit udara tidak bergerak di sekitar peta seperti unit darat dan laut. Mereka harus "berbasis" di suatu tempat. Pusat Kota selalu dapat menampung satu unit udara, tetapi membangun Landasan Udara, Landasan Pacu, atau Kapal Induk Pesawat dapat meningkatkan slot yang tersedia. Landasan Udara dapat memiliki hingga 8 slot, Landasan Pacu 3, dan Kapal Induk Pesawat dimulai dengan 2 slot tetapi dapat memperoleh lebih banyak melalui promosi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Patroli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pesawat tempur dapat ditempatkan di heks yang valid dalam jangkauan pergerakan [ICON_Movement] dari pangkalan udara sekutu. Setelah ditempatkan, pesawat akan mulai terbang dalam pola orbit di sekitar jangkauan intercep efektifnya (saat ini berjari-jari 1 heks). Hal ini seharusnya membuat status pesawat tempur dalam keadaan patroli lebih jelas bagi baik penyerang maupun pertahanan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Status Patroli terus berlanjut, mirip dengan operasi unit 'Fortify'. Setelah pesawat ditetapkan dalam mode Patroli, ia akan terus melakukannya hingga diperintahkan sebaliknya atau dihancurkan. Selama melakukan patroli, pesawat akan terus melakukan intercep dan mempertahankan diri dari serangan multiple penyerang. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Pada setiap saat selama giliran pemain, pesawat tempur dapat 'Kembali ke Pangkalan' (berlabuh di pangkalan udara sekutu) untuk memulihkan diri. Pesawat yang bermarkas di pangkalan udara tidak akan mencegat pesawat musuh yang menyerang. Pesawat dapat memulihkan diri di akhir giliran permainan jika bermarkas di Pusat Kota, Pangkalan Udara, Landasan Pacu, atau Kapal Induk, asalkan mereka tidak terlibat dalam pertempuran. Pemulihan paling cepat terjadi di distrik Pangkalan Udara, dan lebih lambat di Landasan Pacu dan Kapal Induk. Nilai-nilai ini dapat ditingkatkan melalui promosi dan/atau Kebijakan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Serangan Udara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pesawat pembom berat tidak dapat ditugaskan dalam patroli, tetapi mereka dianggap 'ditempatkan' di pangkalan udara sekutu dan dapat melakukan serangan dari pangkalan tersebut. Berbeda dengan pesawat tempur, pesawat pembom tidak terlibat dalam pertempuran udara, tetapi langsung menuju target dan menyerang.[NEWLINE][NEWLINE]Serangan Strategis: Pesawat pembom dapat menyerang bangunan distrik dan fasilitas kota secara langsung, jika tidak ada unit darat yang saat ini menduduki lokasi target. Jika berhasil, hasil serangan ini sama dengan aksi penjarahan unit darat, dengan satu pengecualian - unit udara yang menyerang tidak mendapatkan manfaat dari aksi penjarahan tersebut. Agar serangan bom berhasil, unit udara penyerang harus memiliki kesehatan 50% atau lebih setelah mengatasi kerusakan yang diterima dari pesawat tempur pertahanan dan unit dukungan anti-udara.[NEWLINE][NEWLINE]Target Prioritas: Unit udara juga memiliki kemampuan Target Prioritas yang memungkinkan mereka menyerang unit kelas Dukungan secara langsung, tanpa harus terlebih dahulu mengeliminasi unit tempur musuh yang berada di lokasi yang sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Intercept</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_AIRCOMBAT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Pejuang dapat ditempatkan di lokasi di peta dalam jangkauan di mana mereka akan berpatroli di petak-petak sekitarnya. Jika unit udara mencoba serangan udara terhadap target dalam jangkauan unit penangkis, unit penangkis akan menembak penyerang dan menyebabkan kerusakan padanya.[NEWLINE][NEWLINE]Jika pesawat penyerang memasuki radius pertahanan lebih dari satu pesawat patroli, pesawat dengan kekuatan tertinggi dipilih untuk menangkis. Pesawat tempur lainnya mendukung pertahanan dengan menambah +5 ke kekuatan pesawat tempur utama.[NEWLINE][NEWLINE]Setelah pertempuran diselesaikan dengan unit darat anti-udara dan unit udara penangkis, jika pesawat pembom penyerang selamat, pertempuran kemudian diselesaikan dengan target asli. Jika pesawat tempur diintercept oleh pesawat tempur lain saat menuju target darat, ia dipaksa hanya menyerang pesawat tempur musuh dan tidak akan menyerang target darat. Pesawat pembom tidak memiliki batasan ini, dan akan terus menuju target jika selamat dari pesawat interceptor pertahanan dan serangan anti-udara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_NUKES_NAME">
			<Text>Nukes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Jenis Perangkat Nuklir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada 2 kategori senjata nuklir: Senjata Nuklir dan Senjata Termonuklir. Keduanya dapat dibangun sebagai proyek kota di kota mana pun dan keduanya memerlukan sumber daya Uranium untuk diproduksi. Tidak ada batasan jumlah yang dapat dibangun oleh pemain. [NEWLINE][NEWLINE]Setelah Perangkat Nuklir atau Termonuklir dibuat, perangkat tersebut ditambahkan ke inventaris pemain dan dapat digunakan oleh unit atau peningkatan apa pun yang mampu menempatkannya di peta. Ini termasuk pesawat pembom, kapal selam nuklir, dan silo misil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Perangkat Nuklir memiliki jangkauan ledakan 1. Ketika diluncurkan dari Silo Rudal, mereka memiliki jangkauan [ICON_Range] 12. Mereka membutuhkan 14 [ICON_Gold] Emas per giliran untuk pemeliharaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Perangkat Termonuklir memiliki jangkauan ledakan sebesar 2. Ketika diluncurkan dari Silo Rudal, mereka memiliki jangkauan [ICON_Range] sebesar 15. Biaya pemeliharaannya sebesar 16 [ICON_Gold] Emas per giliran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pusaran Nuklir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ketika senjata nuklir diledakkan, beberapa hal terjadi pada semua hex di dalam radius ledakan. [ICON_Citizen] Warga yang "bekerja" di hex yang terkena dampak dihapus, unit yang menduduki hex yang terkena dampak dihancurkan, dan semua peningkatan hex dijarah. Distrik dan bangunan di hex yang terkena dampak juga dijarah dan harus diperbaiki agar dapat digunakan kembali. Semua hex yang terkena dampak terkontaminasi oleh radiasi nuklir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kontaminasi Nuklir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Setelah serangan nuklir, radiasi akan mencemari setiap petak yang terkena ledakan. Setiap unit yang mengakhiri gilirannya di petak yang tercemar akan menerima 50 kerusakan setiap giliran. [ICON_Production] Produksi tidak dapat diterapkan pada apa pun di petak yang tercemar, seperti memperbaiki bangunan dan distrik. Petak yang tercemar tidak dapat diolah oleh kota hingga timer pencemaran habis atau hingga petak tersebut "dibersihkan." </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_NUKES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Kontaminasi nuklir dapat dibersihkan dari ubin yang terkontaminasi oleh unit Builder dan Military Engineer. Membersihkan ubin yang terkontaminasi membutuhkan 1 build charge. Unit Builder, Military Engineer, dan Roman Legion yang mampu membersihkan ubin yang terkontaminasi akan menerima kerusakan yang lebih sedikit jika mereka mengakhiri giliran mereka di ubin tersebut. Ubin kota yang tidak langsung terkena ledakan nuklir tetap berfungsi normal dan berkontribusi pada hasil kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TOURISM_NAME">
			<Text>Pariwisata</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Tourism] Pariwisata diperlukan untuk memenangkan Kemenangan Budaya. Anda dapat menghasilkan [ICON_Tourism] Pariwisata melalui Karya Agung, keajaiban, Kota Suci, [ICON_GreatWork_Relic] Relik, [ICON_GreatWork_Artifact] Artefak, Resor Pantai, dan Taman Nasional. Anda dapat meningkatkan [ICON_Tourism] Pariwisata Anda melalui [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan, Batas Terbuka, Tokoh Besar, kebijakan, dan pemerintahan akhir permainan yang berbagi (atau bertentangan).[NEWLINE][NEWLINE]Membangun keajaiban kemungkinan akan menjadi salah satu cara pertama Anda mulai mendapatkan [ICON_Tourism] Pariwisata. Setiap Keajaiban memberikan 2 [ICON_Tourism] Pariwisata per giliran, ditambah 1 untuk setiap era yang telah Anda lewati sejak era pertama kali keajaiban tersebut tersedia. Jadi, keajaiban kuno seperti Stonehenge dapat menghasilkan 9 [ICON_Tourism] Pariwisata per giliran pada akhir permainan.[NEWLINE][NEWLINE]Pariwisata dibagi menjadi Pariwisata Religi (dari membangun Kota Suci dan dari Relik) dan Pariwisata Non-Religi. Beberapa Kebijakan (Pencerahan) dan Keajaiban (Cristo Redentor) secara khusus memengaruhi dampak Pariwisata Religi Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Karya Agung, Benda Bersejarah, dan Artefak</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Karya Agung terbagi menjadi lima jenis yang berbeda. [ICON_GreatWork_Writing] Tulisan, [ICON_GreatWork_Landscape] Seni, dan [ICON_GreatWork_Music] Musik yang dapat dihasilkan melalui [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar, [ICON_GreatWork_Artifact] Artefak, yang diperoleh dari Situs Purbakala oleh Arkeolog, dan [ICON_GreatWork_Relic] Relik, yang diciptakan oleh Rasul dengan kemampuan Martir saat mereka tewas dalam Pertempuran Teologis. (Relik dapat diperoleh dari sumber lain seperti Desa Suku, negara kota Kandy, atau Jeanne D'Arc saat ia pensiun.) Setelah diperoleh, sebuah Karya Agung dapat disimpan di slot Karya Agung di bangunan atau Keajaiban yang sesuai. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Resor Pantai</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Resor Pantai adalah peningkatan khusus yang dapat dibangun setelah meneliti teknologi Radio. Fasilitas ini menghasilkan [ICON_Tourism] Pariwisata berdasarkan daya tarik ubin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Taman Nasional</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Penetapan Taman Nasional dapat secara signifikan meningkatkan [ICON_Tourism] Pariwisata dan [ICON_Amenities] Fasilitas. Taman Nasional ditetapkan oleh unit-unit Naturalist, yang dapat dibeli di kota Anda dengan [ICON_Faith] Keyakinan setelah melakukan penelitian tentang Konservasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Taman Nasional dapat dibangun di atas sekelompok empat ubin yang memenuhi persyaratan berikut:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>1. Ubin-ubin tersebut harus berupa keajaiban alam, gunung, atau ubin dengan daya tarik "Charming" atau lebih baik.[NEWLINE]2. Keempat ubin tersebut harus dimiliki oleh kota yang sama.[NEWLINE]3. Ubin-ubin tersebut harus berdekatan dan membentuk bentuk berlian vertikal.[NEWLINE]4. Tidak ada ubin yang boleh memiliki perbaikan atau distrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Anda dapat memilih seorang Naturalist untuk menampilkan lokasi-lokasi yang valid di peta. Mengirim Naturalist ke ubin yang ditandai akan menampilkan tombol aksi "Tetapkan Taman Nasional". Mengklik tombol ini akan menetapkan Taman Nasional dan menghabiskan Naturalist.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Produksi pariwisata Taman Nasional [ICON_Tourism] setara dengan total daya tarik semua ubin yang termasuk dalam taman tersebut. Selain itu, kota yang memiliki taman tersebut menerima 2 [ICON_Amenities] fasilitas, dan empat kota terdekat dalam peradaban Anda masing-masing menerima 1 [ICON_Amenities] fasilitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Dominasi Budaya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Jika peradaban Anda menarik lebih banyak wisatawan dari peradaban lain daripada jumlah wisatawan domestik mereka, Anda secara budaya mendominasi peradaban tersebut. Kemenangan Budaya diberikan kepada pemain pertama yang secara budaya mendominasi semua peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tema dan Penataan Tema</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Beberapa bangunan (seperti Museum Seni atau Museum Arkeologi) memungkinkan Anda untuk menampilkan Karya Agung untuk peningkatan signifikan pada [ICON_Culture] Budaya dan [ICON_Tourism] Pariwisata. Untuk mendapatkan bonus penampilan, tampilkan [ICON_GreatWork_Landscape] Karya Seni dengan jenis yang sama dari seniman yang berbeda atau [ICON_GreatWork_Artifact] Benda Seni dari era yang sama dari peradaban yang berbeda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_VICTORY_NAME">
			<Text>Kemenangan dan Kekalahan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Ada berbagai cara untuk menang dan kalah dalam permainan Civilization VI. Penting untuk memantau kemajuan lawan Anda menuju kemenangan sambil mengembangkan peradaban Anda sendiri. Tidak ada yang lebih menjengkelkan daripada berada di ambang penaklukan kota terakhir musuh yang tersisa, hanya untuk menyaksikan dengan pasrah saat dia menyelesaikan koloni Mars-nya dan meraih kemenangan sains yang mengejutkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kemenangan Dominasi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk meraih kemenangan Domination, Anda harus merebut semua ibu kota peradaban asli [ICON_Capital].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Jika Anda telah kehilangan ibu kota asli [ICON_Capital] Anda, tetapi masih memiliki kota-kota lain, Anda masih dapat memenangkan jenis kemenangan lain: Budaya, Sains, Skor, atau Agama. Namun, Anda tidak dapat memenangkan Kemenangan Dominasi hingga dan kecuali Anda merebut kembali ibu kota asli [ICON_Capital] Anda. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>KEMENANGAN DOMINASI TIM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Untuk meraih kemenangan dominasi tim, semua anggota tim harus mengendalikan ibu kota asli mereka sendiri [ICON_Capital] sementara semua pemain lain tidak melakukannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kemenangan Sains</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Kemenangan Sains diraih oleh pemain pertama yang berhasil mendirikan koloni di planet Mars. Setelah perlombaan antariksa dimulai dan seseorang meluncurkan satelit pertamanya, semua pemain akan mengetahui siapa yang berusaha meraih kemenangan ini. Pemain akan mendapatkan bonus setiap kali mencapai tonggak pencapaian menuju kemenangan. Langkah-langkah berikut harus diselesaikan secara berurutan:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Meluncurkan Satelit ke Luar Angkasa:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Mirip dengan Sputnik pada tahun 1957, Anda dapat membangun satelit untuk diluncurkan ke luar angkasa setelah meneliti Roket dan membangun Pelabuhan Luar Angkasa. Setelah menyelesaikan proyek Satelit Bumi, satelit Anda akan diluncurkan dan Anda akan diberikan akses untuk melihat seluruh peta. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Mendaratkan Manusia di Bulan:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Sama seperti misi Apollo 11 pada tahun 1969, Anda akan mengirimkan manusia ke bulan. Fitur ini dapat diaktifkan setelah meneliti teknologi Satelit, dan dapat dibangun di kota mana pun yang memiliki Pelabuhan Antariksa. Pilih untuk memproduksi proyek Pendaratan Bulan untuk memulai misi ini. Setelah roket diluncurkan, Anda akan langsung mendapatkan hadiah berupa sejumlah besar [ICON_Culture] Budaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Mendirikan Koloni di Mars:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Fiksi ilmiah untuk saat ini, mungkin – tetapi sekarang Anda bisa menjadi yang pertama mengirimkan tim Anda ke Mars. Setelah meneliti Robotika, Pembelahan Nuklir, dan Nanoteknologi, Anda dapat membangun proyek modul Reaktor, Pemukiman, dan Hidroponik di kota mana pun yang memiliki Pelabuhan Antariksa. Perlu diingat bahwa lebih dari satu Pelabuhan Antariksa berarti produksi paralel! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Setelah setiap potongan diluncurkan, Anda telah memenangkan permainan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>KEMENANGAN ILMU PENGETAHUAN TIM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_10">
			<Text>Untuk meraih Kemenangan Sains Tim, setiap anggota tim harus menyelesaikan persyaratan Kemenangan Sains standar. Penyelesaian persyaratan tidak dibagikan. Anggota tim didorong untuk bekerja sama menuju Kemenangan Sains Tim menggunakan Penelitian Bersama Tim. Lihat halaman Tim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kemenangan Budaya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Jika Anda bercita-cita menjadi pusat kebudayaan dunia, inilah kemenangan yang Anda cari. Peradaban pertama yang memiliki jumlah total [ICON_Tourism] Wisatawan Asing yang melebihi jumlah [ICON_Tourism] Wisatawan Dalam Negeri dari setiap peradaban lain dalam permainan akan memenangkan Kemenangan Kebudayaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>[ICON_Tourism] Pariwisata dihasilkan oleh [ICON_TradeRoute] Rute Perdagangan, pemerintahan yang berbagi (atau bertentangan) pada tahap akhir permainan, perbatasan terbuka, Karya Agung yang terdapat di peradaban Anda, [ICON_GreatWork_Relic] Relik yang terdapat di peradaban Anda, Situs Suci, Taman Nasional, [ICON_GreatWork_Artifact] Artefak, dan keajaiban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>KEBERHASILAN BUDAYA TIM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Untuk memenangkan Kemenangan Budaya Tim, jumlah [ICON_Tourism] Wisatawan Asing dari anggota tim individu harus melebihi jumlah [ICON_Tourism] Wisatawan Dalam Negeri dari semua peradaban yang bukan anggota tim. [ICON_Tourism] Wisatawan Asing tidak dibagikan di antara anggota tim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Kemenangan Agama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Untuk mencapai Kemenangan Agama, Anda harus menjadikan Agama Anda sebagai Agama utama bagi setiap peradaban besar lainnya dalam permainan. Ini berarti tidak semua kota dari suatu peradaban harus mengikuti Agama Anda, cukup mayoritas saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Meskipun agama Anda akan menyebar secara pasif hanya dengan menetap di dekat pemain lain, para Misionaris dan Rasul Anda lah yang memberikan peluang terbaik untuk meraih kemenangan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>KEMENANGAN RELIGIUS TIM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Untuk meraih Kemenangan Agama Tim, agama-agama yang didirikan oleh tim harus menjadi agama dominan di setiap peradaban lain. Agama-agama dominan dapat berupa kombinasi apa pun asalkan semua agama tersebut didirikan oleh anggota tim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Raih Kemenangan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Dalam banyak permainan, salah satu pemain akan memenangkan permainan dengan mencapai salah satu kemenangan yang mungkin. Namun, jika tidak ada yang mencapai salah satu kemenangan ini hingga tahun 2050 (atau giliran yang ditentukan pemain), pemenang ditentukan berdasarkan "skor" peradaban yang bertahan. Poin untuk skor Anda diperoleh dari jumlah civics, jumlah populasi, jumlah kota, jumlah teknologi, jumlah "teknologi masa depan", jumlah keajaiban, prestasi militer, jumlah [ICON_GreatPerson] Tokoh Besar, dan jumlah Keyakinan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>SKOR TIM KEMENANGAN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_VICTORY_6_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Saat bermain sebagai tim, skor dihitung sebagai penjumlahan dari skor peradaban masing-masing anggota tim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_TEAMS_NAME">
			<Text>Tim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Pengantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Sebelum memulai permainan, peradaban individu dapat ditempatkan dalam tim untuk pengalaman bermain yang lebih kooperatif. Saat bermain sebagai tim, anggota tim berbagi berbagai keuntungan dalam permainan dan dapat memenangkan permainan secara bersama-sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mode permainan tim saat ini tersedia dalam permainan multiplayer standar dan sebagian besar skenario multiplayer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_2_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tim Hubungan Diplomatik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anggota tim berbagi aliansi diplomatik permanen. Semua aturan dan manfaat aliansi standar berlaku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_3_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Tim Perang Bersama</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anggota tim berbagi status perang. Jika seorang anggota tim mendeklarasikan perang, kondisi Casus Belli yang dinyatakan berlaku untuk semua anggota tim.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_4_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Penelitian Bersama Tim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TEAMS_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Anggota tim berbagi kemajuan penelitian secara sebagian. Anggota tim mendapatkan peningkatan teknologi untuk setiap teknologi yang dimiliki oleh anggota tim.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
