<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Keajaiban adalah bangunan-bangunan spektakuler, penemuan, dan konsep yang telah melewati ujian waktu dan mengubah dunia selamanya. Keajaiban membutuhkan waktu, tenaga, dan usaha untuk diselesaikan, tetapi setelah dibangun, mereka memberikan banyak manfaat bagi peradaban Anda.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_CHAPTER_HISTORY_TITLE">
			<Text>Kontekstual Sejarah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ALHAMBRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alhambra awalnya merupakan benteng kecil yang dibangun pada tahun 889 M oleh orang Moor di Granada, Andalusia (Spanyol); kemudian direnovasi dan diperluas oleh Emir Mohammed ben Al-Ahmar pada abad ke-11, dan sekali lagi diperluas serta diubah menjadi istana kerajaan oleh Sultan Yusuf I pada tahun 1333. Al-Hamra (secara harfiah, "yang merah"), dinamai demikian karena dinding bentengnya yang terbuat dari tanah liat merah, merupakan bangunan yang mewah – setidaknya menurut standar Eropa pada masa itu – dengan segala kenyamanan, termasuk sistem sanitasi dalam ruangan. Bangunan ini menggabungkan keindahan alam lokasi dengan struktur dan taman yang dirancang dan dihiasi oleh para pengrajin dan seniman Muslim, Yahudi, bahkan Kristen terbaik di wilayah tersebut. Di antara aspek paling mencoloknya, banyak dinding dan tiang interior diukir dengan tulisan Arab yang mengalir, berisi puisi dan ayat-ayat Al-Qur'an. Sultan terakhir Dinasti Nasrid, Muhammad XII, menyerahkan Granada kepada Spanyol pada tahun 1492 M, tanpa Alhambra diserang oleh para penakluk – jika tidak, ia akan menjadi tumpukan reruntuhan dan kenangan akan keanggunan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BIG_BEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lonceng raksasa, Big Ben, terletak di Menara Elizabethan – yang dinamai demikian untuk merayakan Jubilee Emas Ratu Elizabeth II (sebelumnya hanya disebut "Menara Jam") – di ujung utara Istana Westminster, tempat berdirinya Gedung Parlemen. Karena penggunaan bahasa yang santai, kebanyakan orang Inggris dan para turis cenderung menyebut seluruh bangunan tersebut sebagai "Big Ben." Lonceng besar seberat 16 ton ini dituang pada Agustus 1856 di pabrik pengecoran di Stockton-on-Tees dan dituang ulang di Pabrik Lonceng Whitechapel pada April 1858 setelah retak saat diangkut ke London. Mekanisme jam bandul dirancang oleh Astronomer Royal dan dibuat oleh pembuat jam Edward Dent dan anak tirinya Frederick; mekanisme ini selesai pada 1854. Ketepatan jam ini begitu tinggi, sehingga menambahkan atau menghilangkan satu sen (Inggris, tentu saja) pada bandul akan mengubah kecepatan jam sebesar empat persepuluh detik setiap hari. Namun, semua harus menunggu selesainya menara jam itu sendiri, yang baru selesai pada 1859. Meskipun pernah dihentikan selama perang dan mengalami kerusakan sesekali, Big Ben terus berbunyi setiap jam sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BOLSHOI_THEATRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Teater Bolshoi Kekaisaran Moskow – "bolshoi" dalam bahasa Rusia berarti "besar" – merupakan markas bagi Perusahaan Balet Bolshoi dan Perusahaan Opera Bolshoi, yang termasuk di antara yang tertua dan terbesar di dunia (balet tersebut memiliki sekitar 200 penari). Kompani balet ini didirikan pada Maret 1776 oleh Pangeran Urusov dan Michael Maddox, seorang manajer teater Inggris; setelah beberapa tahun tampil di rumah-rumah pribadi, kompani ini cukup menguntungkan untuk membeli Teater Petrovka dan pertama kali tampil di sana pada Desember 1780. Sayangnya, Teater Petrovka terbakar pada 1805, digantikan oleh Teater Arbat Baru, yang juga terbakar pada 1812 selama pendudukan Napoleon di kota tersebut. Teater Bolshoi saat ini dibangun antara tahun 1821 dan 1824, dan berhasil tidak terbakar – meskipun telah direnovasi pada tahun 1843, 1856, 1921, 2002, dan 2011. Renovasi terakhir mencakup pemulihan akustik teater ke kualitas asli yang tinggi (yang telah dirusak oleh Soviet) dan pemulihan dekorasi imperial asli (yang telah dicabut oleh Soviet yang sama). Meskipun harga tiket mencapai 5.000 rubel, pertunjukan balet dan opera tetap laris terjual – sebagian besar dibeli oleh turis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_BROADWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Broadway adalah jalan utama sepanjang 15 mil yang melintasi jantung Manhattan dan Bronx di Kota New York, dipenuhi dengan kantor, toko, dan apartemen… tetapi tidak ada yang memikirkan hal itu. Sebaliknya, Broadway paling dikenal karena bagian tengahnya antara Jalan 42 dan 53 yang disebut "Great White Way" – Distrik Teater. Mulai pertengahan abad ke-19, sejumlah teater dibuka di Broadway. Pada tahun 1880 M, ruas jalan antara Madison dan Union Squares diterangi dengan lampu busur, menjadikannya salah satu jalan pertama di Amerika Serikat yang diterangi secara listrik (biasanya orang New York lebih dulu menerangi teater daripada rumah, rumah sakit, dan sekolah). Didorong oleh kekayaan dan aspirasi budaya Amerika yang semakin meningkat, teater-teater ini menjadikannya pusat hiburan populer. Pada tahun 1900, sekitar 20 teater telah dibuka di sepanjang area ini, dan papan iklan listrik mereka begitu terang sehingga area ini dikenal sebagai Great White Way. Pada tahun 1925, pada puncak popularitasnya, terdapat 80 teater di sepanjang Broadway, yang khusus menampilkan produksi mewah, terutama revue dan musikal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CHICHEN_ITZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Maya memutuskan untuk membangun kota batu besar mereka di Yucatan di tengah hutan belantara daripada di pantai yang indah. Apapun alasan memilih lokasi tersebut, Chichen Itza adalah metropolis yang terdiri dari rumah-rumah, kuil, istana, halaman, dan lapangan bola dengan keindahan seni yang luar biasa; beberapa struktur yang dihiasi tersebut berusia 1.500 tahun. Permainan bola merupakan momen khusus di kota ini, karena kapten pemenang akan dipenggal kepalanya di akhir permainan sebagai persembahan kepada para dewa (sepertinya alasan yang sempurna untuk "mengalah" dalam permainan), kemungkinan di Kuil Kukulcan yang berbentuk piramida bertingkat raksasa. Chichen Itza tetap berkembang hingga abad ke-13, ketika pemberontakan dan perang saudara meletus di kalangan suku Maya, yang menyebabkan kota tersebut mengalami kemunduran drastis yang tidak pernah pulih. Apa yang tidak dihancurkan oleh perang, dihancurkan oleh penyakit dan kelaparan. Pusat kota tersebut sebagian besar ditinggalkan dan hancur pada saat penaklukan Spanyol.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_COLOSSEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Amfiteater Flavian, yang lebih dikenal sebagai "Coliseum", terletak di pusat Kota Roma. Pembangunan dimulai pada masa pemerintahan Kaisar Vespasianus, sekitar tahun 72 M, didanai dari harta rampasan dari Kuil Kedua Yahudi setelah jatuhnya Yerusalem selama Perang Yahudi-Romawi Pertama. Dibangun dari beton dan batu, ini adalah amfiteater terbesar yang pernah dibangun, dan salah satu keajaiban besar arsitektur dan teknik kuno. Amfiteater ini dapat menampung antara 50.000 hingga 80.000 penonton untuk menyaksikan pertarungan gladiator, perburuan hewan, eksekusi massal, dan acara lainnya. Pada saat Kristen abad pertengahan telah mengakar, Coliseum telah diubah fungsi menjadi apartemen sewa murah, bengkel, tempat tinggal untuk ordo keagamaan, tambang batu, dan tempat suci Kristen. Meskipun rusak akibat gempa bumi dan dijarah oleh pencuri batu, Coliseum tetap mengesankan dua milenium setelah pertarungan gladiator pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_COLOSSUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dibangun dari tembaga dan besi yang dilebur dari senjata dan peralatan militer yang ditinggalkan setelah invasi yang gagal, Patung Colossus Rhodes adalah patung setinggi 98 kaki yang menggambarkan Titan Helios, didirikan untuk merayakan kemenangan. Pembangunan di bawah arahan Chares dari Lindos dimulai pada tahun 292 SM, dan selesai pada tahun 280 SM, mengagumkan semua orang. Meskipun detailnya agak kabur – sejarah kuno memang demikian – patung raksasa itu menghadap ke pintu masuk Pelabuhan Mandraki, berdiri di atas pedestal marmer setinggi 49 kaki. Namun, patung itu hanya berdiri selama 56 tahun sebelum roboh akibat gempa bumi. Ptolemy III dari Mesir menawarkan untuk membiayai rekonstruksinya, tetapi orang-orang Rhodes menolaknya karena Oracle Delphi memberitahu mereka bahwa para dewa tersinggung olehnya. Meskipun para dewa mungkin tersinggung, reruntuhan berkarat patung tersebut menjadi objek wisata "wajib dikunjungi" selama hampir 900 tahun. Pada tahun 653 M, pasukan Khalifah Muslim Muawiyah I menaklukkan Rhodes, dan pemilik baru segera menjualnya sebagai barang rongsokan kepada pedagang Yahudi, yang konon menggunakan 900 unta untuk mengangkut massa tersebut. Dari rongsokan ke rongsokan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Patung Art Deco terbesar di dunia, Cristo Redentor (“Kristus Penebus”), berdiri di puncak Gunung Corcovado setinggi 2.300 kaki di atas Rio de Janeiro, mengawasi dengan waspada para pendosa di kota tersebut. Dengan tangan terbuka lebar untuk memeluk kota yang membentang di bawahnya dalam kekacauan yang spektakuler, patung Kristus ini berukuran 98 kaki tinggi, dengan lengan berukuran 92 kaki dari ujung jari ke ujung jari. Patung ini dibuat oleh seniman Prancis Paul Landowski, dan dibangun dari beton bertulang dan batu sabun. Ide untuk mendirikan patung Kristus raksasa di atas kota pertama kali diusulkan oleh Pastor Katolik Pedro Boss; diusulkan kembali pada tahun 1920 oleh "Kelompok Katolik" Rio, kelompok tersebut mengumpulkan dana yang diperlukan dari sumbangan, sebagian besar dari umat Katolik Brasil yang taat (tentu saja). Pembangunan dimulai pada tahun 1922, dan monumen ini dibuka untuk umum pada Oktober 1931.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_EIFFEL_TOWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dinamakan sesuai nama Alexandre Gustave Eiffel, perusahaan yang membangun menara baja raksasa ini untuk menjadi gerbang utama Pameran Dunia 1889 (Exposition Universelle) di Paris, Menara Eiffel telah menjadi simbol "Kota Cahaya." (Dan seberapa pun terang benderangnya menara ini di malam hari, hal ini tampaknya pantas.) Saat dibuka untuk kerumunan yang terpesona, menara ini merupakan struktur tertinggi di dunia pada masanya, namun juga menjadi subjek kontroversi dan kritik yang signifikan dari para penilai budaya yang mengangkat diri sendiri. Sebelum menara ini dibangun, sebuah komite beranggotakan 300 orang yang terdiri dari insinyur dan seniman Prancis terkemuka mengirimkan petisi kepada Menteri Pekerjaan Umum yang berbunyi: “Kami, para penulis, pelukis, pemahat, arsitek, dan penggemar setia keindahan Paris yang belum terjamah, dengan segenap kekuatan dan kemarahan kami, menentang pembangunan … menara Eiffel yang tidak berguna dan mengerikan ini atas nama selera Prancis yang terabaikan.” Banyak orang juga kesal karena menara ini akan menghabiskan satu juta dolar uang pajak Prancis – jumlah yang tidak sedikit pada masa itu. Beruntung bagi Badan Pariwisata Paris, protes-protes tersebut diabaikan dan Menara Eiffel pun dibangun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara resmi bernama Estadio Jornalista Mario Filho – pasti dia adalah seorang jurnalis olahraga yang hebat untuk mendapatkan stadion yang dinamai menurut namanya – tetapi lebih dikenal sebagai Maracanã, stadion sepak bola ini merupakan bagian dari kompleks besar di pusat Rio de Janeiro. Dimulai pada tahun 1948 M, setelah Brasil memenangkan hak untuk menjadi tuan rumah Piala Dunia FIFA, stadion ini dibuka (lebih kurang, karena konstruksi belum selesai) untuk pertandingan pertama dalam turnamen tersebut pada tahun 1950. Sayangnya, Brasil yang diunggulkan kalah dalam final oleh tim Uruguay dengan skor 2-1, di hadapan 199.854 penonton yang fanatik – menjadikannya stadion terbesar (dan terkeras) di dunia pada masa itu. Sejak itu, Maracanã menjadi tuan rumah Pekan Olahraga Pan-Amerika, Piala Dunia lainnya, berbagai konser dan acara budaya, serta ribuan pertandingan sepak bola. Setelah direnovasi dengan kapasitas yang lebih kecil (78.838) dan fasilitas yang lebih nyaman (termasuk 292 toilet baru), stadion ini menjadi tuan rumah Olimpiade (Musim Panas, tentu saja) untuk pertama kalinya pada tahun 2016.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di pusat Beijing, kunjungan ke Gu Gong (Istana Kekaisaran Tiongkok) dilarang bagi rakyat biasa tanpa izin khusus dari kaisar sendiri; oleh karena itu, kompleks tersebut dikenal di seluruh negeri sebagai "Kota Terlarang" (mirip dengan kebanyakan kediaman presiden saat ini). Pembangunan "kota" ber pagar tembok – yang dihiasi dengan taman-taman hias, teras-teras yang anggun, air mancur yang menenangkan, dan banyak kantor administrasi fungsional – dimulai pada tahun 1408 Masehi di bawah kepemimpinan Kaisar Yongle, kaisar ketiga Dinasti Ming. Kompleks ini berkembang sepanjang abad, menjadi tempat tinggal bagi 24 kaisar dari Dinasti Ming dan Qing. Kompleks ini berkembang hingga mencakup 9.999 ruangan yang tersebar di atas 178 hektar, dikelilingi oleh parit selebar 170 kaki dan tembok setinggi 32 kaki (hanya untuk memastikan tidak ada orang biasa yang masuk tanpa izin). Pada puncak kejayaannya, Kota Terlarang menjadi tempat tinggal bagi sepuluh ribu orang, semuanya untuk melayani kebutuhan seorang kaisar. Kini, hanya beberapa ratus orang yang tinggal di kompleks megah ini, bertugas sebagai pemandu dan petugas kebersihan.</Text>
		</Row>					
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_LIBRARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara umum, diperkirakan bahwa Perpustakaan Kerajaan Alexandria didirikan pada awal abad ke-3 SM selama pemerintahan Ptolemy II, setelah ayahnya membangun Kuil Muses di lokasi tersebut. Koleksi asli dikaitkan dengan Demetrius Phalereus, seorang murid Aristoteles (konon gulungan-gulungan milik filsuf terkenal itu menjadi cikal bakal koleksi); dengan dukungan para penerus Ptolemy, koleksi tersebut akhirnya mencapai antara 400.000 hingga 700.000 gulungan papirus dan berbagai kodeks kulit domba. Perkembangan koleksi menjadi obsesi bagi beberapa penguasa; atas perintah Ptolemy III, semua pengunjung kota harus menyerahkan semua tulisan yang mereka miliki, yang kemudian disalin untuk Perpustakaan. Sumber-sumber berbeda secara signifikan mengenai tanggung jawab atas kehancuran kebakaran koleksi teks Perpustakaan Besar; tersangka umum yang disebutkan termasuk pasukan Julius Caesar pada tahun 48 SM, Kaisar Romawi Aurelian sekitar tahun 270 M, dan lainnya. Namun, tampaknya sisa-sisa terakhir dibakar pada tahun 391 atas perintah Patriark Theophilus untuk menghilangkan pengaruh pagan di Mesir – bukan kali terakhir Kristen membakar buku.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menara Suar Besar Alexandria (salah satu dari tujuh belas kota yang diberi nama oleh seorang jenderal muda yang sombong), yang dikenal oleh orang-orang kuno sebagai Pharos, konon memiliki ketinggian antara 393 dan 450 kaki – menjadikannya salah satu struktur tertinggi dalam peradaban selama berabad-abad. Dimulai pada tahun 280 SM oleh Ptolemy Sotor, salah satu jenderal dan penerus Alexander dari Makedonia, di sebuah pulau kecil untuk membantu mengarahkan kapal-kapal dagang masuk ke pelabuhan kota yang berkembang pesat, Menara Suar ini baru selesai pada tahun 247 dengan biaya fantastis sebesar 800 talenta. Cahaya di puncak menara raksasa tersebut dihasilkan oleh tungku yang konon terbuat dari blok-blok batu kapur solid, dan dapat terlihat hingga jarak 100 mil. Meskipun rusak parah akibat tiga gempa bumi antara tahun 956 dan 1323 M, menara tersebut tidak roboh – menjadikannya keajaiban kuno ketiga yang paling lama bertahan. Akhirnya, sultan Mesir menggunakan batu sisa (beberapa telah jatuh ke pelabuhan) untuk membangun Benteng Qaitbay pada tahun 1480 guna melindungi Alexandria dari Turki Utsmaniyah (tidak berhasil).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut salah satu legenda, Great Zimbabwe adalah kompleks istana Ratu Sheba. Menurut legenda lain, tempat itu adalah tempat para pekerja tambang Raja Solomon – yang dianggap berada di dekatnya oleh generasi pemburu harta karun yang tertipu – beristirahat selama waktu luang mereka. Faktanya, Great Zimbabwe adalah ibu kota Kerajaan Zimbabwe yang muncul pada tahun 1220 M dan lenyap pada tahun 1450 M. Kota ini mencakup area seluas sekitar 1.700 acre dengan populasi puncak sekitar 18.000 orang. Dibangun sepenuhnya dari batu (sebuah prestasi luar biasa di hutan), Great Zimbabwe kemudian ditinggalkan dan hancur. Catatan tertua tentang reruntuhan ini ditulis oleh perwira Portugis Vicente Pegado pada tahun 1531. Ia menyebutkan dinding-dinding besar yang terbuat dari batu yang diukir tanpa menggunakan mortar. Reruntuhan ini tersebar dalam tiga kelompok: Kompleks Bukit, Kompleks Lembah, dan Kompleks Besar, di mana sebagian besar artefak arkeologi ditemukan: patung-patung dari batu sabun, manik-manik emas, batangan tembaga, ujung tombak perunggu, kalung dan gelang berhias permata, dan banyak lagi. Jadi, mungkin para pemburu harta karun itu tidak sepenuhnya salah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kota Istanbul (atau Konstantinopel atau Bizantium, sesuai preferensi masing-masing) telah menjadi tempat tinggal bagi banyak bangsa, meskipun paling dikenal sebagai ibu kota Kekaisaran Bizantium dan kemudian Kekaisaran Ottoman. Dan kota ini juga menjadi tempat bagi banyak agama, terutama Kristen Ortodoks Timur dan Islam. Tidak ada yang menggambarkan kepribadian yang beragam di bawah satu kubah sebaik Hagia Sophia yang megah (secara harfiah, "kebijaksanaan suci"). Dibangun sekitar tahun 532 M sebagai basilika patriarkal Ortodoks Yunani, bangunan ini telah melayani jemaat selama hampir 1.500 tahun. Pada tahun 1453, ketika Konstantinopel direbut oleh Ottoman dan berganti nama, Hagia Sophia diubah menjadi masjid. Bangunan yang megah dan anggun ini terbuat dari batu dan marmer, dihiasi kubah emas berdiameter 102 kaki, sebelum penguasa Muslim menambahkan empat menara. Bangunan ini telah bertahan dari beberapa gempa bumi, kebakaran, kerusuhan, penjarahan (seperti selama Perang Salib Keempat), dan satu pembantaian (ketika orang tua dan sakit yang berlindung di sana dibantai oleh penakluk Ottoman). Hari ini, Hagia Sophia berfungsi sebagai museum, namun tetap menjadi salah satu bangunan paling menakjubkan dalam peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HANGING_GARDENS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Taman Gantung mungkin bahkan tidak pernah ada, apalagi dianggap sebagai "keajaiban"; tidak ada sumber Babilonia yang menyebutkannya, dan tidak ada bukti arkeologis untuk keberadaannya (berbeda dengan keajaiban dunia kuno lainnya). Bukti utama tentang Taman Gantung berasal dari beberapa teks Yunani dan Romawi – bagaimana mereka dibuat, mengapa mereka dibuat, ukuran dan variasi mereka, bahkan bagaimana mereka diiri. Menurut teks-teks tersebut, Nebukadnezar II membangun Taman-taman tersebut sekitar tahun 600 SM untuk istrinya yang berasal dari Media, Amytis, yang merindukan bukit-bukit hijau tempat kelahirannya. Sumber-sumber "sejarah" juga menyebutkan bahwa Taman-taman tersebut merupakan serangkaian teras yang naik (mirip dengan ziggurat) yang dibangun dari batu bata lumpur dan berisi berbagai macam tanaman. Dasarnya konon berukuran 400 kaki persegi, dan seluruh strukturnya menjulang 75 kaki ke udara yang sangat kering; perkiraan menunjukkan bahwa taman-taman tersebut membutuhkan 8.200 galon air per hari untuk menjaga tanaman tetap hidup di Babilonia. Jika taman-taman tersebut memang ada, diduga mereka dihancurkan pada abad pertama Masehi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HERMITAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Inti dari apa yang kini dikenal sebagai Hermitage yang terkenal di St. Petersburg mencakup Istana Musim Dingin yang megah, tempat tinggal para Tsar sejak tahun 1764 Masehi ketika Catherine the Great menyelesaikan pembangunan istana tersebut dengan skala yang mencerminkan kekuatan dan kekuasaan Rusia Kekaisaran. Catherine menyebutnya sebagai "harta karunnya" dan mulai mengisinya dengan harta karun – lukisan Renaisans, kerajinan berhias permata dan emas (seperti telur Fabergé, misalnya), permata mahkota, dan perhiasan lainnya. Setelah menambahkan beberapa sayap ke istana dan melakukan reorganisasi, pada tahun 1852 Nicholas I membukanya untuk umum. Para Tsar terus menambah koleksi tersebut. Dengan Revolusi Februari 1917, bangunan ini sementara menjadi markas Pemerintahan Sementara, hingga Bolshevik merebut kekuasaan pada Oktober dan mendeklarasikannya sebagai hadiah bagi proletariat. Kini tersebar di lima bangunan, Hermitage merupakan salah satu museum terbesar di dunia, dengan lebih dari tiga juta benda seni dan sejarah dalam koleksinya, termasuk koleksi lukisan terbesar di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kuil Mahabodhi (atau "Kuil Pencerahan Agung") di Bodh Gaya merupakan salah satu dari empat situs suci dalam kehidupan Sang Buddha (Siddhartha Gautama), dan tempat tepat di mana beliau mencapai Pencerahan. Di sisi barat kuil terdapat Pohon Bodhi yang suci, pohon ara tempat Sang Buddha duduk saat mencapai Pencerahan. Bagaimanapun, Kuil Mahabodhi pertama (ada beberapa kuil) dibangun oleh Kaisar Ashoka sekitar tahun 260 SM. Kompleks kuil saat ini – terutama menara besar, salah satu struktur bata pertama di India – berasal dari abad ke-5 dan ke-6 M. Tembok tinggi di sekitar area kuil ditambahkan pada tanggal yang tidak tercatat; tembok ini mengelilingi Pohon Bodhi dan enam situs suci lainnya yang terkait dengan Pencerahan Buddha, karena ia menghabiskan tujuh minggu di tujuh lokasi berbeda untuk meditasi atas pencerahannya sendiri, serta sejumlah stupa persembahan. Pada tahun 1880-an, pemerintahan British Raj melakukan upaya restorasi; pada tahun 1949, kendali atas situs tersebut beralih ke pemerintah negara bagian Bihar. Saat ini, umat Buddha dari seluruh dunia melakukan ziarah ke Bodh Gaya sebagai tempat suci tertinggi dalam keyakinan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di atas pulau berbatu di antara Normandia dan Brittany, di tengah-tengah bank pasir yang diterjang ombak laut, Mont St. Michel adalah biara Benediktin bergaya Gotik yang didedikasikan untuk Malaikat Agung Mikhael, dibangun antara abad ke-11 dan ke-16. Selain tengkorak St. Aubert, Mont St. Michel juga menyimpan potongan-potongan relik St. Petroc dan St. Olaf serta relik suci lainnya. Tempat ini memang memiliki tujuan praktis; dinding tinggi, menara, dan posisinya menjadikannya strategis … dan banyak raja Prancis menempatkan garnisun kecil (cukup untuk keperluan) di sana. Saat air surut, tempat ini mudah diakses oleh para peziarah yang ingin memberikan koin atau dua untuk diberkati; saat air pasang, laut yang datang akan menenggelamkan atau menenggelamkan pasukan penyerang. Mont tetap tak terkalahkan sepanjang Perang Seratus Tahun dan seterusnya. Posisinya juga menjadikannya ideal untuk menahan pengkhianat yang tidak bertobat dan pendosa lainnya; Louis XI mengubah Mont menjadi penjara, peran yang dijalankannya hingga akhir Ancien Régime. Kini, sayangnya, tempat ini hanya menjadi objek wisata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ORACLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di antara semua tempat di Yunani Kuno di mana para pendeta wanita mengucapkan ramalan, yang paling terkenal (dan misterius) adalah Oracle di Delphi, sebuah kuil untuk Apollo yang terletak di lereng Gunung Parnassus. Di sana, seorang pendeta wanita yang dikenal sebagai "Pythia" akan—dengan imbalan yang pantas—menafsirkan mimpi, berkomunikasi dengan para dewa dalam keadaan trance, dan membaca tanda-tanda dalam isi perut hewan yang dikorbankan (ayam untuk yang murah, atau kambing untuk yang bersedia membayar lebih). Oracle mulai beroperasi sejak tahun 1400 SM dan tetap ramai hingga kedatangan Kristen bersama Romawi. Bangunan terbesar adalah kuil megah untuk Apollo (tentu saja), dan kuil tersebut tetap berdiri hingga dihancurkan atas perintah Theodosius I pada tahun 390 M. Situs tersebut tetap menjadi pusat "pagan" yang aktif sepanjang abad ke-4, dan Permainan Pythian (pendahulu Olimpiade modern) terus berlangsung hingga setidaknya tahun 424 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Universitas tertua di dunia berbahasa Inggris (dan, oleh karena itu, di Inggris Raya), pengajaran telah berlangsung di Universitas Oxford sejak sekitar tahun 1096 M. Universitas ini berkembang dari sebuah institusi kecil ketika, pada tahun 1148, Henry II memberikan piagam kerajaan kepadanya, dan kemudian, pada tahun 1167, melarang mahasiswa Inggris untuk menghadiri Universitas Paris. Meskipun menjadi pusat pendukung monarki selama Perang Saudara Inggris, setelah melewati masa sulit tersebut, universitas ini jarang terlibat dalam politik. Pada pertengahan abad ke-19, kurikulum Oxford sangat dipengaruhi oleh model pendidikan tinggi Jerman yang direformasi, yang dibawa oleh para cendekiawan seperti Pusey, Jowett, dan Muller. Kolese wanita pertama (Lady Margaret Hall) di Universitas Oxford didirikan pada tahun 1878. Dan pada tahun 1974, lima kolese yang sebelumnya hanya menerima pria mulai menerima wanita untuk pertama kalinya. Sejak itu, segalanya tidak lagi sama.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PETRA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di antara Laut Merah dan Laut Mati, Petra adalah kota yang diukir dari batu pasir merah di sekitar Wadi Musa (sekarang bagian dari Yordania) oleh orang Nabataea – yang jelas memiliki banyak waktu luang – sekitar tahun 400 SM. Disebutkan dalam sumber-sumber Mesir, Yunani, dan Alkitab, kota ini berkembang menjadi pusat karavan utama, persimpangan vital antara Arabia, Mesir, dan Suriah di utara. Dikelilingi oleh pegunungan yang dipenuhi lembah dan lorong-lorong canyon, kota ini mudah dipertahankan; namun, sistem tangki air dan reservoir yang cerdas dan luas di tengah gurunlah yang menjadikannya pusat perdagangan. Pada puncak kejayaannya, Petra menjadi rumah bagi sekitar 20 ribu penduduk dan berfungsi sebagai ibu kota Kerajaan Nabataea. Hal ini berlangsung hingga Romawi tiba dan menaklukkannya pada tahun 106 M. Diterpa serangkaian gempa bumi serta pajak Romawi, kota ini pada dasarnya ditinggalkan dua abad kemudian – hingga akhirnya “ditemukan” kembali pada tahun 1812 oleh penjelajah Swiss Johann Burckhardt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_POTALA_PALACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena tidak banyak tanah datar di Tibet, dengan dasarnya terletak di lereng selatan Bukit Merah, Istana Potala – tempat tinggal Dalai Lama (hingga Dalai Lama ke-14 melarikan diri dari pemberontakan pada tahun 1959) – seolah-olah tumbuh mengikuti kontur bukit. Istana ini dinamai sesuai dengan Gunung Potalaka, tempat tinggal Bodhisattva Avalokiteśvara yang memiliki sebelas kepala. Hari ini, dinding merah dan putihnya serta atap emasnya “berkilau dalam kemegahan” … untuk para turis yang membayar. Lozang Gyatso, Dalai Lama kelima, memulai pembangunan “istana modern” di atas Lhasa sekitar tahun 1645 M, dan pindah ke sana empat tahun kemudian. Sejak itu, berbagai bagian tambahan telah ditambahkan ke bangunan yang luas ini, terutama Potrang Marpo (“istana merah”) dan stupa suci yang selesai dibangun pada tahun 1694. Namun, perlu dicatat bahwa Istana Potala hanya memiliki satu kamar mandi, terletak di sisi kanan Lapangan Istana Putih … meskipun dikatakan sebagai kamar mandi terindah di dunia, dipenuhi cahaya matahari dan pikiran yang baik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_PYRAMIDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun piramida dibangun sejak awal Kerajaan Lama hingga akhir Dinasti Ptolemaik, tumpukan batu besar di sepanjang Sungai Nil mulai dibangun pada akhir Dinasti Ketiga dan berlanjut hingga Dinasti Keenam (sekitar 500 tahun). Piramida Besar Giza, yang hampir identik dengan "kemegahan" Mesir Kuno, dibangun sekitar tahun 2560 SM sebagai makam Firaun Khufu (yang tidak terkenal karena hal lain selain lamanya masa pemerintahannya). Piramida ini dianggap sebagai salah satu dari Tujuh Keajaiban Dunia Kuno. Dibangun oleh puluhan ribu pekerja, termasuk tukang batu terampil, dan dilapisi dengan "batu penutup" (lembaran batu kapur yang dipoles), Piramida Giza merupakan bukti kekuasaan Mesir dan keyakinan penduduk asli tentang kehidupan setelah kematian – setidaknya bagi kalangan elit. Hingga saat ini, sekitar 135 piramida telah ditemukan di wilayah yang pernah menjadi kerajaan terbesar di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_RUHR_VALLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak abad ke-18, Lembah Ruhr (Ruhrpott) telah dieksploitasi – tambang batu bara dan besi di sana termasuk yang paling produktif di dunia. Awalnya, bijih besi dapat diakses dengan mudah melalui penambangan terbuka; setelah cadangan tersebut habis, para penambang Jerman menggali lebih dalam. Pada tahun 1850, sekitar 300 tambang beroperasi di dan sekitar Ruhrpott. Dan, karena sulit untuk mengirimkan semua ini ke tempat lain, tambang batu bara, tungku peleburan, pabrik rol, dan cerobong asap tinggi Revolusi Industri membentuk cakrawala. Batu bara dan baja bukanlah satu-satunya yang keluar dari Ruhr; pada tahun 1820, ratusan pabrik bertenaga air memproduksi tekstil, kayu, dan batang besi. Pusat-pusat perkotaan yang dipenuhi pekerja upahan menyebar luas di tanah … hingga hari ini Bochum, Dortmund, Duisburg, dan Essen membentuk satu metropolis yang terhubung. Dengan penurunan industri batu bara dan besi, Ruhrpott mengalami transformasi budaya, dan bangunan-bangunan seperti kompleks tambang batu bara Zeche Zollverein dan Gasometer Oberhausen telah dilahirkan kembali sebagai landmark sejarah, bahkan terdaftar oleh UNESCO sebagai Situs Warisan Dunia!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_STONEHENGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah lingkaran batu berukuran 50 ton, disusun menghadap bintang-bintang dan matahari, Stonehenge merupakan observatorium dan kuil dalam satu kesatuan. Dibangun di Selatan Inggris sekitar 5.000 tahun yang lalu, Stonehenge terdiri dari lingkaran-lingkaran konsentris batu yang dikelilingi oleh parit (atau "henge"). Setelah henge selesai dibangun, sekitar seribu tahun kemudian, lingkaran dalam batu "bluestone" dipasang, diikuti oleh lingkaran luar batu "sarsen" yang lebih besar dan tegak, sekitar 500 tahun setelahnya. Ke-80 batu biru, masing-masing seberat sekitar empat ton, diangkut dari tambang yang berjarak lebih dari 240 mil; batu sarsen dipotong dan diangkut sekitar 20 mil ke lokasi. Bagaimanapun caranya, untuk tujuan apa pun, Stonehenge tetap menjadi pencapaian yang "menakjubkan" bahkan setelah berabad-abad berlalu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembangunan pusat seni raksasa di Bennelong Point, Sydney, telah menjadi perdebatan sejak tahun 1940-an; pada tahun 1956, pemerintah New South Wales mengumumkan kompetisi terbuka untuk desain sesuatu yang megah guna menunjukkan kepada dunia bahwa kota tersebut memang memiliki selera yang baik. Seorang arsitek Denmark, Jørn Utzon, memenangkan kompetisi dengan desain ekspresionis uniknya, berupa serangkaian cangkang beton pra-cetak, dilapisi lebih dari satu juta ubin berwarna putih atau krem, dengan dinding kaca gorden di bagian dalam. Desain yang problematis ini (Utzon tidak memperhitungkan aspek teknik struktural) memakan waktu enam belas tahun untuk dibangun, dengan biaya sepuluh kali lipat dari perkiraan awal. Namun, setelah selesai dan diresmikan secara resmi oleh Ratu Elizabeth II pada Oktober 1973, gedung ini menjadi simbol ikonik bekas koloni hukuman. Dari Concert Hall yang megah dengan 2.679 kursi hingga Ruang Utzon yang intim dengan 210 kursi, Opera House menyajikan berbagai pertunjukan di bawah langit Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena upayanya untuk mencapai keabadian tidak membuahkan hasil, ketika tiba waktunya untuk menguburkan Qin Shi Huang, kaisar pertama Dinasti Qin, ia memastikan bahwa upacara pemakamannya dilakukan dengan megah sesuai dengan kebesarannya. Tanpa pernah kehilangan rasa sombongnya, kaisar memerintahkan pembangunan makamnya dimulai pada tahun 246 SM, saat ia baru berusia 13 tahun dan baru saja naik tahta. Menurut geografer Tiongkok Li Daoyuan, yang menulis enam abad kemudian, Gunung Li dipilih sebagai lokasi karena geologinya yang menguntungkan, dengan sisi selatannya kaya akan giok dan lereng utaranya kaya akan emas. Dalam Catatan Sejarah Agung (oleh Sima Qian), diklaim bahwa sekitar 700.000 pekerja akan dipekerjakan untuk menggali dan mempersiapkan makam, serta mengisinya dengan 8.000 prajurit, 130 kereta kuda, dan 150 kavaleri berkuda—semua terbuat dari keramik berbasis tanah liat—dan dilengkapi dengan senjata yang berfungsi. Disusun dalam formasi militer. Oleh karena itu, disebut "Pasukan Terracotta." Tidak terganggu hingga tahun 1974, ketika ditemukan oleh petani yang mencoba menggali sumur. Begitulah akhir dari kesombongan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Arsenal Venesia, yang dimulai sekitar tahun 1104 M, akhirnya menjadi kompleks yang luas terdiri dari galangan kapal, gudang senjata, dan toko-toko senjata. Dibangun untuk memenuhi kebutuhan Angkatan Laut Venesia, yang menjadi tumpuan Republik Venesia baik untuk kemerdekaannya maupun rute perdagangan laut yang menguntungkan, kompleks ini disebut sebagai "contoh paling penting dari kompleks produksi besar dengan struktur terpusat pada peradaban pra-industri." Berbagai area di Arsenal memproduksi bagian kapal prefabrikasi, senjata, tali, layar, dan segala yang diperlukan untuk merakit kapal perang dalam sehari jika diperlukan. Hutan milik negara di bukit Montello menyediakan kayu dan tar. Gerbang Porto Magna (“gerbang besar”) ke Arsenal ditambahkan sekitar tahun 1460, berdasarkan desain seniman Jacopo Bellini, struktur Revival Klasik pertama yang dibangun di Venesia; dua singa batu yang dirampas dari Yunani ditambahkan ke pintu masuk pada tahun 1687 untuk mengesankan pengunjung. Arsenal juga, ketika tidak meluncurkan kapal perang untuk mengalahkan lawan-lawan Venesia di Mediterania, memproduksi sebagian besar kapal dagang Venesia yang membawa kekayaan kembali ke negara kota … untuk membangun lebih banyak kapal.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>