<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Setelah sebuah distrik dibangun, distrik tersebut dapat diisi dengan bangunan. Bangunan dapat dibangun melalui menu "Produksi" tempat distrik dibangun. Beberapa bangunan memiliki persyaratan tertentu, seperti bangunan lain atau teknologi; bangunan-bangunan ini tidak akan terlihat di menu Produksi Anda.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AIRPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara teknis, "bandara" adalah lokasi apa pun di mana pesawat terbang, helikopter, balon udara, atau pesawat terbang lainnya dapat lepas landas dan mendarat. Namun, dalam penggunaan umum, bandara merujuk pada kompleks untuk pesawat penumpang komersial, yang terdiri dari landasan pacu, menara kontrol, hanggar, terminal, fasilitas darurat, dan bahkan struktur parkir. Kecenderungan manusia untuk terburu-buru telah menjadikan bandara sebagai bagian tak terpisahkan dari lanskap setiap kota (meskipun sebagian besar bandara komersial kini terletak jauh dari kota, mengingat kebisingan dan polusi). Sebelum tahun 1930, sebagian besar bandara hanyalah lapangan terbang kecil atau aerodrom, dengan landasan pacu kurang dari 2000 kaki. Pada tahun 1939, Bandara La Guardia di New York City melayani hampir seperempat juta penumpang per bulan; statistik terbaru tentang lalu lintas penumpang bandara menempatkan Hartsfield-Jackson di Atlanta sebagai bandara tersibuk di dunia, dengan lebih dari 92 juta penumpang yang melewatinya pada tahun 2011.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AMPHITHEATER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika roti dan pertunjukan sirkus tidak lagi mampu membuat massa bahagia, teater selalu menjadi alternatif untuk mengalihkan perhatian mereka. Amphitheater adalah arena terbuka (penggunaan istilah ini saat ini cukup longgar) yang berfungsi sebagai tempat untuk pertunjukan, acara olahraga, dan pidato publik. Meskipun tentu saja sudah ada pertunjukan publik di berbagai tempat sebelumnya, pertunjukan-pertunjukan ini cenderung diadakan secara dadakan. Namun, ketika orang Yunani mulai menulis drama sekitar tahun 532 SM, mereka membangun struktur terbuka kecil (disebut theatrons) untuk mempertunjukkan drama-drama tersebut; orang Romawi, yang selalu ingin membangun yang lebih besar dan lebih baik, menciptakan amfiteater. Orang Romawi membangunnya di seluruh wilayah yang mereka taklukkan, karena setiap pos perbatasan ingin terlihat beradab. Praktik ini menyebar dari kekaisaran ke tempat-tempat lain, karena amfiteater adalah tempat yang ideal untuk menggelar drama, pertarungan gladiator, Olimpiade, pertunjukan keagamaan, eksekusi, debat politik, konser, dan berbagai hiburan lainnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARENA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah amfiteater dalam ruangan… sebuah “arena,” dari kata Latin harena, pasir halus yang sangat baik dalam menyerap darah di koloseum-koloseum di seluruh Kekaisaran Romawi. Saat ini, hal itu telah dilupakan oleh semua orang yang pergi ke arena untuk menonton acara olahraga, konser, dan pertunjukan lainnya (seperti pidato politik). Ciri paling khas dari sebuah arena adalah area pertunjukan yang menjadi titik terendah di ruang utama, dengan tribun penonton yang mengelilinginya. Karena orang kuno mengalami kesulitan dalam menutupi area yang luas, tidak diketahui apa yang dapat disebut sebagai arena indoor pertama dalam sejarah peradaban, meskipun Colosseum yang terkenal memiliki atap lipat untuk menutupi area penonton. Saat ini, arena terbesar di dunia adalah Philippine Arena di Bocaue, yang dapat menampung sekitar 55 ribu orang. Namun, yang paling terkenal adalah Madison Square Garden di Manhattan, yang keempat dengan nama tersebut, dengan yang pertama dibuka pada tahun 1879 Masehi di bawah sewa P.T. Barnum. Garden saat ini, yang dapat menampung antara 18 dan 20 ribu orang tergantung pada acara, dibuka pada tahun 1968 dan sejak itu menjadi tempat bagi kesedihan dan sejarah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ARMORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah gudang senjata (atau arsenal, istilah-istilah ini sering kali digunakan secara bergantian meskipun ada perbedaan yang signifikan) adalah tempat di mana senjata dan perlengkapan perang diproduksi, diperbaiki, dan/atau disimpan saat tidak digunakan untuk membunuh orang lain – yaitu, selama masa damai. Kecuali jika berencana menghadapi musuh, prajurit biasanya tidak membawa senjata dan perlengkapan perang mereka kemana-mana (terutama jika senjata mereka adalah tombak dan perlengkapan perang mereka berupa pelat baja). Gudang senjata pertama kali muncul pada tentara profesional pertama, yaitu tentara Sumer dan Akkad. Setiap tentara reguler sejak saat itu memiliki gudang senjata, mungkin sesederhana gudang yang dijaga ketat (tidak boleh sampai senjata jatuh ke tangan rakyat biasa) atau sebagus fasilitas produksi senapan. Mengingat tidak masuk akal untuk menempatkan senjata di sisi lain kota dari pasukan, gudang senjata biasanya terletak dekat dengan barak. Gudang senjata bahkan telah mempengaruhi jalannya peradaban, karena berbagai alasan: Menara London, Harper’s Ferry, Gudang Senjata Kremlin, Gudang Senjata Springfield, Zeughaus di Berlin, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BANK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun sebelumnya sudah ada peminjam uang dan perbendaharaan (uang, bagaimanapun, melancarkan roda peradaban), perbankan dimulai pada awal Renaisans Italia, di kota-kota kaya di utara seperti Genoa, Venesia, Florence, Siena, dan Lucca. Pada abad ke-14, keluarga-keluarga kaya dan serakah seperti Bardi, de Medici, Peruzzi, Cerchi, Gondi, dan lainnya tidak hanya mendominasi perbankan komersial di kota-kota asal mereka tetapi juga mendirikan cabang-cabang di seluruh Eropa. Bank tertua yang masih beroperasi hingga kini adalah Monte dei Paschi di Siena, yang beroperasi secara terus-menerus sejak tahun 1472 M. Perbankan menyebar ke seluruh Kekaisaran Romawi Suci dan negara-negara Eropa utara pada tahun 1600, dan orang Eropa membawa praktik ini ketika mereka berangkat untuk menaklukkan dunia. Meskipun detailnya telah berubah drastis dengan teknologi, dasar-dasar keuntungan perbankan tetap sama: biaya rekening giro dan tabungan, pinjaman dan kartu kredit, pertukaran mata uang, pengelolaan dana, dan sebagainya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BARRACKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Milisi memiliki rumah, pekerjaan, dan memenuhi kebutuhan makan dan pakaian mereka sendiri, hanya berperang ketika dipanggil oleh pemerintah; tentara profesional tidak memiliki rumah, perang adalah pekerjaan mereka, dan mereka mendapatkan makanan dan seragam yang rapi dari pemerintah. Setelah penulisan ditemukan, tentara profesional menjadi mungkin (bersama dengan hampir segala hal lainnya, termasuk raja dan peradaban). Karena mereka tidak memiliki rumah seperti itu, barak menampung mereka … biasanya di dekat pusat kota agar prajurit dapat merespons ancaman, baik dari luar maupun dalam. Secara efektif, barak-barak tersebut adalah kamp permanen, dilengkapi dengan fasilitas seperti lapangan latihan, kamar mandi, fasilitas medis, ruang makan, dan gymnasium. Seringkali barak-barak ini setidaknya dilengkapi dengan pertahanan minimal, jaga-jaga jika terjadi masalah. Sebagaimana kata pepatah, rumah adalah tempat di mana hati berada … dalam hal ini, perang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BROADCAST_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak lama setelah radio komersial mulai siaran, pusat siaran pertama dibangun: Broadcasting House, markas British Broadcasting Corporation (BBC), yang merupakan stasiun radio tertua dan terbesar di dunia, pada tahun 1932 M. Sebuah "pusat penyiaran" adalah kompleks (studio, ruang suara, antena, dan banyak peralatan listrik khusus) untuk menyiarkan gelombang radio dan televisi ke penerima di rumah, sehingga orang-orang dapat terhibur secara pasif selama berjam-jam. BBC didirikan pada tahun 1922 sebagai lembaga yang didukung pemerintah untuk menyediakan hiburan dan informasi yang mendidik bagi masyarakat Inggris. Tak lama setelah itu, sejumlah negara Persemakmuran mengikuti pendekatan serupa, begitu pula beberapa negara lain. Dalam model Amerika, perusahaan penyiaran swasta menyediakan program yang bersaing, didanai oleh penjualan waktu iklan kepada "sponsor." Pada tahun 1928, Amerika Serikat memiliki tiga jaringan nasional (dua di antaranya dimiliki oleh NBC). Jaringan-jaringan ini, yang bersaing untuk jumlah penonton (yang berbanding lurus dengan pendapatan iklan), masing-masing membangun pusat penyiaran mereka sendiri untuk menyiarkan ke "gurun elektronik."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CASTLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dari kata Latin "castellum", kastil dirancang untuk melindungi orang-orang penting (dan mungkin mereka yang melayani mereka) dari musuh-musuh mereka. Terkadang dikelilingi oleh parit dan bukit tanah, seringkali dilengkapi dengan pagar kayu, halaman, dan tembok keliling, biasanya dengan menara pusat untuk saat-saat darurat, kastil-kastil besar menjadi tempat perlindungan terakhir saat masa-masa sulit. Dari dinding dan menara, para penjaga yang setia dapat melemparkan kematian ke arah penyerang … yang, jika mereka cerdas, hanya mengepung kastil hingga mereka yang di dalam kelaparan dan menyerah dengan bijak. Sejarawan tidak terlalu yakin (tidak mengherankan) kapan kastil-kastil semacam itu muncul, tetapi kebanyakan mengaitkan perkembangannya dengan evolusi dinding di sekitar rumah-rumah bangsawan untuk melindungi mereka dari serangan Magyar, Muslim, dan Viking pada abad ke-9 dan ke-10 Masehi. Teknik-teknik teknik Romawi yang teruji diadaptasi untuk membuat pos-pos peradaban ini sekuat mungkin. Dan, seiring waktu, para bangsawan memutuskan mereka mungkin membutuhkan kastil di kota-kota mereka juga, ketika para petani mulai memberontak. Hal ini berjalan dengan baik, hingga para petani memiliki bubuk mesiu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CATHEDRAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dahulu, di setiap persimpangan jalan di Italia terdapat gereja Katolik. Beberapa uskup memutuskan bahwa mereka membutuhkan sesuatu yang lebih megah untuk menjadi pusat keuskupan atau episkopat masing-masing. Maka lahirlah katedral – dari kata Latin "cathedra" yang berarti "kursi" atau "tempat duduk." Konsep katedral dimulai pada tahun 313 M, ketika Kaisar Konstantinus mengadopsi Kristen; dengan itu, Kristen berubah dari agama minoritas menjadi agama resmi Roma, dan para uskup setuju, lebih atau kurang dengan sukarela, untuk mengambil alih tugas dan kehormatan para magistrat di seluruh kerajaan. Karena para magistrat Romawi kuno memimpin dari sebuah takhta yang terletak di dalam sebuah aula yang sangat dihiasi (basilika), tidak lama kemudian para uskup (yang sebelumnya tidak pernah duduk saat memimpin umatnya) mulai membangun katedral, bangunan megah yang dirancang untuk mengesankan para petani dengan kemegahan Tuhan. Dengan uang, bahan, dan tenaga kerja yang "disediakan" oleh para petani yang setia, katedral-katedral ini sering memakan waktu seumur hidup untuk dibangun ... namun termasuk di antara struktur paling mengesankan dalam peradaban manusia. Katedral pertama adalah yang di Aquileia (sekitar 319) dan mereka belum berhenti membangunnya hingga kini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pertama kali muncul sekitar abad ke-9 SM, struktur Zoroastrian pertama yang disebut 'Dar-e Mehr' terkait dengan konsep 'Atar' ("api suci"). Api dan air bersih di pusat Dar-e Mehr tidak disembah, melainkan sebagai sarana untuk memperoleh kesucian ritual.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sebuah kuil akan diberi nama sesuai dengan jenis api yang disimpan di dalamnya, dengan yang paling suci adalah "Api Kemenangan," atau 'Atash Behram,' yang memerlukan 32 pendeta dan api yang menyala selama setahun dari 16 sumber suci untuk dianggap suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_DAR_E_MEHR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kuil-kuil ini, yang biasanya dibangun di bukit atau lokasi yang lebih tinggi, mengandung api suci yang disimpan dalam sebuah ruangan yang disebut atashgah. Namun, jika Anda bukan seorang penganut agama, jangan harapkan untuk melihat atashgah atau api di dalamnya: tradisi menetapkan bahwa hanya orang-orang yang beriman yang diizinkan untuk melihat api suci tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ELECTRONICS_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan kemunculan elektronik konsumen, pasar untuk berbagai macam perangkat elektronik dan gadget untuk hiburan, komunikasi, dan menghabiskan waktu meledak pada akhir abad ke-20. Asosiasi Elektronik Konsumen memperkirakan bahwa penjualan elektronik untuk penggunaan pribadi – mulai dari komputer hingga pemutar MP3, kalkulator hingga kamera digital, dan sebagainya – melebihi 150 miliar dolar pada tahun 2007 M. Untuk memenuhi kecanduan pasca-modern ini, pekerja semi-terampil yang bekerja di pabrik elektronik yang luas merakit bagian-bagian standar menjadi banjir produk baru yang terus meningkat. Jepang memimpin gelombang ini dengan industri elektronik terbesar di dunia, meskipun Korea Selatan dan China semakin kompetitif. Pabrik elektronik "modern" pertama dibangun oleh Sony, yang didirikan pada tahun 1946 M. Pada tahun 1950-an, insinyur Jepang memimpin aplikasi komersial transistor, dan pada tahun 1970-an dan 1980-an untuk semikonduktor. Inovasi Jepang dalam miniaturisasi dan standarisasi produksi elektronik telah membuat pabrik-pabrik mereka tetap menjadi yang paling menguntungkan di bidang konsumen yang paling kompetitif yang pernah ada.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FACTORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Revolusi Industri melanda peradaban, dan semua barang yang dulu dibuat secara manual kini diproduksi di pabrik… dan dalam jumlah besar. Bengkel-bengkel, tempat para pengrajin ahli dengan bangga membuat barang-barang secara manual, digantikan oleh jalur perakitan dan produksi massal produk-produk standar. Orang Inggris Richard Arkwright dianggap sebagai pencipta prototipe pabrik modern; pada tahun 1769 ia mematenkan “water frame,” sebuah mesin pemintal bertenaga air, dan membangun Cromford Mill di Derbyshire. Dalam prosesnya, ia menggantikan pekerja terampil (yang menggunakan roda pemintal) dengan migran tak terampil yang dapat memproduksi benang lebih cepat (meskipun kualitasnya lebih rendah); pada dasarnya, Arkwright menjadikan pekerja sebagai komoditas yang dapat diganti di pabriknya. Tak lama kemudian, orang lain meniru formula tersebut, dan diterapkan pada industri lain seiring teknologi membawa uap, lalu listrik, ke bengkel-bengkel. Langkah terakhir dalam industrialisasi tempat kerja: Henry Ford merevolusi produksi pabrik dengan garis perakitan pertama pada tahun 1913, yang mampu memproduksi mobil Model T Ford menggunakan bagian-bagian yang dapat diganti dalam 93 menit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FILM_STUDIO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Black Maria," sebuah gubuk berlapis aspal di West Orange, New Jersey, yang dibangun oleh Thomas Edison pada tahun 1893 M, mungkin dapat disebut sebagai studio film pertama; di sana Edison menggunakan film untuk merekam tingkah laku para aktor vaudeville dan teater untuk ditampilkan kepada publik di arcade koin, teater yang tidak terpakai, dan tenda pameran. Pada tahun 1909, Edwin Thanhouser menyewa sebuah arena skating tua dan memproduksi film komersial, sekitar 1.086 film antara tahun 1910 dan 1917. Sementara itu di Eropa, studio-studio seperti Pathé (Prancis), Münchner Lichtspielkunst AG (Bavaria), Mosfilm (Rusia), dan Ealing Studios (Inggris) mulai didirikan. Namun, dengan alasan yang tidak jelas, sejumlah studio bermunculan di dan sekitar Los Angeles (penjelasan terbaik adalah bahwa cahaya matahari alami adalah yang terbaik untuk kamera film kasar pada masa itu), dengan Nestor Studios sebagai yang pertama pada tahun 1911. Pada tahun 1920, terdapat sekitar selusin studio yang beroperasi di pinggiran Hollywood, memproduksi film dalam jumlah besar untuk memenuhi kecanduan hiburan terbaru peradaban. Meskipun studio film kini sudah tidak lagi populer (kebanyakan produksi dilakukan "di lokasi"), beberapa studio masih beroperasi di sudut-sudut terpencil di seluruh dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GRANARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah pertanian benar-benar berkembang pesat, diperlukan tempat untuk menyimpan kelebihan biji-bijian agar aman dari tikus, serangga, dan manusia lain. Gudang gandum tertua yang ditemukan hingga saat ini berasal dari periode Neolitik Pra-Keramik di Lembah Yordan, sekitar 9500 SM. Di Lembah Indus, gudang gandum tertua berasal dari sekitar 6000 SM, dan orang Mesir pada masa itu juga menyimpan kelebihan gandum dalam lubang "silo" sebagai cadangan untuk menghadapi panen yang buruk. Di Asia Timur, suku Yangshao di Tiongkok membangun lumbung-lumbung yang ditinggikan di sepanjang Sungai Kuning sekitar 5000 SM, dan akhirnya orang Korea (sekitar 1000 SM) dan Jepang (sekitar 800 SM) juga mengikutinya. Di zaman modern, lumbung – seperti halnya segala sesuatu – menjadi lebih besar, otomatis, dan kompleks; lahan pertanian subur di Amerika Serikat dan Rusia, khususnya, dipenuhi dengan silo dan elevator gandum raksasa untuk membantu memberi makan massa besar peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GURDWARA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah gurdwara (yang berarti "gerbang menuju guru") adalah kuil Sikh, meskipun orang-orang dari semua agama dipersilakan untuk beribadah di sana sesuai dengan cara mereka sendiri. Gurdwara secara tradisional memiliki ruang besar (Darbar Sahib) di mana Guru Granth Sahib dipajang dan sebuah Langar di mana pengunjung dapat menikmati makanan gratis yang disediakan oleh komunitas Sikh. Kompleks egaliter ini juga dapat memiliki taman kanak-kanak, perpustakaan, rumah sakit, dan/atau ruang kelas. Guru Sikh pertama, Nanak Dev Ji, membangun gurdwara pertama pada tahun 1521 M di tepi Sungai Ravi di Punjab … demikianlah legenda menceritakannya. Gurdwara pertama adalah tempat bagi umat untuk berkumpul mendengarkan khotbah guru saat ini dan menyanyikan nyanyian pujian kepada Waheguru (secara harfiah, “Tuhan”). Guru Sikh keenamlah yang akhirnya memberi nama “gurdwara” pada tempat-tempat tersebut. Karena meditasi dan studi kitab suci merupakan inti dari Sikhisme, gurdwara sangat penting bagi perkembangan moral dan spiritual yang “benar” bagi seorang Sikh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_HANGAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kapal membutuhkan dermaga; pesawat membutuhkan hangar. Dengan cepat ditemukan bahwa pesawat terbang awal yang lebih berat dari udara cenderung membutuhkan perlindungan dari cuaca, perbaikan, dan pemeliharaan rutin, dan semua ini paling baik dilakukan di dalam struktur besar yang terbuat dari kayu dan kain (sekarang, hampir semua hangar terbuat dari logam dan/atau beton). Semakin besar pesawat, semakin besar hanggar yang dibutuhkan; hanggar XXL (lebih dari 120 meter lebarnya) digunakan untuk menampung pesawat terbesar di dunia: Airbus A380, Antonov 225, dan Boeing 747. Namun, hangar terbesar dalam sejarah peradaban adalah yang dibangun untuk zeppelin dan dirigible, seperti Hangar 1 Angkatan Laut AS yang terletak di Lakehurst (lokasi bencana Hindenburg). Dari ukuran S hingga XXL, hangar sangat vital bagi operasional pangkalan udara militer dan bandara sipil di era yang serba cepat ini (oleh karena itu, hangar menjadi target utama dalam perang modern).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIBRARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah literasi menjadi bagian tak terpisahkan dari peradaban, tak terelakkan bahwa bahan bacaan (buku, majalah, peta, koran, gulungan, tablet, dokumen berbagai jenis) harus dikumpulkan di satu tempat – perpustakaan. Perpustakaan pertama, yaitu perpustakaan Sumer yang berasal dari sekitar tahun 2600 SM, merupakan arsip tablet tanah liat yang ditulis dengan aksara paku. Lebih dari 30.000 tablet tanah liat telah ditemukan di Perpustakaan Ashurbanipal di Nineveh, termasuk Epik Gilgamesh. Perpustakaan Alexandria adalah perpustakaan terbesar dan paling penting di dunia klasik, tetapi perpustakaan tersebut terbakar – nasib yang tampaknya dialami oleh kebanyakan perpustakaan besar. Sementara Eropa terjerumus ke dalam Zaman Kegelapan, perpustakaan berkembang pesat di bawah kekuasaan Arab Muslim, yang pengembangan teknologi pembuatan kertas mereka sangat membantu dalam memperoleh teks-teks dari seluruh dunia yang dikenal. Meskipun banyak perpustakaan historis ini terbuka untuk semua orang, pendirian perpustakaan umum gratis dimulai dengan Undang-Undang Perpustakaan Umum Inggris tahun 1850, sebuah berkah bagi kaum terpelajar (sekitar 76% pada tahun 1870) tanpa memandang latar belakang sosial mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_LIGHTHOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Laut adalah tempat yang berbahaya, dipenuhi dengan karang, perairan dangkal, terumbu karang, dan batu-batu yang siap menenggelamkan kapal yang tidak waspada. Dan awak kapal yang lelah mungkin akan kesulitan menemukan pelabuhan aman. Oleh karena itu, pada zaman kuno, tak lama setelah manusia mulai berlayar, api sinyal dinyalakan untuk mengarahkan kapal menjauhi bahaya menuju pelabuhan; karena api sinyal tersebut akan lebih terlihat jika ditempatkan di ketinggian, "menara suar" mulai dibangun oleh peradaban maritim pertama di bukit-bukit. Yang paling terkenal di antara yang kuno: Pharos di Alexandria, tentu saja, yang mengarahkan kapal-kapal ke pelabuhan tersibuk di dunia pada masanya. Selama dua ribu tahun sejak itu, menara suar dibangun di mana pun ada kebutuhan agar pelaut tidak tenggelam dan muatan tidak hilang. Batu, kayu, dan bata telah digantikan oleh konstruksi baja dan beton, dan api telah digantikan oleh lampu busur, tetapi prinsipnya tetap sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MADRASA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Madrasah (dalam bahasa Arab) atau medrese (dalam bahasa Turki) adalah lembaga pendidikan sekuler, meskipun seringkali memiliki unsur keagamaan. Madrasah-madrasah ini spesialisasi dalam bidang kedokteran, hukum, sains, filsafat, agama, atau pendidikan perempuan. Beberapa madrasah juga mengajarkan logika, sejarah dunia, bahasa asing, matematika, seni, dan sastra perbandingan. Madrasah pertama, Gama'at al-Qarawiyyn, didirikan pada tahun 859 M oleh Fatimah al-Fihri, putri seorang pedagang kaya. Selama pemerintahan dinasti Fatimid, Ayyubid, dan Mamluk, praktik mensponsori madrasah oleh elit penguasa yang kaya menyebar di Mesir dan Timur Tengah. Madrasah Ottoman pertama didirikan pada tahun 1331 di Iznik, dan mengikuti tradisi Islam Sunni. Madrasah-madrasah Turki dan Arab, sementara Eropa terpuruk dalam Abad Kegelapan, mempertahankan pengetahuan klasik terbaik dan mengembangkaninya dengan penemuan-penemuan mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Apakah disebut souk (Arab), bazaar (Persia), mercado (Spanyol), atau palengke (Filipina), pasar telah ada sejak petani memiliki kelebihan hasil panen dan pedagang memiliki barang untuk dijual kepada penduduk kota. Meskipun pasar primitif mungkin beroperasi berdasarkan sistem barter, kedatangan tulisan dan uang logamlah yang membuat pasar menjadi menguntungkan dan, memang, tak tergantikan bagi peradaban. Pasar-pasar terletak di kota-kota, baik sebagai pusat transportasi maupun pusat konsumsi, bahkan ketika kota-kota tersebut berada di luar jalur utama. Pasar-pasar di Thebes, Babilonia, Athena, Roma, Bangkok, Marrakech, London, Delhi, di semua tempat dan zaman, menawarkan barang-barang eksotis, inovatif, dan sehari-hari untuk dijual. Bentuk dan gaya mereka mungkin sangat berbeda – pasar terapung, pasar dalam ruangan, pasar jalanan, pasar malam, alun-alun pasar, dan seterusnya – tetapi tujuannya sama: untuk menghasilkan keuntungan bagi para pedagang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MEETING_HOUSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berlawanan dengan katedral dan gereja megah Gereja Katolik, Protestan berpendapat bahwa ibadah harus dilakukan dengan serius dan tanpa gangguan seni. Oleh karena itu, beberapa penganut Kongregasionalis beribadah di rumah pertemuan—bangunan sederhana dan tidak dihiasi yang dibangun dari bahan lokal (biasanya kayu dan batu). Di Dunia Baru, rumah pertemuan menjadi pusat sosial dan budaya bagi sebagian besar koloni Protestan, berfungsi sebagai tempat ibadah dan forum diskusi publik bagi para pemukim. Bagi banyak Quaker, Mennonite, Unitarian, Puritan, Baptist, dan kelompok religius lainnya pada masa awal, rumah pertemuan juga berfungsi sebagai balai kota de facto, tempat debat politik, pemungutan suara, dan pengambilan keputusan dilakukan. Di sepanjang koloni pesisir Atlantik, bangunan publik pertama yang dibangun biasanya adalah rumah pertemuan. Setelah pemisahan antara gereja dan negara menjadi prinsip yang luas di Amerika Serikat baru, semua rumah pertemuan tersebut diubah menjadi balai kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika suatu peradaban ingin memiliki tentara profesional, maka ia membutuhkan profesional untuk mengelolanya. (Hal ini membantu, tetapi tentu saja tidak menjamin, bahwa tentara yang mahal itu tidak akan sia-sia.) Akademi militer adalah lembaga pendidikan "tinggi" dalam "seni" perang, yang didedikasikan untuk melatih perwira. Akademi militer pertama didirikan pada awal abad ke-18 di Eropa (yang tertua, Akademi Militer Kerajaan di Woolwich pada tahun 1720 M) untuk melatih perwira dalam cabang-cabang "teknis" tentara, seperti insinyur dan artileri. Di Prancis, École Royale Militaire didirikan pada tahun 1751, yang pertama kali menawarkan pendidikan militer umum. Dalam satu generasi, Prusia, Rusia, Austria, Swedia, dan sebagian besar negara Eropa kecil lainnya memiliki akademi militer yang menghasilkan perwira tentara. Dan mengapa tidak mulai mengajarkan anak-anak laki-laki tentang cara berperang, sehingga sekolah asrama swasta untuk kadet pra-kuliah didirikan di Britania Raya (seperti Welbeck College), Prancis (misalnya Saint-Cyr), Amerika Serikat (Valley Forge Military Academy dan lainnya), Rusia (Sekolah Militer Suvorov), dan tempat lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MONUMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena manusia tampaknya mudah lupa – atau mungkin hanya egois – mereka mendirikan monumen untuk memperingati segala macam hal – orang-orang “penting”, peristiwa, kemenangan militer, dewa-dewi, atau bahkan karakter fiksi (seperti monumen Peter Pan di Kensington Gardens). Mereka tampaknya尤其 suka mendirikan monumen di tengah kota, sehingga semua orang harus melihatnya dan berjalan atau berkendara di sekitarnya. Monumen hadir dalam berbagai bentuk dan ukuran, indah dan mengerikan. Gerbang kemenangan, tiang, obelisk, monumen peringatan, dan cenotaph dapat ditemukan di hampir setiap kota metropolitan besar, konon untuk menanamkan rasa kebanggaan warga dan nasionalisme. Atau, seperti biasanya, berfungsi sebagai tempat bersarang merpati dan latar belakang yang mudah dikenali untuk foto-foto turis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MOSQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ada persyaratan dan standar yang ketat dalam fiqh Islam untuk sebuah bangunan agar dapat dianggap sebagai masjid, dan tempat ibadah yang tidak memenuhi persyaratan tersebut hanyalah musalla ("rumah pertemuan"). Menurut hukum Syariah, setelah sebuah masjid secara resmi ditetapkan sebagai tempat suci, statusnya tetap demikian hingga Hari Kiamat (Yawm ad-Din). Masjid al-Haram, masjid tertua dan terbesar di dunia, dibangun di kota Mekah sekitar tahun 638 M; masjid ini mencakup situs suci Kaaba, tempat paling suci dalam Islam. Nabi Muhammad sendiri mendirikan masjid-masjid lain, terutama di Madinah. Dari sana, masjid-masjid – dengan kubah, menara, dan ruang shalat yang dipimpin oleh seorang imam – disebarkan oleh para pejuang Islam ke seluruh Arabia, Timur Tengah, dan Afrika Utara pada abad ke-7. Masjid pertama yang dibangun di Timur Jauh – di Xi’an – dilaporkan dibangun pada pertengahan abad ke-8. Sebagai tempat ibadah, amal, dan ilmu, masjid merupakan jantung fisik peradaban Islam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ART_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Museum seni (atau galeri seni) adalah ruang publik – yang dibiayai oleh masyarakat, biasanya dalam bentuk pajak – untuk menyimpan karya seni yang bertujuan mendidik dan mengangkat semangat masyarakat. Karya seni tersebut dapat berbentuk berbagai macam: lukisan, sketsa, patung, keramik, logam, cetakan, dan kini bahkan video. Mungkin upaya pertama untuk membawa budaya tinggi kepada masyarakat terjadi pada tahun 1671 M, yaitu Amerbach-Cabinet di Basel (kini Kunstmuseum). Namun, gagasan tentang koleksi semacam itu untuk pendidikan publik benar-benar berkembang pesat selama Renaissance, dengan didirikannya galeri-galeri seperti Capitoline, Vatican, dan Uffizi. Abad ke-18 menyaksikan gelombang lain pembukaan koleksi ikonik: Hermitage, Prado, Louvre, dan museum Amerika pertama, Charleston Museum, pada tahun 1773. Louvre didirikan pada tahun 1793, segera setelah Revolusi Prancis ketika koleksi seni kerajaan dinyatakan sebagai milik rakyat, memulai tren untuk menghilangkan seni dari cengkeraman orang kaya dan menampilkannya dengan elegan bagi publik untuk dinikmati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MUSEUM_ARTIFACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Manusia menghasilkan banyak barang bekas. Mereka juga tertarik pada barang bekas yang tua, sehingga menciptakan museum. Museum adalah bangunan yang dirancang untuk menyimpan harta karun peradaban yang paling berharga untuk dipamerkan kepada publik. Ada museum yang menyimpan koleksi seni, dan ada pula museum yang memamerkan fosil, barang-barang bersejarah, atau keunikan budaya pop. Ada juga museum yang menyimpan kostum, perhiasan, senjata, gadget, atau hampir segala sesuatu yang mungkin menarik bagi pengunjung yang melewati hall-nya. Koleksi barang-barang unik tertua yang dipamerkan adalah milik Museum Ennigaldi-Nanna, sekitar 530 SM, dengan jumlah pengunjung yang cukup untuk memerlukan label pada barang-barang tersebut (petunjuk bagi arkeolog bahwa reruntuhan tersebut adalah museum). Namun, gagasan tentang koleksi semacam itu untuk pendidikan publik benar-benar berkembang pesat selama Zaman Pencerahan, dengan didirikannya Royal Armories di Tower of London, Musée des Beaux-Arts et d’Archeologie di Besancon, dan Kunstkamera di St. Petersburg. Museum-museum ini dan lainnya kini hampir sama bersejarahnya dengan barang-barang yang mereka pamerkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PAGODA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara teknis, "pagoda" adalah gaya arsitektur – menara bertingkat dengan atap yang menjorok ke luar – bukan bangunan itu sendiri, tetapi bagi orang awam, istilah ini telah menjadi istilah umum untuk struktur keagamaan di Asia Timur, terutama Buddha, tetapi juga Taoisme, Shinto, dan Konfusianisme. Asal mula struktur pagoda dapat ditelusuri hingga stupa-stupa di Nepal pada abad ke-3 SM. Dari sana, gaya arsitektur ini menyebar ke seluruh Tiongkok dan Asia Timur, di mana umat Buddha mengadopsinya untuk bangunan yang menyimpan relik dan teks suci. Bagi misionaris Buddha, peziarah, dan pendeta, pagoda-pagoda ini menjadi pusat keyakinan mereka di Bumi, dengan gambar Gautama Buddha yang menonjol dan melimpah. Bahan bangunan dan dekorasi, dari yang sederhana hingga mewah, bervariasi secara luas dari satu wilayah ke wilayah lain dan dari satu keyakinan ke keyakinan lain. Namun, pagoda secara tradisional memiliki jumlah tingkat yang ganjil, dengan pengecualian yang menonjol adalah "pagoda folly" setinggi 163 kaki yang didirikan oleh Sir William Chambers di Kew Gardens, London, pada tahun 1762, dan dianggap cerdas oleh orang Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PALACE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Begitu seorang kepala suku berhasil menjadi raja, ia (atau dia) mulai merasa sombong; tinggal di gubuk seperti orang lain tidaklah pantas. Istana adalah tempat tinggal penguasa suatu peradaban. Istilah ini agak ketinggalan zaman, karena sekarang ini berbagai hal disebut "istana," bahkan kasino perjudian. Saat ini, kebanyakan penguasa tinggal di bangunan mewah yang disebut "Gedung Putih" atau "Gedung Pemerintahan," tetapi efeknya sama. Istana (dan setara modernnya) dirancang untuk tiga tujuan: memberikan penguasa akses ke rakyat dan komunikasi yang diperlukan untuk memerintah, melindungi pemimpin dari serangan, dan menanamkan pada rakyat dan pengunjung asing pentingnya pemimpin dan kesombongan yang luar biasa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_POWER_PLANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tujuan utama pembangkit listrik (atau stasiun pembangkit, pembangkit tenaga, atau rumah pembangkit) – baik itu pembangkit hidro, nuklir, surya, berbahan bakar fosil, pasang surut, atau lainnya – adalah untuk memenuhi nafsu besar akan listrik yang telah dikembangkan peradaban selama 160 tahun terakhir. Apapun bentuknya, prinsipnya sama: mengubah satu jenis energi menjadi jenis lain agar manusia dapat menikmati kenyamanan mereka. Pembangkit listrik pertama dirancang dan dibangun oleh Baron William Armstrong pada tahun 1868 M (saat para ilmuwan masih bereksperimen dengan listrik di laboratorium) di Cragside; air dari danau digunakan untuk menggerakkan dinamo, dan listrik yang dihasilkan digunakan untuk menerangi lampu, pemanas, pemanas air panas, lift, dan perangkat aneh lainnya di propertinya yang berdekatan. Pada Januari 1882, pembangkit listrik umum pertama mulai beroperasi di London, dan pada September, Pembangkit Listrik Pearl Street mulai beroperasi di Kota New York, memasok listrik ke Lower Manhattan. Meskipun Pembangkit Listrik Pearl Street terbakar pada tahun 1890, sudah terlambat – orang-orang sudah terbiasa dengan lampu listrik, dan kini lebih dari 7.300 pembangkit listrik beroperasi di Amerika Serikat saja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_RESEARCH_LAB_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Laboratorium penelitian adalah institusi yang didedikasikan untuk studi mendalam tentang suatu bidang, yang bisa berupa kedokteran, fisika, kimia, robotika, energi bersih, atau produk baru untuk iklan televisi. Laboratorium-laboratorium ini bisa didanai oleh pemerintah atau dikelola oleh korporasi kaya yang mencari keuntungan; laboratorium penelitian bisa terafiliasi dengan universitas atau independen dari batasan akademik dan etika. Jelas bahwa laboratorium penelitian yang "efisien" adalah masa depan penelitian di setiap bidang. Seiring dengan kemajuan pemahaman peradaban tentang dunia, masa-masa di mana ilmuwan yang tekun bekerja sendirian di ruang bawah tanahnya dan berteriak "Eureka!" hampir berlalu. Apapun pemahaman yang kita peroleh tentang alam semesta, apapun teknologi baru yang menarik perhatian kita, apapun perbaikan dalam kehidupan sehari-hari yang mungkin terjadi, apapun kengerian yang mungkin dilepaskan, semuanya kemungkinan besar berasal dari laboratorium penelitian, baik yang besar (Large Hadron Collider CERN) maupun yang kecil (simulasi komputer).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEAPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lokasi pelabuhan kuno dipilih untuk mengoptimalkan akses ke rute darat atau sungai, melindungi kapal yang berlabuh, dan memaksimalkan pendapatan pelabuhan – Guangzhou di Tiongkok Qin, Piraeus untuk Athena, Canopus dan Alexandria di Mesir, Lothal untuk peradaban Harappa, dan Ostia Antica di Roma. Lebih dari sekadar pelabuhan, pelabuhan laut menyediakan semua kebutuhan bagi kapal laut dan awaknya: bengkel tali dan tukang kayu, dermaga dan landasan kapal, bar dan rumah bordil, gudang, dan sebagainya. Pelabuhan-pelabuhan Eropa menjadi titik awal eksplorasi dan kolonialisasi dunia, serta pangkalan laut yang berperan penting dalam sejarah militer. Kekaisaran dagang bangkit dan runtuh terikat pada nasib pelabuhan mereka: Fenisia, Srivijaya, Portugal, dan lainnya. Meskipun kurang umum daripada pelabuhan yang menghadap laut, pelabuhan darat seperti New Orleans atau Calcutta memberikan akses ke lautan bagi wilayah yang luas. Hari ini, pelabuhan-pelabuhan besar dunia – Port Said, Hamburg, Shanghai, Melbourne, Santos, Hong Kong, Los Angeles, dan Vancouver, untuk beberapa contoh – adalah hutan derek, labirin jalan dan rel, kota gudang dan tangki penyimpanan, semuanya berfokus pada menghasilkan keuntungan dari ekspor dan impor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SEWER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Letakkan cukup banyak orang dan hewan di satu tempat, aspal jalan-jalan, biarkan hujan turun… dan kebutuhan akan sistem pembuangan limbah menjadi jelas. Setidaknya hal itu berlaku bagi orang India; saluran pembuangan tertutup tertua yang ditemukan oleh arkeolog terdapat di reruntuhan peradaban Lembah Indus. Tempat untuk menampung air limbah dan limbah domestik selalu menjadi masalah; Cloaca Maxima di Roma Kuno, yang dianggap sebagai keajaiban teknik, mengalir ke Sungai Tiber (semoga di hilir dari tempat air minum kota diperoleh). Di banyak tempat, aliran air alami ditutupi dan berfungsi sebagai sistem pembuangan limbah; Sungai Fleet di London adalah salah satunya. Dengan datangnya Revolusi Industri dan pertumbuhan pesat kota-kota pada awal abad ke-19, banyak insinyur sipil mendesak pembangunan sistem air dan pembuangan limbah yang terintegrasi dan terencana; "Great Stink" pada tahun 1858 di London menghasilkan sistem pembuangan limbah "modern" pertama, yang didanai oleh Parlemen, dan menjadi dasar bagi semua inovasi pembuangan limbah sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHIPYARD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dermaga kapal tertua yang diketahui – berumur sekitar 2400 SM – telah ditemukan di reruntuhan Lothal di negara bagian Gujarat, India. Naupactus berarti "dermaga kapal" dalam bahasa Yunani; tidak mengherankan jika kota kuno tersebut terkenal karena membangun kapal perang. Setiap negara yang mengklaim sebagai kerajaan memiliki galangan kapalnya sendiri. Kapal adalah salah satu barang pertama yang diproduksi massal; berabad-abad sebelum Revolusi Industri yang luar biasa, Arsenal di Venesia mampu memproduksi kapal dagang atau perang dalam sehari, menggunakan bagian-bagian yang sudah diproduksi sebelumnya dan standar di jalur perakitan. Dengan kemunculan kapal-kapal besi dan baja, galangan kapal menjadi lebih mirip pabrik daripada sebelumnya, dengan dok kering raksasa untuk membangun kapal laut terbesar yang pernah ada … tetapi membutuhkan waktu lebih dari sehari. Di galangan kapal Harland & Wolff yang luas di Belfast, RMS Titanic mulai dibangun pada Maret 1909 tetapi baru diluncurkan pada Mei 1911, dengan hampir setahun lagi hingga selesai dan pelayaran perdananya yang naas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHRINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Untuk memuaskan dewa (atau dewi), dirikanlah sebuah kuil. Baik yang sederhana – sebongkah batu besar di tengah hutan dekat aliran sungai – maupun yang megah – bangunan marmer dengan lengkungan tinggi dan tiang-tiang berlekuk – tujuannya sama: tempat bagi para pemuja untuk berziarah dan mempersembahkan persembahan. Tak terhindarkan, situs di mana seorang nabi (atau mungkin hanya seorang santo) melakukan mukjizat, menerima wahyu, berbicara kepada massa, atau naik ke surga, lanskap peradaban dipenuhi dengan kuil-kuil. Tempat-tempat suci ini merupakan bagian dari hampir setiap agama, tetapi biasanya dihancurkan ketika agama baru mengambil alih wilayah tersebut, dan dewa baru harus dipuaskan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STABLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Apa yang barak militer bagi prajurit kavaleri, kandang kuda adalah bagi kuda-kuda mereka. Memang, kuda dan keledai militer umumnya dalam kondisi lebih baik daripada para petani yang merawatnya. Di kebanyakan tempat, kandang kuda juga mencakup barak unit kavaleri, mulai dari turma Romawi Kekaisaran hingga Kavaleri Rumah Tangga Britania. Selain kandang, tempat pakan, ruang penyimpanan pakan, dan tempat tinggal para penjaga kuda (kecuali jika mereka tidur bersama kuda), kandang militer juga menyediakan area luas untuk latihan dan drill, serta tentu saja ada tempat tinggal dokter hewan. Seiring waktu, di beberapa tempat seperti Inggris, istilah “stable” bahkan merujuk pada markas regu kavaleri. Selain kandang kuda militer, seringkali terdapat kandang kuda kerajaan dan mews, tempat kuda dan kereta pribadi raja disimpan; biasanya terdapat penjaga kerajaan berkuda yang ditempatkan di dalamnya. Saat ini, sebagian besar kandang kuda kavaleri telah digantikan oleh “motor pools” yang kurang glamor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STADIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Stadion adalah versi yang lebih baik dari Colosseum, dengan pilihan makanan ringan yang lebih beragam dan lebih banyak toilet. Stadion tertua yang diketahui, sebuah venue terbuka yang didedikasikan untuk menyaksikan kompetisi olahraga, terletak di bagian barat Peloponnese dan menjadi lokasi Olimpiade Kuno, yang pertama kali diadakan sekitar tahun 776 SM. Stadion-stadion Yunani dan Romawi telah ditemukan di reruntuhan banyak kota, sebagai bukti budaya kompetisi mereka. Dengan pertumbuhan industri rekreasi dan popularitas olahraga terorganisir pada Zaman Victoria – terutama sepak bola (soccer bagi yang tidak terbiasa) di Eropa dan baseball di Amerika – stadion dibangun dengan kecepatan yang luar biasa di seluruh dunia. Sebagian besar stadion era industri dibangun dari kayu, seperti yang ada di Lansdowne Road di Dublin (1872-2006) atau South End Grounds di Boston (1871-1914). Saat ini, stadion modern berbahan beton dan baja dapat menampung lebih dari 100 ribu penonton yang berteriak-teriak dan berisik untuk pertandingan olahraga, konser rock, atau rapat politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAR_FORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika meriam mulai digunakan dalam pertempuran, tembok kota yang tinggi dan lurus itu tidak mampu bertahan dengan baik. Berkat perang yang tak henti-hentinya di Italia selama masa Renaisans, insinyur militer di sana merancang "benteng bintang" (secara tepat, trace italienne) pada pertengahan abad ke-15 Masehi. Desain benteng bintang terlihat jelas dari sketsa apa pun: struktur datar dengan dinding rendah, tebal, dan berlekuk, terdiri dari banyak bastion segitiga yang ditempatkan sedemikian rupa sehingga dapat memberikan tembakan penutup satu sama lain, semuanya dikelilingi oleh glacis untuk memantulkan peluru meriam dan parit untuk mencegah pasukan infanteri. Benteng bintang digunakan oleh Michelangelo dalam desain pertahanannya untuk Florence, dan kemudian konsep-konsep tersebut disempurnakan oleh insinyur Peruzzi (untuk Siena) dan oleh penulis Scamozzi. Melawan serangan berulang dari Prancis dan Habsburg, kota-kota Italia segera meninggalkan benteng tradisional dan mengelilingi kota mereka dengan benteng berbentuk bintang. Desain yang efektif ini menyebar dari Italia pada tahun 1530-an dan 1540-an, menjadi standar di seluruh Eropa pada masa insinyur militer besar Vauban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STAVE_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah mereka meninggalkan kebiasaan pagan mereka, gereja-gereja stave adalah bangunan kayu bertiang dan balok yang dibangun di seluruh Skandinavia pada masa medieval setelah Viking memeluk Kristen. Di Swedia saja, diperkirakan lebih dari seribu gereja stave tersebar di berbagai tempat, dengan yang tertua berasal dari pertengahan abad ke-12. Selain fungsi keagamaannya, gereja-gereja ini sering digunakan sebagai ruang pertemuan, pusat budaya, pengadilan, dan bahkan pasar. Gereja-gereja stave awal merupakan konstruksi palisade dengan atap yang curam untuk menampung salju yang berat. Gereja-gereja ini memiliki ukiran kayu yang rumit, biasanya berdesain Kristen tetapi kadang-kadang menggambarkan pahlawan dan mitos pra-Kristen. Kemudian, hanya tiang sudut yang ditanam di tanah, dengan papan menutupi rangka. Saat ini, 30 gereja stave masih berdiri, semuanya kecuali dua di Norwegia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STOCK_EXCHANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bursa saham ada untuk orang-orang yang suka berjudi dengan cara yang lebih teratur, berspekulasi tentang naik turunnya nilai "saham" – bagian kepemilikan dalam perusahaan yang diperdagangkan secara publik. Dengan bantuan broker saham, yang selalu mendapatkan komisi, siapa pun dapat berdagang saham, obligasi, atau sekuritas lainnya. Praktik ini bermula dari penciptaan obligasi yang dapat diperdagangkan oleh bank-bank Italia pada masa Renaisans, yaitu kepemilikan kreditur dalam suatu perusahaan atau usaha (seperti perjalanan dagang). Perusahaan Hindia Timur Belanda, yang didirikan pada tahun 1602 M, adalah korporasi pertama yang menawarkan saham untuk dijual, dengan memberikan dividen tertunda (sebagian dari laba tahunannya) sebagai investasi spekulatif bagi siapa saja yang mampu membelinya. Semua orang dari kelas menengah baru tidak bisa menahan diri, dan segera perusahaan lain mengikuti jejak yang sama. Seorang Inggris ber reputasi meragukan bernama John Castaing, yang beroperasi dari Jonathan’s Coffee House, mulai memposting daftar harga saham dan komoditas secara teratur dan bertindak sebagai broker dalam transaksi ini dengan biaya; ini menandai awal mula Bursa Efek London. Praktik ini, meskipun terjadi gelembung South Seas, demam tulip, dan berbagai penipuan serta skandal lainnya, telah ada sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika Anda berkunjung ke Lembah Swat dan tiba di desa Shingardar, Anda akan melihat sebuah kubah batu raksasa yang menjulang tinggi di atas kota kecil tersebut, yang sendiri tampak kecil di hadapan pegunungan di belakangnya. Bangunan ini adalah sebuah stupa, yang dibangun oleh raja Buddha Swat antara abad ke-2 dan ke-3 Masehi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Raja-raja Buddha tidak hanya membangun kubah raksasa karena mereka menyukainya—stupa yang dibangun di seluruh Asia adalah monumen, pertama kali muncul di India pada abad ke-4 SM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Banyak stupa seringkali mengandung relik yang berkaitan dengan Buddha, kehidupannya, dan para muridnya. Stupa lainnya, seperti 108 Stupa di Ningxia, Tiongkok, dibangun dengan pertimbangan makna teologis tertentu atau untuk manfaat spiritual yang potensial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_STUPA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meskipun banyak yang telah bertahan, sejarah telah cukup keras terhadap stupa-stupa di Asia: banyak di antaranya mengalami kerusakan pada kubahnya akibat konflik dan bencana alam.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_MBANZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mbanza dalam bahasa Kongo berarti "kota," atau dalam beberapa kasus hanya "pemukiman." Ketika orang Portugis tiba di Afrika Tengah, M’banza Kongo sudah menjadi kota besar yang makmur berkat perdagangan dan industri kerajinan, namun sebagian besar penduduknya tinggal di lembah-lembah di sekitarnya dalam permukiman penduduk – mungkin sebanyak 100 ribu orang. Meskipun kota-kota kecil ini mungkin memiliki pasar dan bengkel, hal-hal penting seperti gereja, istana, sekolah, klinik, dan kantor pajak terletak di ibu kota di puncak bukit. Mereka terhubung dengan M’banza Kongo melalui beberapa jalan di lereng bukit, dan jalan-jalan ini cukup ramai pada hari-hari seperti hari raya dan hari pajak. Semua ini terjadi pada tahun 1648 M menurut pengunjung Francesco da Roma. Jadi, bukan hanya Kongo yang memberikan konsep pinggiran kota kepada peradaban, tetapi juga “jam sibuk.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SYNAGOGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara tradisional, istilah sinagoga (bahasa Yunani untuk "perkumpulan") digunakan untuk menggambarkan semua tempat ibadah Yahudi dan merupakan tempat baik untuk beribadah maupun belajar. Ibadah dan doa dilakukan di ruangan utama, yaitu ruang suci. Doa dapat dipimpin oleh seorang rabbi ("guru") – tetapi tidak selalu, dan banyak sinagoga tidak memiliki rabbi yang hadir. Ibadah bersama dapat dilakukan kapan saja ketika 'minyan' (sepuluh orang Yahudi) berkumpul. Meskipun sinagoga sudah ada sebelum kehancuran Bait Suci Kedua di Yerusalem pada tahun 70 M, salah satu rabbi-nya – Yohanan ben Zakkai – mempromosikan gagasan mendirikan rumah ibadah individu di mana pun orang Yahudi yang tersebar berada. Sejak saat itu, setiap orang Yahudi (raja, dermawan kaya, cendekiawan, dll.) atau kelompok Yahudi (Sephardic, Hasidic, Karaite, Ortodoks, Reformasi, dll.) dapat mendirikan sinagoga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_TEMPLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah kuil adalah bangunan yang diperuntukkan khusus untuk kegiatan spiritual – doa, peribadatan, persembahan, dan sejenisnya – yang didedikasikan untuk dewa. Hampir setiap agama terorganisir memiliki kuil dalam bentuk tertentu; berbeda dengan tempat suci, kuil-kuil ini merupakan bentuk keagamaan yang direncanakan, manifestasi dari kekuasaan Tuhan. Kuil juga merupakan lembaga keagamaan yang mengelola persembahan dan sumbangan, sehingga berfungsi untuk memberi makan, pakaian, dan mendukung para pendeta, diakon, perawan suci, biarawan, rabi, dan sebagainya. Kuil tertua yang diketahui, ditemukan di Mesopotamia, berasal dari abad ke-10 SM dan bersifat sederhana. Namun seiring waktu, kuil-kuil menjadi semakin rumit dan megah, dan memiliki dampak signifikan pada peradaban – seperti Kuil Karnak di Thebes, Parthenon di Athena, Kuil Mahabodhi di Bihar, atau Kuil Gereja Yesus Kristus dari Orang-orang Suci Zaman Akhir di Salt Lake.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_UNIVERSITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak sekitar tahun 1100 M, institusi pendidikan tinggi modern berakar dari sekolah-sekolah katedral Katolik dan biara yang berasal dari abad ke-6. Kecuali Universitas Paris (didirikan sekitar tahun 1150), sebagian besar universitas awal didirikan oleh raja dan ratu setempat – di Bologna (1088), Oxford (1167), Modena (1175), Cambridge (1209), Padua (1222), Krakow (1364), dan banyak lainnya – sebagai alternatif (dan pembatasan) terhadap sekolah-sekolah Katolik. Berbeda (dan menentang) dengan Gereja Katolik, universitas-universitas publik ini menganut kebebasan akademik; yang pertama adalah Constitutio Habita pada tahun 1155 dari Universitas Bologna, yang memberikan hak dan perlindungan kepada para cendekiawan yang belajar di sana, sebagaimana dijamin oleh Kaisar Romawi Suci Frederick Barbarossa. Universitas-universitas tersebut menawarkan studi dalam bidang hukum, kedokteran, logika, filsafat, ilmu pengetahuan tertentu, dan klasik pada masa itu; kini para sarjana muda dapat memperoleh gelar dalam sastra Buddha, bioengineering, dan bahkan desain game.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WALLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum penemuan seperti bubuk mesiu, pesawat pembom, dan misil nuklir membuatnya menjadi tidak berguna, tembok kota sangat penting bagi sebuah kota yang ingin tetap tak tersentuh. Jika sebuah kota ingin menjaga warganya relatif aman dan harta bendanya relatif aman dari barbar di gerbang, kota tersebut membutuhkan tembok yang relatif kuat mengelilinginya. Kota Sumeria Uruk adalah pemukiman tertua yang diketahui sepenuhnya dikelilingi tembok, yang konon dibangun oleh raja dewa Gilgamesh. Beberapa pemukiman awal di Lembah Indus – seperti Kot Diji – memiliki tembok batu dan bata yang besar untuk perlindungan. Di sisi lain, jika kota dihuni oleh prajurit yang tangguh, biasanya dapat bertahan tanpa tembok – Sparta dan Roma bertahan selama berabad-abad sebelum tembok dibangun. Saat ini, bagian-bagian tembok kota yang masih tersisa sering diabaikan atau dianggap sebagai bagian dari "warna lokal."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Biara Buddha di Kamboja, Thailand, dan Laos disebut "wat" (bahasa Sanskerta untuk "kandang"). Sebuah wat seringkali mencakup sebuah sekolah, sehingga memiliki fungsi suci dan pendidikan. Sebuah wat umumnya terdiri dari kuil yang berisi patung Buddha, ruang doa, ruang penyimpanan teks keagamaan, paviliun untuk bersantai, perpustakaan, ruang belajar, menara lonceng, menara drum, dan tempat tinggal. Wats dibagi menjadi dua jenis: yang menerima wisungkhamasima (dukungan kerajaan) dan yang tidak (samnak song). Wat tersebar luas di seluruh Asia Tenggara, dan gaya arsitekturnya sebervariasi dengan penduduknya – meskipun tempat tinggal para biksu dan novis selalu terpisah dari struktur suci. Seringkali dihiasi dengan ukiran yang rumit dan dilapisi emas, wat merupakan salah satu struktur paling khas dan bersejarah di wilayah ini, termasuk yang terkenal di Angkor, Kamboja, yang dibangun pada awal abad ke-12 di bawah perlindungan Raja Suryavarman II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WATER_MILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gilingan air menggunakan air yang mengalir untuk memutar roda air yang terhubung dengan roda-roda lain untuk menggiling, memintal, memotong, atau menghancurkan berbagai barang berguna: biji-bijian, kayu, tekstil, bijih logam, logam, kertas, dan sebagainya. Sebagian besar orang memikirkan pabrik air sebagai pabrik gandum, yang dirancang untuk memproduksi tepung dari biji-bijian … dan itu tentu saja merupakan jenis tertua yang ditemukan. Insinyur Yunani Philo dari Byzantium (sekitar 280 hingga 220 SM) meninggalkan catatan tentang cara kerja pabrik air; Vitruvius dari Romawi memberikan deskripsi teknis pertama tentang cara membangunnya, yaitu roda bawah dengan perangkat gigi. Begitu berguna mesin air sehingga pada masa Abad Kegelapan, mesin air dapat ditemukan di dekat setiap pemukiman, dan (berbeda dengan banyak pengetahuan yang hilang) orang Eropa berhasil mempertahankan esensi untuk membangun dan mengoperasikan mesin penggilingan air. Kemudian, tenaga uap dan tenaga listrik menggantikan roda air, karena lebih efisien dan ekonomis; hari ini, hanya orang barbar yang akan menggunakan mesin air sungguhan untuk menggiling jagung dan gandum mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_WORKSHOP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Workshop adalah tempat untuk bekerja … yaitu, untuk mengolah kayu, logam, kaca, keramik, dan segala sesuatu yang diperlukan untuk membuat sesuatu yang bernilai. Dilengkapi dengan alat-alat dan mesin sederhana, selama berabad-abad workshop telah menjadi tempat tinggal para pengrajin ahli yang membuat segala sesuatu mulai dari pintu hingga pegangan pintu, dari barang kaca hingga kuku kuda (bengkel pandai besi adalah salah satu jenis workshop). Workshop kuno dapat ditelusuri hingga pemukiman awal peradaban, menandai manusia sebagai “homo faber.” Pada Abad Pertengahan, sistem ekonomi workshop sudah mapan, dengan praktik-praktik yang semakin kaku – seperti sistem magang, di mana anak-anak muda diikat pada tukang ahli yang mengajarkan mereka seluk-beluk pekerjaan terampil mereka. Magang umumnya berlangsung selama tujuh tahun, setelah itu murid menjadi tukang dan dapat memiliki bengkelnya sendiri (yang tidak melakukannya menjadi tukang keliling). Namun, Revolusi Industri mengakhiri sistem ini, karena pabrik dapat memproduksi barang secara massal dengan biaya lebih murah (meskipun kualitasnya lebih rendah).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_ZOO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kebun binatang tertua yang diketahui (atau "kebun binatang zoologi," yaitu kebun binatang) telah digali di Hierakonpolis dan berumur sekitar 3500 SM; menurut arkeolog, kebun binatang tersebut berisi hippopotamus, gajah, hartebeest, monyet babon, dan kucing liar. Pada abad ke-12 SM, Permaisuri Tiongkok Tanki memiliki "rumah rusa," dan Wen dari Zhou kemudian mendirikan kebun binatang seluas 1.500 acre. Alexander Agung mengirimkan spesimen hewan langka ke Yunani untuk dipamerkan, dan sebagian besar kaisar Romawi memiliki koleksi hewan yang luas untuk dipamerkan kepada warga. Manusia selalu terpesona oleh pemandangan hewan-hewan yang dikurung, tetapi tidak ada yang benar-benar tahu apa yang dipikirkan oleh hewan-hewan yang menatap balik ke manusia; mungkin lebih baik tidak tahu. Kebun binatang tertua yang masih ada, Tiergarten Schoenbrunn di Wina, berkembang dari koleksi hewan eksotis yang dipelihara oleh Dinasti Habsburg dan dibuka untuk umum pada tahun 1765 M. Whipsnade Wild Animal Park di Inggris dibuka pada tahun 1931 sebagai taman safari pertama yang dapat dilalui dengan mobil … sebuah "kemajuan" dibandingkan kebun binatang tradisional yang penuh dengan kandang.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>