<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_INTRO_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
      <Text>Pemerintah memungkinkan Anda untuk menyesuaikan peradaban Anda sesuai dengan gaya bermain Anda. Mereka menawarkan kombinasi slot yang berbeda untuk memilih jenis kebijakan sosial yang berbeda, serta memberikan bonus yang unik. Kebijakan Sosial mewakili cara Anda memilih untuk mengelola rakyat Anda. Apakah Anda akan menjadi penguasa otoriter, mengorbankan sedikit kebebasan demi disiplin dan produktivitas yang lebih tinggi? Apakah Anda akan mengatur peradaban Anda untuk memiliki militer yang kuat, ataukah Anda akan fokus pada pengembangan [ICON_Culture] Budaya dan perluasan wilayah? Terdapat berbagai jenis kebijakan, masing-masing dapat dimasukkan ke dalam slot yang sesuai dalam sistem pemerintahan tertentu.</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CHIEFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada abad lalu, antropolog Robert Carneiro mendefinisikan kerajaan sebagai “unit politik otonom yang terdiri dari sejumlah desa … di bawah kendali permanen seorang kepala suku utama.” Berbeda dengan kelompok-kelompok yang lebih egaliter, kerajaan dapat bervariasi mulai dari pemerintahan oleh dewan tua-tua hingga individu dari garis keturunan bangsawan, hingga organisasi politik yang berubah-ubah tergantung pada apa yang sedang dilakukan oleh masyarakat pada saat itu (misalnya berperang atau tetap damai). Karena keragaman bentuk politik skala kecil yang begitu besar, istilah ini telah kehilangan sebagian kegunaannya, namun masih dapat digunakan untuk menggambarkan kelompok-kelompok seperti suku Nuer abad ke-19 (di Afrika Timur), yang memiliki garis keturunan elit para kepala suku kerajaan, atau konfederasi Powhatan abad ke-17 (di Virginia).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CHIEFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Keuntungan dari sistem kerajaan adalah kemampuannya untuk mengelola populasi secara abstrak. Seseorang tidak perlu mengenal setiap individu secara pribadi jika memiliki sistem hierarki - Anda mungkin menggambarkan diri Anda sebagai bangsawan, prajurit, atau rakyat biasa, daripada sekadar sebagai diri Anda sendiri. Hal ini memungkinkan terbentuknya organisasi berskala besar, seperti kota atau "peradaban." Tentu saja, seperti yang dicatat oleh James C. Scott, masyarakat awal sebagian besar tidak bebas, karena pertanian skala besar membutuhkan jenis tenaga kerja tertentu—yaitu, sistem budak atau, dalam bentuk terburuknya, perbudakan. Seiring dengan pertumbuhan populasi dan meningkatnya kebutuhan akan abstraksi, kerajaan tumbuh mengikuti garis tertentu: garis keturunan bangsawan menjadi monarki, pribadi karismatik menjadi otokrat, dan dewan tua-tua menjadi oligarki. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_AUTOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejarawan Yunani Herodotus menggambarkan perdebatan antara tiga calon penguasa Persia. Salah satu di antaranya mendukung demokrasi, yang lain mendukung oligarki, namun Darius menentang keduanya. Dalam demokrasi, massa yang kurang terinformasi dapat terpengaruh oleh pemimpin karismatik yang pendek akal (seperti yang terus terjadi hingga hari ini), dan dalam oligarki, salah satu oligark pasti akan mengalahkan yang lain. Pemerintahan oleh satu orang, kata Darius, adalah ideal, asalkan orang tersebut adalah yang terbaik. "Dengan menggunakan penilaian terbaiknya, dia akan menjadi penjaga rakyat tanpa cela," argumen Darius. Lebih lanjut, Darius mengusulkan—mungkin tidak mengherankan—bahwa dia lah orang yang tepat untuk tugas tersebut: "Dari mana datangnya kebebasan yang kita miliki, dan siapa yang memberikannya kepada kita? ... Setelah dibebaskan oleh satu orang, [kita] harus mempertahankan bentuk pemerintahan tersebut." Menguntungkan bagi Darius (untuk adil, Herodotus sedang menghasilkan propaganda anti-Persia Yunani di sini, jadi ceritanya harus diambil dengan sebutir garam). </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_AUTOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pemerintahan berdasarkan keputusan seorang penguasa berarti istana dapat mengerahkan sumber daya – budak atau tentara – untuk apa pun yang dianggap penting oleh penguasa otoriter pada saat itu. Beberapa keajaiban besar peradaban – Sphinx, Tembok Besar, Taj Mahal, Hermitage, dll – merupakan hasil dari keinginan penguasa otoriter. Beberapa pasukan terbaik peradaban adalah pasukan para penguasa otoriter (berguna untuk mengawasi rakyat mereka serta menyerang tetangga).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CLASSICAL_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Athena di bawah Cleisthenes, Roma pra-Caesar, Kartago, serta sejumlah peradaban lain yang kurang terkenal, telah mengikuti model republik. Dalam sebuah republik, kekuasaan berada di tangan individu-individu terpilih yang mewakili rakyat (biasanya sebagian kecil dari rakyat) dan memerintah sesuai dengan undang-undang yang disepakati bersama. Sebuah republik yang umum dapat merujuk pada pemerintahan seperti "Althing" Islandia—parlemen abad pertengahan—atau negara Tlaxcala Nahua—negara bebas pra-Kolombia di Meksiko yang memiliki badan perwakilan, termasuk (mengejutkan bagi pikiran Yunani Klasik) perwakilan dari kalangan rakyat biasa. Namun, kata "republik" paling jelas mengacu pada wilayah Mediterania, terutama Republik Romawi (509 SM-27 SM), dengan sistem kompleks majelis dan magistratnya, yang semuanya didasarkan pada gagasan "sektor sipil" - sampel representatif dari populasi tertentu, serta beberapa bentuk pengawasan terhadap munculnya otokrasi. Tentu saja, yang terakhir tidak berhasil bagi Roma.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_CLASSICAL_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Gagasan tentang kebanggaan warga negara dan masyarakat sipil kembali muncul pada masa Renaisans dan mempengaruhi teori politik Eropa modern. Di sini, saat Eropa mengadopsi ide-ide dari zaman kuno dan berinteraksi dengan dunia Islam, alternatif baru terhadap hak ilahi raja-raja mulai muncul. Negara-kota, terutama di Italia, mengadopsi ide-ide republik—dan penulis seperti teoritikus politik Niccolo Machiavelli menyediakan kerangka kerja yang diperbarui. Namun, dalam proses tersebut, konsep kebajikan sipil dan institusi Republik Klasik telah berubah, bergerak menuju sesuatu yang baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COMMUNISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text> Secara teori, sistem komunisme lebih merupakan sistem ekonomi daripada sistem pemerintahan. Teori komunisme didasarkan pada ketegangan antara kerja dan nilai dalam masyarakat. Dalam tulisan-tulisan Karl Marx, Marx mengemukakan sebuah masalah: kerja menciptakan nilai, tetapi pekerja ("proletariat") dibayar upah minimum yang cukup untuk menghidupi mereka dan menjaga mereka tetap bekerja. Semua keuntungan mengalir ke pemilik pabrik (atau pertanian, atau saham perusahaan, atau, bagi Marx, "alat produksi"). Bagi banyak orang pada akhir abad ke-19 dan awal abad ke-20, ini terdengar seperti pencurian—hasil kerja mereka dicuri oleh pemilik pabrik ("borjuis") yang tidak bekerja sendiri. Dan demikianlah ide komunisme lahir—“kediktatoran proletariat”, artinya pemerintahan oleh mereka yang bekerja, dan akses bebas bagi pekerja terhadap hasil kerja mereka sendiri. Ini bukanlah semacam "kediktatoran" otokratis: secara ideal, "proletariat" pada akhirnya akan berarti semua orang, di mana pekerja "memberikan sesuai kemampuan dan menerima sesuai kebutuhan" serta berpartisipasi secara demokratis dalam pemerintahan (meskipun pemerintahan demokratis yang berfungsi dengan baik di negara-negara komunis besar sulit ditemukan dalam sejarah). Dalam praktiknya, negara-negara komunis kesulitan dalam menerapkan visi tersebut. Meskipun model Marx menggunakan produksi industri sebagai dasarnya - apa yang harus dilakukan oleh masyarakat agraris? Komunisme melihat agama sebagai tipu daya untuk menahan kelas bawah di tempatnya, tetapi bagaimana dengan pekerja yang memiliki ikatan mendalam dengan keyakinan mereka? Komunisme melihat perjuangan sebagai sesuatu yang melampaui batas-batas nasional dan etnis, tetapi bagaimana dengan orang-orang yang tidak dapat menerima persatuan internasional? Sebagai jawaban atas pertanyaan-pertanyaan ini, ideologi Marx menjadi terpecah dan terfragmentasi. Uni Soviet mengadopsi gagasan bahwa kelompok terpilih—Partai Komunis—harus memimpin upaya implementasi perubahan ini (menciptakan tradisi "Marxist-Leninist", seperti yang kita lihat sekarang di tempat-tempat seperti Vietnam), dan kemudian Joseph Stalin memperkenalkan kembali nasionalisme dan gagasan tentang pemimpin karismatik ke dalam ideologi yang sebelumnya anti-nasionalis. Seiring kemajuan Soviet, mereka menemukan diri mereka harus menekan suara-suara oposisi dengan taktik yang semakin keras. Di tempat lain, Mao mengusulkan bahwa petani pertanian—bukan pekerja industri—harus menjadi inti gerakan. Mengembangkan warisan Stalin, pemimpin di tempat-tempat seperti Korea Utara membangun masyarakat totaliter yang tak dapat dibedakan dari ideologi fasis yang mereka klaim lawan. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COMMUNISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Komunisme menjadi pilihan yang menarik bagi banyak negara yang baru saja lepas dari kolonialisme Eropa. Sementara negara-negara kapitalis menjanjikan "Dunia Ketiga" keanggotaan dalam komunitas internasional yang didominasi oleh perusahaan-perusahaan Barat, komunis menawarkan kemandirian dan perlawanan terhadap tatanan tersebut, meskipun dengan biaya menyesuaikan politik nasional dengan Uni Soviet. Namun, nasionalisme juga penting dalam tubuh politik yang sedang berkembang tersebut - rasa nasionalisme lah yang mendorong penggulingan rezim kolonial. Demikianlah Perang Dingin lahir: tatanan internasional kapitalis versus komunis yang merobek-robek setiap negara yang berusaha mengambil jalan tengah, dan seringkali memupuk rezim otoriter yang sedikit mirip dengan idealisme demokratis mereka—kejahatan terburuk yang dilakukan atas nama komunisme mungkin adalah Khmer Rouge, rezim Kamboja Maoist yang berusaha mereset masyarakat ke tingkat utopia, dan akhirnya melakukan genosida hingga (juga komunis) pasukan Vietnam campur tangan dan menghentikan pembantaian. Partai-partai komunis masih ada, seringkali sebagai partai politik minoritas, di banyak negara, dan banyak negara yang secara nominal komunis telah mengadopsi bentuk kapitalisme (China dan Vietnam, terutama). Setidaknya secara teori, negara-negara komunis yang masih ada saat ini meliputi Kuba, China, Vietnam, dan Laos, dengan campuran "Juche" Korea Utara antara komunisme dan totalitarianisme seringkali juga termasuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara harfiah "pemerintahan oleh rakyat biasa," pemerintahan demokratis adalah sistem di mana sebagian besar—idealnya seluruh—penduduk terlibat dalam pengambilan keputusan kebijakan, baik secara langsung maupun melalui wakil yang terpilih. Siapa yang termasuk dalam "rakyat" selalu menjadi isu yang kontroversial—meskipun negara seperti Amerika Serikat memberikan hak pilih kepada sebagian besar penduduknya, hal ini tidak selalu terjadi, karena orang Afrika-Amerika, kelompok asli, dan perempuan selama bertahun-tahun dilarang berpartisipasi dalam kehidupan sipil. Demokrasi adalah sistem "liberal," jika dengan "liberal" di sini kita maksudkan gagasan tentang individu bebas yang mengekspresikan pendapat pribadi dan sehingga menghasilkan kebaikan kolektif (dan bukan dalam arti umum sebagai "bukan konservatif"). Idealnya, sistem ini menjamin kebebasan sipil, partisipasi aktif, hak asasi manusia, dan supremasi hukum. Namun, seperti yang diingatkan Herodotus (dan para diktator sejak itu telah memperkuatnya), mayoritas mungkin tidak memiliki kepentingan sendiri di hati. Meskipun kebebasan berbicara, kebebasan berekspresi politik, kebebasan berkeyakinan, dan kebebasan pers terdengar indah, hal-hal ini dapat menimbulkan ketidakharmonisan, ketidakstabilan, apati, kelumpuhan, dan kekerasan di hadapan tantangan. Di sisi lain, kebebasan individu semacam itu dapat mengarah pada ledakan kreativitas seni dan ilmu pengetahuan, kemakmuran ekonomi, dan ekspresi bebas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Demokrasi awal umumnya merupakan "demokrasi langsung", dalam arti bahwa pemilih yang berhak (yaitu mereka yang dapat memilih – umumnya tidak termasuk perempuan, budak, mereka yang tidak memiliki harta, dll) memilih dalam setiap masalah penting di majelis. Namun, seiring pertumbuhan populasi, hal ini terbukti tidak praktis. Oleh karena itu, sebagian besar demokrasi berkembang seperti Republik Romawi, di mana warga negara (terlepas dari cara penentuannya) memilih wakil untuk mewakili pandangan kolektif mereka dan melindungi kepentingan kolektif mereka. Demokrasi bervariasi dari birokrasi berskala besar di mana kehendak kolektif rakyat (yaitu pemerintah) mengelola sebagian besar masyarakat, hingga sistem di mana hak pilih dibatasi hampir hingga tingkat oligarki, namun masing-masing sistem berbagi gagasan bahwa ekspresi kolektif kehendak individu mengarah pada kebaikan yang lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_FASCISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Fasisme – nasionalisme otoriter – berkembang dalam kekacauan yang disebabkan oleh Perang Dunia Pertama dan Depresi Besar global. Meskipun secara teknis merujuk pada Partai Fasis, sebuah kelompok politik di Italia, kami menggunakan istilah ini untuk merujuk pada pemerintahan seperti Jepang Kekaisaran, Italia di bawah Mussolini, Spanyol di bawah Franco, dan Jerman Nazi. Meskipun fokusnya pada figur pemimpin, fasisme mirip dengan bentuk ekstrem dari modernitas, namun pada dasarnya merupakan ideologi futuris yang bertujuan untuk membentuk ulang masyarakat. Pada awal abad ke-20, sifat perang, masyarakat, dan teknologi mengalami perubahan ekstrem sehingga gerakan fasis muncul di banyak negara (termasuk demokrasi seperti Britania Raya, Amerika Serikat, Prancis, Italia, Jerman, dan lainnya) di seluruh dunia. Di beberapa negara, partai politik fasis berhasil merebut kekuasaan melalui tipu daya, kekerasan, atau bahkan pemilihan umum: Italia, Jerman, Spanyol, Portugal, Hongaria, dan Tiongkok Nasionalis, di mana Chiang Kai-shek menganggap fasisme sebagai "solusi praktis" untuk modernisasi cepat. Negara-negara lain, terutama beberapa di Amerika Selatan dan Asia, mengadopsi variasi ideologi fasis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_FASCISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Dicirikan oleh militerisme, nasionalisme, modernisme, penindasan, dan penolakan terhadap Komunisme, pemerintahan fasis mewakili totalitarianisme, di mana negara berusaha mengendalikan pikiran dan hati warganya melalui propaganda atau penindasan langsung. Dalam hal ekonomi, sistem fasis menggabungkan unsur-unsur sistem kapitalis dan sosialis, karena mereka menggerakkan industri swasta untuk kekuatan negara (baca: militer). Dengan kekalahan Poros dalam Perang Dunia II, fasisme tidak lagi menjadi ancaman nyata bagi tatanan dunia, tetapi rezim dan kecenderungan fasis terus berlanjut di tempat lain (dan masih ada di beberapa tempat hingga hari ini yang menekankan kepemimpinan yang kuat dan kekuatan militer), dan gerakan politik fasis dapat ditemukan hampir di setiap tempat, mengibarkan bendera nasionalisme etnis rasialis, monarki, atau kebanggaan nasional yang fanatik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MERCHANT_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada awal Renaisans, sejumlah negara kecil yang kaya dan berorientasi perdagangan mengadopsi ide-ide republik, terutama di Italia dan wilayah Baltik. Di republik-republik dagang ini, para pemimpin—biasanya dewan pedagang yang dipimpin oleh seorang doge atau walikota—dipilih oleh warga negara dengan tugas utama meningkatkan kekayaan kolektif negara kota. Oleh karena itu, meskipun urusan militer penting, fokusnya biasanya pada membuka atau menjaga rute perdagangan. Diplomasi berpusat pada masalah-masalah seperti tarif, bea cukai, dan urusan keuangan. Singkatnya, republik dagang dipimpin oleh modal dan mengadopsi pendekatan praktis dalam pemerintahan, meskipun sesekali mereka tidak kebal terhadap visi kemuliaan yang keliru, seperti ketika Doge Dandolo yang sudah tua bergabung dengan Perang Salib Keempat dan membantu menjarah Konstantinopel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MERCHANT_REPUBLIC_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Secara umum, republik-republik dagang ini muncul di wilayah-wilayah Eropa di mana kendali feodal oleh monarki absolut minimal atau bahkan tidak ada sama sekali. Di Kekaisaran Romawi Suci, 51 "kota kekaisaran bebas," banyak di antaranya kemudian membentuk Liga Hanseatik, mendirikan republik-republik dagang yang diberi izin. Di timur, dua kota Rusia – Novgorod dan Pskov – mengejar sistem republik hingga abad ke-15 hingga Moskow mengakhiri segala ambisi kemerdekaan mereka. Namun, di Italia lah aspirasi republik dagang mencapai puncaknya, dengan kota-kota kuat seperti Venesia, Genoa, Pisa, Florence, dan lainnya mendominasi lanskap hingga Perang Napoleon menenggelamkan ambisi mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MONARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Monarki didasarkan pada konsep kedaulatan yang disematkan pada seorang individu tunggal, dari garis keturunan tunggal (seringkali dianggap berasal dari keturunan ilahi) – seorang raja, ratu, pangeran, dan sebagainya – yang berkuasa hingga pengunduran diri atau kematian (atau, dalam kasus revolusi, seringkali keduanya). Penerus kekuasaan ini biasanya ditentukan oleh keturunan, yaitu orang yang berada di urutan berikutnya dalam garis keturunan kerajaan yang lebih atau kurang langsung. Monarki memiliki berbagai bentuk – raja-raja Khmer mengklaim asal-usul mereka dari perkawinan antara seorang raja Brahmin dan ratu naga [naga air], sedangkan raja-raja Majapahit mengklaim keturunan dari dewa-dewa Hindu. Namun, ada berbagai jenis monarki. Monarki absolut adalah sistem di mana tidak ada batasan dalam penggunaan kekuasaan (misalnya Kaisar Jerman), sedangkan dalam monarki konstitusional (misalnya Ratu Inggris), kekuasaan penguasa dibatasi oleh hukum … misalnya, tidak ada eksekusi tanpa proses pengadilan. Dalam monarki elektoral, penguasa dipilih, biasanya melalui suatu bentuk konvensi khusus (seperti yang ada di Kekaisaran Romawi Suci).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_MONARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Monarki absolut berfungsi sebaik-baiknya tergantung pada kemampuan raja dan birokrasi yang dibangun di sekitarnya, asalkan penguasa tersebut memiliki bakat seperti Elizabeth I, Frederick the Great, atau Qin Shi Huang. Jika tidak, negara cenderung terjerumus ke dalam stagnasi. Dan bagi penguasa yang benar-benar tidak kompeten, revolusi mengancam: Charles I, Louis XVI, Tsar Nicholas II, dan daftar panjang lainnya. Monarki konstitusional jauh lebih stabil dan sukses, banyak di antaranya bermula sebagai monarki elektif. Sebagian besar monarki di dunia saat ini adalah monarki konstitusional, di mana penguasa berperan secara simbolis, tradisional, patriotik, dan propaganda. Hal ini bukan berarti peran mereka tidak berpengaruh atau penting ... lihat saja Ratu Inggris atau Kaisar Jepang. Beberapa penguasa lain (Thailand, Swaziland, Bhutan) memiliki sedikit lebih banyak kendali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_OLIGARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Yunani menciptakan istilah "oligarki" untuk berarti "pemerintahan oleh segelintir orang." Baik dibedakan dari rakyat jelata melalui ikatan keluarga, prestise agama atau militer, prestasi pribadi, atau atribut lain – Aristoteles menggunakan istilah ini untuk merujuk pada pemerintahan oleh orang kaya, dan Plato dalam The Republic berargumen untuk pemerintahan oleh elit terpelajar – para oligark menentukan isu-isu apa yang harus masuk dalam agenda politik, mendiskusikannya, dan kemudian memutuskan "untuk kebaikan rakyat." Tergantung pada syarat-syarat yang ditetapkan untuk menjadi oligark, oligarki dapat efisien, atau dapat menimbulkan sarang ular intrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_OLIGARCHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Contoh klasik oligarki dapat ditemukan di Yunani Kuno – Korintus, Sparta, Tebai, sebenarnya semua negara kota besar… kecuali Athena yang demokratis. Namun, karya-karya terbaru para ahli politik seperti sosiolog Jerman Robert Michels berargumen bahwa ada "Hukum Besi Oligarki" yang menyatakan bahwa semua bentuk pemerintahan cenderung secara tak terelakkan menuju oligarki. Bahkan dalam demokrasi representatif, tuntutan praktis pemerintahan mengakibatkan konsentrasi kekuasaan politik pada kelompok kecil, birokrasi yang monolitik, dan cara-cara ketat untuk mengendalikan perlawanan. Hal ini mungkin merupakan hal yang baik, seperti yang diklaim oleh sejarawan Spencer Weart bahwa oligarki jarang berperang satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THEOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Sesuai Kehendak Tuhan” adalah mantra bagi sebuah teokrasi, apa pun agamanya. Teokrasi, secara sederhana, adalah bentuk pemerintahan di mana suatu dewa menjadi otoritas langsung, biasanya dipersonifikasikan oleh wakil manusia yang menafsirkan “Firman” bagi rakyat biasa. Dalam teokrasi murni, pemimpin sipil memiliki hubungan langsung dengan Tuhan – Musa bagi orang Israel, Muhammad bagi orang Arab, Joseph Smith bagi Deseret, Paus bagi Kota Vatikan, Ayatollah bagi Republik Islam Iran, dan sebagainya. Namun, sebagian besar contoh “pemerintahan oleh Tuhan” dalam peradaban sebenarnya adalah semi-teokrasi, di mana penguasa adalah setengah dewa atau dapat mengklaim mandat ilahi untuk memerintah. Dalam hal ini, gagasan pemisahan antara agama dan negara dianggap sebagai heresi. Dan semua orang tahu apa yang terjadi pada para heretik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_THEOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di Mesir Kuno, firaun dianggap sebagai setengah dewa, begitu pula dengan kaisar Aztek. Dalam kasus lain, hubungan penguasa dengan yang ilahi agak lebih lemah … namun tetap efektif dalam memastikan ketaatan sekuler. Karena sifatnya, teokrasi cenderung memiliki tingkat patriotisme yang tinggi (oleh karena itu, menjawab panggilan perang adalah masalah keyakinan sekaligus kewajiban sipil), terorganisir dengan baik seperti sebuah kuil, dan memiliki produktivitas yang lebih tinggi (sekali lagi, sebagai masalah keyakinan). Kelemahannya adalah mereka cenderung kaku dan lambat dalam merespons, sehingga rentan runtuh di hadapan krisis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_AESTHETICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Estetika, yang berfokus pada sifat seni dan selera yang baik, merupakan hasil pemikiran para filsuf awal yang tertarik pada penciptaan dan apresiasi keindahan (lupakan omong kosong tentang "mata yang melihat"). Pada akhir Abad Pertengahan, estetika telah berkembang hingga tidak lagi mencakup fungsi atau kegunaan suatu benda, melainkan hanya keindahan bentuk, warna, kontras, dan aspek-aspek lainnya. Oleh karena itu, munculnya katedral-katedral Gotik yang megah. Sebelum Renaisans dimulai – dan berbagai pihak terlibat dalam menilai daya tarik estetika – para pemikir Abad Pertengahan telah mengembangkan teori-teori umum tentang proporsi, perspektif, dan harmoni untuk semua bidang seni.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_AGOGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam bahasa Yunani Attika, "agoge" berarti "pembinaan" – pendidikan dan pelatihan yang ketat yang diwajibkan bagi semua pria Sparta. Selain menanamkan loyalitas terhadap Sparta, sekolah-sekolah negara tersebut juga mengajarkan seni militer, ketahanan terhadap rasa sakit, berburu, menari, bernyanyi, pidato publik, dan segala hal yang diperlukan untuk menjadi seorang prajurit. Ada juga program serupa untuk gadis Sparta, meskipun kurikulumnya sedikit berbeda (ditujukan untuk mempersiapkan mereka melahirkan prajurit). Praktik agoge mulai meredup pada abad ke-3 SM di seluruh Yunani, tetapi dihidupkan kembali di beberapa tempat setelah kemenangan Romawi dalam Perang Achaean.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ARSENAL_OF_DEMOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setahun sebelum serangan Pearl Harbor, pada Oktober 1940 M, Presiden Roosevelt menggunakan siaran radio kepada publik Amerika untuk menjanjikan pasokan militer kepada Inggris yang sedang terdesak … sementara Amerika Serikat tetap berada di luar pertempuran langsung melawan Nazi Jerman yang tak terkalahkan. Dalam siaran tersebut, Roosevelt menggunakan gambaran Amerika sebagai "arsenal demokrasi" untuk menentang doktrin isolasionis dan non-intervensional yang diikuti negara tersebut sejak berakhirnya Perang Dunia I yang berdarah. Pada dasarnya, daripada langsung menghadapi Poros, Roosevelt berjanji akan memberikan bantuan Amerika sebagai pemasok senjata utama bagi upaya Sekutu dalam perang total. Meskipun Roosevelt melanggar sejumlah hukum internasional dan Amerika untuk melakukannya, janji tersebut ia tepati.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_BASTIONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Benteng adalah struktur pertahanan berbentuk sudut yang menonjol dari dinding benteng, biasanya memiliki dua sisi dan dua sayap; dari sayap-sayap tersebut, tembakan senjata dapat diarahkan sepanjang dinding untuk menyerang penyerang yang sebaliknya akan terlindung dari atas. Meskipun lebih umum pada Abad Pertengahan, contoh-contoh awal dapat ditemukan yang dibangun selama Kekaisaran Romawi. Orang Romawi memperkuat kota-kota mereka dengan dinding batu besar yang diikat dengan mortar, dan kemudian – ketika para barbar yang mengganggu mulai menembus perbatasan – menambahkan bastion ke beberapa dinding tersebut (seperti Dinding Aurelian di Roma dan Dinding Theodosian di Konstantinopel).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CARAVANSARIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan perluasan rute karavan di Timur Tengah, Asia Tengah, dan Afrika Utara, kebutuhan akan tempat-tempat di mana hewan pengangkut dan pengurusnya dapat beristirahat, berlindung, mendapatkan persediaan, dan keamanan – tentu saja dengan bayaran – semakin meningkat. Karavanserai umum adalah kompleks yang dibangun di luar tembok kota; yang swasta biasanya berupa pagar tembok di tengah-tengah daerah terpencil dengan gudang, kamar tidur, kandang, dan dapur. Yang terbesar dapat menampung ratusan unta, keledai, atau kuda. Karavanserai tertua yang tercatat ditemukan di sepanjang Jalan Raya Kerajaan Kekaisaran Persia, yang membentang sekitar 1.600 km (1.000 mil) dari Sardis hingga Susa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CHARISMATIC_LEADER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sosiolog Jerman Max Weber mendefinisikan otoritas karismatik sebagai “berdasarkan pada pengabdian terhadap kesucian, kepahlawanan, atau karakter teladan yang luar biasa dari seorang individu, serta pola-pola normatif atau tatanan yang diungkapkan atau ditetapkan olehnya.” Itu cukup menggambarkan hal tersebut, karena pemimpin karismatik membentuk kehidupan rakyatnya, baik untuk kebaikan maupun keburukan, atau kadang-kadang keduanya secara bersamaan.  “Karisma” memiliki dua jenis: 1) pesona yang memikat yang menginspirasi ketaatan, 2) kekuatan atau bakat kepemimpinan yang diberikan secara ilahi. Pada zaman kuno, jenis kedua cenderung lebih dominan (setidaknya, begitu yang dipercaya oleh masyarakat yang belum sepenuhnya terorganisir); belakangan ini, semuanya tentang memikat media.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CHIVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum diubah oleh Kristen, gagasan romantis tentang kesatriaan diperkenalkan ke Eropa oleh orang Moor dari Iberia melalui kisah-kisah petualangan kesatria demi kemuliaan dan cinta; setelah 'Seribu Satu Malam' diterjemahkan ke dalam bahasa Prancis pada abad ke-12, tidak ada lagi cara untuk mengembalikan jin ke dalam botol. Lebih sering diidealkan daripada dipraktikkan, chevalerie (pasukan kavaleri) Charlemagne meyakini bahwa kesatriaan mencakup kode etik yang mengutamakan kesetiaan, kehormatan, kesabaran, keberanian, dan kedermawanan di atas semua kualitas kesatria lainnya (seperti menginjak-injak orang yang tidak beriman). Semua hal yang dibicarakan oleh Don Quixote yang gila itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLLECTIVE_ACTIVISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sementara ekonom liberal (dalam arti ekonomi) mengusulkan gagasan bahwa orang paling kuat saat bekerja demi kepentingan individu mereka, sosiolog menyoroti kekuatan bersatu di sekitar ide bersama, kebaikan bersama. Pada paruh kedua abad ke-20, sejumlah pemimpin aktivis (Gandhi, King, Mandela, dll.) menyerukan aksi kolektif non-kekerasan – boikot, demonstrasi, pemogokan, aksi duduk, pawai, petisi, program pendidikan, dan sebagainya – untuk mendorong perubahan sosial, ekonomi, politik, dan lingkungan. Di negara-negara industri dengan pemerintahan semi-demokratis, aksi-aksi ini terbukti efektif (kadang-kadang). Aktivisme kolektif kini telah menyebar luas, dengan media sosial dan internet kini mendorong dukungan publik (finansial, jika tidak ada yang lain) untuk gerakan-gerakan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLLECTIVIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Akibat ancaman kelaparan dan kekurangan pasokan gandum sebesar dua juta ton pada tahun 1928 M, Stalin menuduh bahwa gandum tersebut disimpan secara ilegal oleh para kulak. Pada sidang pleno Komite Pusat pada November 1929, Politbiro meluncurkan program kolektivisasi produksi pertanian di Uni Soviet … dengan paksa. Antara tahun 1929 dan 1940, lebih dari 91% produksi pertanian diubah menjadi pertanian kolektif (kolkhozy); lahan pertanian milik petani di pedesaan diindustrialisasi dan diproduksi secara massal untuk memenuhi kebutuhan populasi perkotaan yang terus bertambah dan memasok ekspor tunai (karena sebagian besar negara kapitalis tidak mau berdagang dengan Rusia kecuali dengan barang-barang tersebut). Meskipun lebih efisien dan terkendali, kolektivisasi tidak pernah membuat pertanian Soviet mencapai tingkat produksi sebelum Revolusi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIAL_OFFICES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika pemerintah nasional mulai ikut campur (dan mengambil alih) koloni-koloni di luar negeri yang didirikan oleh perusahaan dagang, petualang militer, dan fanatik agama, administrasi ad hoc di pos-pos terpencil tersebut membutuhkan tangan yang lebih tegas. Oleh karena itu, Spanyol membentuk kantor-kantor kolonial, dan segera ditiru oleh kekuatan kolonial lainnya. Pada akhir abad ke-16 M, monarki Spanyol membentuk Dewan Hindia (meskipun bentuk akhirnya baru terbentuk setelah satu abad berlalu), sebuah organisasi hierarkis untuk menguasai koloni-koloni tersebut karena raja tidak mau repot-repot. Awalnya dua viceroyalty didirikan (dua lainnya kemudian); viceroy Spanyol memiliki kendali yudisial dan legislatif atas wilayahnya, dan – yang lebih penting – memiliki akses langsung ke kas kolonial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIAL_TAXES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mercantilisme berpendapat bahwa negara-negara besar membutuhkan koloni sebagai "sumber pendapatan" untuk mempertahankan ekonomi domestik yang sehat; apa cara yang lebih baik untuk mengumpulkan uang daripada melalui pajak yang dikenakan pada semua orang, pajak yang seringkali tidak perlu dibayar oleh warga negara mereka di tanah air. Sementara kebanyakan kekuatan kolonial – Portugal, Spanyol, Prancis (dalam skala kecil), dan lainnya – mengenakan pajak di luar negeri, justru Inggris yang menghadapi kemarahan kolonisnya yang tidak bersyukur atas praktik tersebut. Undang-Undang Gula, Undang-Undang Stempel, Undang-Undang Pendapatan Townshend, dan akhirnya Undang-Undang Teh berkontribusi pada revolusi yang terjadi kemudian … jadi mungkin pajak kolonial bukanlah kebijakan terbaik setelah semua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dorongan untuk bereproduksi adalah sifat dasar manusia, sama halnya dengan peradaban maupun individu. Pada zaman kuno, hal ini biasanya dilakukan oleh negara-kota maritim di pantai-pantai yang jauh (secara relatif); orang Yunani dan Fenisia menyebarkan koloni-koloni mereka di sepanjang pantai Mediterania di wilayah yang mereka anggap tidak berpenghuni. Orang Romawi mendirikan kota-kota kolonial di pinggiran kekaisaran mereka di Eropa Barat, Afrika Utara, dan Asia Barat. Dinasti-dinasti Tiongkok awal juga menerapkan kebijakan serupa. Selama Abad Pertengahan yang penuh gejolak, satu-satunya kelompok yang melakukan pemukiman besar-besaran adalah Viking yang bebas bergerak, tetapi begitu orang-orang Eropa lainnya mulai menyeberangi lautan, mereka semua mulai mendirikan koloni di seluruh penjuru dunia … dan berselisih tentang siapa yang mendapatkan apa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CONSCRIPTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wajib militer ditemukan di sebagian besar peradaban kuno yang tidak memiliki tentara profesional (berbeda dengan sistem ilkum dan corvee, yang cenderung ditujukan untuk kegiatan yang lebih damai). Sebaliknya, perekrutan tentara sukarela yang lebih atau kurang sehat dan terlatih diperlukan pada masa-masa ketidakstabilan. Meskipun perlengkapan senjata dan kemampuan mereka bervariasi secara signifikan, pasukan sukarela ini umumnya bertempur sebagai infanteri di bawah komando raja atau wakilnya. Namun, perang pada masa awal tidak berlangsung lama; semua pihak memiliki kepentingan untuk menyelesaikan pertempuran tepat waktu sebelum musim panen, karena sebagian besar wajib militer adalah petani. Namun, setidaknya mereka murah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CONTAINMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Saat Perang Dingin dimulai, Amerika Serikat memilih kebijakan "pengendalian" terhadap Uni Soviet, "kekaisaran jahat" komunisme. George Kennan, seorang diplomat karier, merumuskan kebijakan tersebut yang menjadi dasar respons pemerintahan Truman terhadap ancaman ekspansi komunis. Kebijakan ini sangat kontroversial, untuk tidak mengatakan lebih. Eisenhower menolak untuk campur tangan dalam Pemberontakan Hongaria pada tahun 1956, tetapi Johnson menggunakannya sebagai alasan untuk keterlibatan Amerika Serikat di Vietnam. Nixon dan Kissinger menolaknya sepenuhnya dan lebih memilih untuk bekerja menuju détente dengan Rusia dan China melalui perluasan perdagangan dan pertukaran budaya. Reagan kembali ke strategi tersebut dengan mengirimkan bantuan kepada berbagai kelompok pemberontak anti-komunis, terutama di Afghanistan, yang pada akhirnya menyebabkan keruntuhan Uni Soviet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CORVEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun istilah ini merujuk pada praktik abad pertengahan membayar pajak melalui kerja paksa – biasanya sejumlah hari tertentu setiap tahun – “corvée” telah ada sejak Mesir Kuno. Mulai sekitar tahun 2600 SM, Kerajaan Lama menggunakan “pajak” semacam itu untuk membangun piramida, kuil, dan monumen. Tiongkok Kekaisaran memiliki sistem serupa; Qin Shi Huang dan kaisar-kaisar berikutnya memberlakukan sistem ini untuk proyek-proyek publik seperti Tembok Besar dan Kanal Besar. Pada Abad Pertengahan, corvée terintegrasi dalam sistem feodal, di mana para penyewa diwajibkan melakukan pekerjaan konstruksi di tanah pribadi tuan mereka. Dengan demikian, sepanjang sejarah, kaum bangsawan memiliki rumah dan makam yang mewah sementara orang lain tinggal di gubuk-gubuk.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CRAFTSMEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gilda kerajinan pada Abad Pertengahan tidak hanya melindungi para pengrajin (dan pelanggan mereka dari pekerjaan yang buruk), tetapi juga memastikan bahwa akan selalu ada lebih banyak pengrajin. Seorang calon pengrajin akan melewati berbagai tingkatan pelatihan dan tanggung jawab – dari murid hingga tukang – sebelum ditugaskan untuk menghasilkan sebuah “karya masterpiece.” Jika hal itu diterima, calon tersebut akan menjadi tukang ahli, mampu menghasilkan karya terbaik dalam bidangnya, baik itu perhiasan atau tukang kayu. Seiring dengan perkembangan kerajinan baru di seluruh Eropa Abad Pertengahan, tukang-tukang baru membanjiri kota-kota yang berkembang: tukang sepatu, tukang cukur, tukang bir, tukang kulit, tukang kuda, tukang obat … daftar yang hampir tak ada habisnya dari kelas menengah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CRYPTOGRAPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kriptografi sebelum era modern terutama berfokus pada enkripsi, seringkali menggunakan metode transposisi atau substitusi yang sederhana, sehingga pesan menjadi tidak bermakna tanpa kunci. Seperti permainan untuk anak-anak cerdas. Namun, pada Perang Dunia II, kriptografi lebih banyak berkaitan dengan teori matematika dan ilmu komputer… jauh dari permainan anak-anak. Algoritma kriptografi dirancang berdasarkan asumsi komputasi dan faktorisasi bilangan bulat. Di fasilitas Bletchley Park Inggris selama Perang Dunia II, penelitian culminated dalam Colossus – komputer elektronik, digital, dan programmable pertama dalam sejarah peradaban – yang dibangun untuk mendekripsi sandi Lorenz. Kini, negara-negara, korporasi, dan peretas menghabiskan waktu komputasi dan analisis yang besar untuk sistem kriptografi … menciptakan dan memecahkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DEFENSE_OF_MOTHERLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun istilah "Motherland" telah diadopsi oleh sejumlah kelompok untuk merujuk pada tanah air mereka, istilah ini paling erat dikaitkan dengan Rusia Soviet dan khususnya pertahanan Rusia terhadap invasi Nazi Jerman selama Perang Dunia II. Selama perjuangan tersebut, Rusia kehilangan sekitar 26,6 juta orang, 16 juta di antaranya adalah warga sipil – sekitar 13,7% dari populasi Rusia pada tahun 1940. Semangat perlawanan dan pengorbanan ekstrem oleh rakyat biasa terhadap invasi asing dianggap sebagai kunci kemenangan. Saat ini, di Rusia, tanggal 23 Februari ditetapkan sebagai "Hari Pertahanan Tanah Air." </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DIPLOMATIC_LEAGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Orang Yunani kuno sangat mengagumi aliansi diplomatik – aliansi longgar dan terbatas antara kota-kota negara, yang dibentuk untuk berbagai tujuan. Pada Periode Arkaik, Liga Amphictyonic adalah asosiasi keagamaan antara suku-suku. Pada akhir abad ke-7 SM, Sparta menjadi kota-negara terkuat di Peloponnesos; untuk menyaingi pengaruhnya, sekitar 150+ kota membentuk Liga Delian pada tahun 477 SM di bawah kepemimpinan Athena. Liga ini menghabiskan sebagian besar waktunya untuk melawan invasi Persia. Sekitar tahun 338 SM, Philip II dari Makedonia membentuk Liga Helenik … dan Alexander menaklukkan (sejenak) dunia yang dikenal dengan liga tersebut. Liga Achaean ada antara tahun 280 dan 146 SM, dibentuk untuk menentang Romawi. Tidak membantu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DISCIPLINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam Perang Gallia Caesar, ia menggambarkan bagaimana orang-orang Gallia bertempur—setiap prajurit menyerang musuh dengan putus asa untuk membuktikan kekuatan dan nilainya. Dan orang-orang Gallia adalah prajurit yang menakutkan: pria-pria besar dan berotot, beberapa di antaranya telanjang bulat. Namun, orang-orang Romawi, jika mereka siap (dan tidak disergap), membantai mereka, karena setiap prajurit melihat dirinya bukan sebagai pahlawan potensial, melainkan sebagai bagian dari unit. Dengan munculnya tentara profesional, hukum militer menjadi terkodifikasi dan lebih rumit, meskipun hukuman tidak banyak berubah—antara tahun 1942 dan 1961 M, 160 anggota militer Amerika dieksekusi berdasarkan Kode Hukum Militer Seragam (Uniform Code of Military Justice) atas berbagai kejahatan, termasuk desertasi, pemberontakan, dan pembunuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ECOMMERCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1979 M, Michael Aldrich memperkenalkan sistem belanja online pertama, yang menandai awal mula perdagangan elektronik (atau e-commerce). Dari peluncuran awal yang sederhana itu, e-commerce kini memanfaatkan jaringan komputer (terutama internet) untuk kegiatan seperti transfer dana elektronik, pemasaran dan penjualan online, belanja virtual, manajemen rantai pasokan, pertukaran data elektronik, dan manajemen persediaan. E-commerce memungkinkan konsumen untuk bertukar barang dan jasa secara elektronik tanpa hambatan waktu atau jarak. Pada tahun 2012, penjualan e-commerce melampaui satu miliar dolar untuk pertama kalinya, dan sejak itu terus berkembang secara signifikan, sehingga semakin mengaburkan batas antara perdagangan konvensional dan e-commerce.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ECONOMIC_UNION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di bawah dorongan globalisasi, negara-negara kecil menemukan diri mereka tidak mampu bersaing dengan negara-negara besar dalam hal modal, tenaga kerja, produksi, dan bahan baku. Untuk itu, sejumlah serikat ekonomi – blok perdagangan yang terdiri dari pasar bersama dan serikat bea cukai, seringkali dengan mata uang tunggal – mulai terbentuk pada tahun 1980-an. Negara-negara anggota sepakat untuk menerapkan undang-undang produk dan bisnis yang seragam, pergerakan bebas barang dan jasa lintas batas, peraturan perdagangan eksternal bersama, dan sebagainya. Sejumlah blok perdagangan telah dibentuk selama beberapa dekade terakhir: CARICOM, Uni Ekonomi Eurasia, Mercosur, namun yang terbesar dan paling berpengaruh adalah Uni Eropa yang dibentuk oleh Perjanjian Maastricht pada tahun 1992 M.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ELITE_FORCES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak raja-raja Hittite dan Asyur membentuk pasukan pengawal istana, setiap angkatan bersenjata profesional telah mencakup pasukan elit, unit militer khusus yang dilatih untuk melaksanakan misi tempur tidak konvensional dan berisiko tinggi. Dan mereka biasanya memiliki seragam yang sangat keren. Unit elit mencapai puncak popularitasnya pada Perang Dunia II, terutama di negara-negara totaliter; Jerman menggunakan unit seperti Regu Brandenburger dan Batalyon SS Jager Skorzeny dengan efek yang menghancurkan, sementara Italia Fasis memiliki beberapa unit laut khusus. Sejak perang, unit seperti Spetsnaz Rusia dan Green Berets Amerika Serikat melanjutkan tradisi efisiensi yang kejam (dan seragam yang khas).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_EXPROPRIATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengambilalihan – berbeda dengan hak pengambilalihan (eminent domain), yang biasanya melibatkan bentuk kompensasi tertentu – adalah tindakan pemerintah mengambil kepemilikan pribadi untuk tujuan yang dianggap berada dalam “kepentingan umum.” Seringkali ini adalah tanah, tetapi pada abad ke-20, pengambilalihan menjadi elemen utama dalam nasionalisasi, ketika pemerintah berusaha memperbaiki ketidakadilan yang dirasakan, menstabilkan ekonomi mereka, atau mengurangi pengaruh asing (atau ketiganya, seperti dalam kasus pengambilalihan aset perusahaan minyak Amerika oleh Meksiko pada Maret 1938). Kebijakan komunis pada tahun 1920-an dan di seluruh Eropa Timur setelah Perang Dunia II mengakibatkan pengambilalihan hampir semua aset asing di negara-negara tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FEUDAL_CONTRACT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagi rakyat biasa yang bukan budak atau pekerja kontrak, villeins – jangan disamakan dengan “penjahat,” meskipun itu mungkin hanya perbedaan istilah – adalah vasal yang memiliki kontrak feodal dengan tuan tanah. Mereka secara hukum bebas tetapi tetap berada di bawah wewenang tuan tanah. Berdasarkan kontrak feodal, tuan tanah memiliki kewajiban untuk menyediakan tanah feodal bagi villein-nya, melindunginya, dan memberikan keadilan di pengadilan raja untuknya. Sebagai imbalan, tuan tanah menuntut kesetiaan dan hak atas layanan yang terikat dalam kontrak (militer, tenaga kerja, pajak, dan sebagainya). Melanggar sumpah kesetiaan merupakan kejahatan berat, seperti pelanggaran kontrak tetapi dengan hukuman yang lebih berat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FINEST_HOUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada 18 Juni 1940, Perdana Menteri Churchill berpidato di Parlemen mengenai keadaan perang melawan Nazi Jerman, yang sebagian besar berisi pujian terhadap pertempuran Angkatan Udara Kerajaan (RAF) melawan Luftwaffe. Meskipun frasa "jam terbaik mereka" tidak secara khusus merujuk pada RAF, frasa tersebut kini paling erat dikaitkan dengan para pilotnya. Churchill mencatat, “Sungguh disayangkan bahwa kita tidak memiliki Angkatan Udara yang setidaknya setara dengan musuh terkuat yang berada dalam jangkauan serangan di perairan ini.” Meskipun Churchill tidak meminta peningkatan investasi, pidato ini menjadi pendorong bagi pemerintah Inggris untuk mengalokasikan sebagian besar sumber daya produksi dan pelatihan mereka untuk pesawat dan pilot selama setahun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FIVE_YEAR_PLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rencana Lima Tahun Uni Soviet adalah serangkaian pedoman pengembangan ekonomi yang dirancang oleh komite perencanaan negara yang ditunjuk oleh Partai Komunis; yang pertama diluncurkan pada tahun 1928 M, dan yang terakhir masih berlaku saat Uni Soviet bubar pada tahun 1991. Pelaksanaan rencana tersebut menjadi faktor motivasi utama bagi birokrasi Soviet yang menjadi sulit dikendalikan dalam upaya melaksanakannya. Namun, kesuksesan awal dari rencana-rencana awal tersebut memotivasi negara-negara komunis lain, seperti Tiongkok di bawah Mao dan Kuba di bawah Castro, serta beberapa negara kapitalis untuk mengadopsi metode ini dalam mempromosikan dan mengoordinasikan pembangunan ekonomi. Sebagian besar negara telah secara bijaksana meninggalkan pendekatan yang kaku dan seringkali tidak realistis ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FREE_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam sistem "pasar bebas", harga barang dan jasa ditentukan melalui kesepakatan antara penjual dan pembeli, yang sepenuhnya bergantung pada kekuatan penawaran dan permintaan, bukan oleh pemerintah, monopoli, atau otoritas pengendali lainnya. Ada dua pilar pasar bebas: pertukaran sukarela dan kepemilikan pribadi. Argumen intelektual yang meyakinkan tentang kepemilikan pribadi atas segala sesuatu baru akan diajukan oleh John Locke pada abad ke-17. Seratus tahun kemudian, Adam Smith mengajukan argumen paling ringkas (ia dianggap oleh para ekonom yang biasanya serius sebagai "bapak ekonomi pasar bebas") untuk ekonomi laissez-faire, yang ia usulkan akan menguntungkan semua orang (keserakahan dianggap baik) secara merata dalam peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FRESCOES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "fresco" secara harfiah berarti "segar" dalam bahasa Italia, dan menggambarkan gaya lukisan yang berkembang pesat selama Renaissance Italia. Lebih dari sekadar lukisan yang diaplikasikan di atas dinding, fresco dibuat dengan mengaplikasikan air dan warna pada plester basah, memungkinkan pigmen meresap dan mengering ke dalam plester itu sendiri. Meskipun mungkin fresco paling terkenal adalah langit-langit Kapel Sistina yang dibuat oleh Michelangelo, teknik ini dapat ditemukan sepanjang sejarah. Salah satu contoh tertua fresco dapat ditelusuri hingga sekitar 2000 SM oleh bangsa Minoan. Meskipun telah jarang digunakan, gaya serupa fresco yang dikenal sebagai Mexican Muralism, dihidupkan kembali pada abad ke-20.</Text>
		</Row>				
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GOD_KING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak puas hanya menjadi raja biasa, beberapa dinasti penguasa mengambil peran sebagai dewa untuk memastikan ketaatan, prestise, dan kebal dari kesalahan. Firaun Mesir umumnya dianggap sebagai inkarnasi dewa Horus. Di Tiongkok Kekaisaran, kadang-kadang kaisar dianggap sebagai "Anak Langit," memerintah berdasarkan "Mandat Langit" dengan perintahnya dianggap sebagai wahyu suci. Beberapa kaisar Romawi dinyatakan sebagai dewa oleh Senat, tetapi umumnya setelah kematian mereka, sehingga keilahian tidak mengganggu tugas-tugas mereka. Meskipun semua keilahian ini akhirnya digantikan oleh hak ilahi raja untuk memerintah, hal itu tetap bergema sepanjang perjalanan peradaban.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GOTHIC_ARCHITECTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dikenal dengan kubah berlekuk, penyangga terbang, lengkungan runcing, hiasan jendela bertumpuk… dan gargoyle, banyak gargoyle. Arsitektur Gotik mendominasi pembangunan bangunan monumental Eropa dari pertengahan abad ke-12 hingga abad ke-16. Berasal dari gaya Romanesque, arsitektur ini menjadi pilihan utama untuk katedral, biara, kastil, istana, gedung perkumpulan, dan segala macam bangunan yang dimaksudkan untuk mengesankan dan menakjubkan rakyat biasa. Dengan interior yang luas dan atap yang menjulang tinggi, bangunan-bangunan ini sempurna untuk kemegahan dan upacara yang begitu disukai oleh raja-raja dan uskup. Sayangnya, gelombang kebangkitan Gotik melanda periode pertengahan abad ke-18 hingga awal abad ke-20, terutama untuk bangunan universitas yang sangat jelek, bahkan dilengkapi dengan gargoyle.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GRANDE_ARMEE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada puncaknya menjelang invasi Rusia, Grande Armée Napoleon berjumlah sekitar 680 ribu orang, sebagian besar berasal dari Prancis namun juga termasuk kontingen dari 11 negara lain (95 ribu orang dari Polandia saja). Para sejarawan militer secara luas mengakui bahwa Grande Armée merupakan salah satu pasukan tempur terbesar yang pernah dibentuk, dan di bawah komando Napoleon dan jenderal-jenderalnya, secara taktis unggul dibandingkan dengan apa pun yang dihadapi. Grande Armée awalnya adalah pasukan yang disusun Napoleon untuk invasi Inggris, namun diganti namanya pada tahun 1805 M dan digunakan untuk tujuan lain – seperti menaklukkan sebagian besar Eropa daratan. Pasukan ini menjadi model ketika sebagian besar negara besar memutuskan bahwa mereka juga membutuhkan pasukan nasional yang besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GRAND_OPERA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seolah-olah opera saja tidak cukup (dan memang begitu bagi banyak orang), pada periode antara akhir 1820-an hingga 1850-an, "grand opera" menjadi tren di Prancis. Genre ini ditandai dengan empat atau lima babak, pemeran dan orkestra yang besar, kostum mewah, dan efek panggung yang megah, dengan alur cerita yang didasarkan pada peristiwa sejarah yang dramatis. Produksi monumental pertama adalah La Muette de Portici karya Daniel Auber; berlatar di Naples pada tahun 1647 saat revolusi, opera ini berakhir dengan letusan Gunung Vesuvius dan sang pahlawan wanita melemparkan dirinya ke dalamnya. Tidak ada mata yang kering di teater setelah premiernya, dan selama hampir dua generasi, penonton Eropa berbondong-bondong menonton grand opera.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GUNBOAT_DIPLOMACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Diplomasi kapal perang – atau, dengan kata-kata Teddy, kebijakan "Big Stick" – adalah upaya mencapai tujuan kebijakan luar negeri melalui demonstrasi kekuatan militer yang mencolok dan mendominasi, dengan ancaman konflik terbuka sebagai landasan dari tindakan tersebut oleh negara yang lebih kuat. Roosevelt sendiri menggambarkannya sebagai "pelaksanaan pemikiran yang bijaksana dan tindakan yang tegas jauh sebelum krisis yang mungkin terjadi." Istilah ini menjadi populer selama periode imperialisme Eropa, ketika kekuatan kolonial menggunakan kehadiran kapal perang untuk memaksa konsesi (misalnya, Kapal Hitam Perry, Insiden Paknam, dll.).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_HERITAGE_TOURISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pariwisata warisan, yang didefinisikan oleh National Trust sebagai “perjalanan untuk mengalami tempat-tempat, artefak, dan aktivitas yang secara autentik mewakili cerita dan masyarakat masa lalu.” Nah, lebih kurang autentik, karena tidak termasuk makanan buruk, disentri, serangga, kurangnya sanitasi, dan bahaya lain dari masa lalu tersebut. Bayangkan Colonial Williamsburg hari ini, bukan Amerika sebelum Revolusi. Pariwisata warisan sedang booming, terutama di Amerika Serikat karena orang-orang mencari akar mereka dan ingin membenarkan keberadaan mereka saat ini. Alih-alih museum, para wisatawan ini mencari rel kereta api yang beroperasi, medan pertempuran interaktif, peternakan dan ranch yang berfungsi, desa-desa asli… semua meniru periode masa lalu yang mereka idamkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ILKUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wajib militer pertama kali diberlakukan pada masa pemerintahan Hammurabi (sekitar 1750 SM). Dalam sistem ilkum ini, Kekaisaran Babilonia dapat memanggil siapa pun untuk bertugas di tentara pada masa perang; pada masa damai yang sejahtera, rakyatnya diwajibkan untuk menyediakan tenaga kerja tanpa upah untuk kegiatan lain yang dianggap penting – proyek pembangunan, panen tanaman, produksi barang dagangan, dan apa pun yang mungkin diperlukan untuk "kepentingan negara". (Sebagai imbalan, para wajib militer memperoleh hak untuk memiliki tanah.) Selama berabad-abad berikutnya, berbagai kerajaan lain menerapkan sistem serupa, yang akhirnya berkembang menjadi sistem feodal yang populer di kalangan petani Eropa abad pertengahan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INDUSTRIAL_RELOCATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama Perang Dunia II, pemindahan pabrik industri terbesar dilakukan oleh Uni Soviet setelah invasi Nazi; pada November 1941 saja, 1.503 fasilitas industri, besar dan kecil, dipindahkan ke arah timur. Pada tahap-tahap selanjutnya perang, baik Jerman maupun Jepang juga melakukan pemindahan pabrik industri, meskipun tidak dalam skala sebesar itu. Sejak perang, istilah "relokasi industri" merujuk pada pemindahan industri ke negara-negara dengan upah lebih rendah atau peraturan ketenagakerjaan dan lingkungan yang lebih longgar. Meskipun ada beberapa manfaat bagi negara berkembang – pendapatan pajak, transfer teknologi, peningkatan lapangan kerja, dan sebagainya – ada juga beberapa kelemahan yang jelas dan mudah dibayangkan – seperti yang dibuktikan oleh bencana tahun 2013 di pabrik tekstil yang tidak teratur di Rana Plaza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INSPIRATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Beberapa ide baru muncul dari percobaan dan kesalahan; yang lain, dari inspirasi (seni, imajinatif, atau mungkin ilahi). Terlepas dari sumbernya, inspirasi telah membawa banyak kemajuan signifikan dalam pengetahuan ilmiah dan teknologi. Yang biasa dikenal sebagai "momen Eureka" (seperti yang diketahui oleh setiap ilmuwan gila), istilah ini berasal dari kisah tentang penemuan mendadak Archimedes, seorang polymath Yunani, sekitar tahun 250 SM, mengenai cara membuktikan apakah sebuah mahkota terbuat dari emas murni atau tidak. Inspirasi tidak dapat dipanggil sesuka hati; faktanya, sebuah studi terbaru oleh Mareike Wieth dan Rose Zacks menyarankan bahwa wawasan dan inovasi mencapai puncaknya ketika seseorang tidak dalam kondisi terbaiknya. Jadi, masih ada harapan bagi kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INSULAE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika orang-orang mulai berdatangan melalui semua jalan yang menuju Roma, mereka harus tinggal di suatu tempat di kawasan perkotaan yang luas; oleh karena itu, 'insulae,' sejenis bangunan apartemen yang terbuat dari batu dan beton (yang diciptakan oleh orang Romawi), berkembang sebagai tempat tinggal bagi kelas bawah dan menengah. Bangunan ini biasanya memiliki lima atau enam lantai (meskipun beberapa lebih besar), dengan lantai dasar digunakan sebagai toko dan apartemen hunian di lantai atas … yang terbaik adalah yang terdekat dengan lantai dasar. Namun, insulae rentan runtuh, dan kebakaran selalu menjadi ancaman. Augustus dan kemudian Nero menetapkan standar konstruksi; namun, pada abad ke-4, diperkirakan ada sekitar 42.000 hingga 46.000 insulae di kota tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTEGRATED_SPACE_CELL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Uji coba anti-satelit China pada tahun 2007, di mana China menembak jatuh salah satu satelit cuaca tua miliknya sendiri, menimbulkan kegemparan di kalangan pemerintah India. Meskipun baik Amerika Serikat maupun Rusia memiliki kemampuan untuk menembak jatuh satelit di orbit, India kini dihadapkan pada skenario kiamat, karena sangat bergantung pada sistem satelitnya untuk keperluan militer, komersial, dan layanan publik. Hal ini mendorong India untuk mengumumkan beroperasinya Integrated Space Cell pada Juni 2010 (meskipun mungkin sudah ada jauh sebelumnya), konstelasi satelit penginderaan jauh terbesar – 11 satelit yang sudah beroperasi hingga saat ini – dalam "arsitektur pertahanan" untuk perang antariksa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTERNATIONAL_SPACE_AGENCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Badan Antariksa Internasional belum ada … tetapi itu hanya masalah waktu. Mengingat pembentukan Kantor PBB untuk Urusan Antariksa, yang didirikan untuk mempromosikan kerja sama internasional yang damai dalam eksplorasi (dan, kemungkinan besar, eksploitasi) antariksa, serta "pemanfaatan ilmu pengetahuan dan teknologi antariksa untuk pembangunan ekonomi dan sosial yang berkelanjutan" negara-negara anggotanya, kemungkinan besar badan tersebut akan berada di bawah kendali PBB. Organisasi antariksa multinasional seperti ESA (Badan Antariksa Eropa, didirikan pada tahun 1975) juga kemungkinan besar akan menjadi elemen penting dalam badan semacam itu di masa depan. Dan, tak diragukan lagi, salah satu proyek pertama akan menjadi pengambilalihan pengelolaan Stasiun Antariksa Internasional, yang saat ini merupakan proyek bersama lima badan antariksa nasional dan dilindungi oleh jaringan perjanjian dan kesepakatan antar pemerintah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INTERNATIONAL_WATERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Perairan internasional” adalah istilah yang merujuk pada konsep bahwa beberapa badan air melampaui (seharusnya) batas-batas nasional dan bebas dilalui oleh semua negara; meskipun dapat diterapkan pada beberapa danau, sungai, dan rawa, secara umum istilah ini digunakan dalam kaitannya dengan lautan dan laut. Meskipun semua negara dapat mengklaim kedaulatan atas perairan teritorial mereka yang diperluas hingga 12 mil laut (22,2 kilometer), mereka tidak memiliki yurisdiksi di luar batas tersebut. Meskipun konsep “kebebasan laut” sudah ada sejak abad ke-17, konsep ini baru dikodifikasikan setelah beberapa konvensi PBB disahkan pada tahun 1960-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INVENTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak runtuhnya Roma, tidak banyak yang berubah di Eropa – meskipun di timur, orang Arab telah sibuk menciptakan berbagai hal. Pengetahuan dan teknologi kuno para leluhur mendefinisikan dunia Eropa. Namun, dengan Renaissance, ketika pembatasan Gereja terhadap rasa ingin tahu mulai melonggar, para penemu seperti Leonardo da Vinci dan Johannes Gutenberg mulai menciptakan hal-hal "baru". Selain itu, banyak penemuan Islam, mulai dari poros engkol hingga gitar, sikat gigi, hingga kincir angin berporos vertikal, merembes ke Eropa melalui orang-orang Moor. Semua penemuan ini akan menjadi dasar bagi Revolusi Ilmiah yang akan datang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LAISSEZ_FAIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ekonomi laissez-faire adalah impian tertinggi para kapitalis, karena semua transaksi swasta sepenuhnya bebas dari campur tangan atau pengawasan pemerintah – termasuk tarif, subsidi, peraturan perdagangan, batasan monopoli, pengendalian harga, urusan tenaga kerja, atau hal-hal semacam itu. Debat tentang ekonomi laissez-faire dapat ditelusuri hingga dinasti Han, Tang, Song, dan Ming di Tiongkok, ketika pejabat dan pedagang berdebat selama berabad-abad tentang seberapa besar campur tangan pemerintah yang diperlukan atau dibenarkan. Di era modern, seiring dengan meningkatnya pengaruh korporasi multinasional, debat ini semakin memanas, dengan Adam Smith mengakui ambiguitas moral yang mendalam dan John Maynard Keynes secara tegas menentang ekonomi laissez-faire.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LAND_SURVEYORS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah konsep kepemilikan tanah tertanam dalam kesadaran manusia, metode untuk menentukan batas-batas tanah menjadi diperlukan. Di Mesir Kuno, tali berujung simpul dapat digunakan bersama geometri sederhana untuk memulihkan batas-batas tanah setelah banjir tahunan di sepanjang Sungai Nil. Para surveyor tanah juga bekerja di sekitar monumen-monumen kuno yang kini menjadi daya tarik wisatawan; Stonehenge dirancang oleh surveyor menggunakan tiang dan tali, begitu pula Piramida Besar Giza. Liu Hui dari Tiongkok menggambarkan metode survei dalam karya-karyanya yang diterbitkan sekitar tahun 263 M. Namun, orang Romawi lah yang pertama kali mengakui survei tanah sebagai profesi; di sana, surveyor dikenal sebagai Gromatici, nama yang diambil dari alat Groma yang berasal dari Mesopotamia kuno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LEVEE_EN_MASSE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagai respons terhadap kekalahan yang diderita oleh Koalisi Pertama, Konvensi Nasional Revolusioner Prancis mengeluarkan dekrit "levée en masse" pada Agustus 1793 M, yaitu "perekrutan paksa" terhadap semua pria yang sehat dan belum menikah berusia antara 18 dan 25 tahun. Meskipun wajib militer telah diterapkan di banyak negara sebelumnya, pendekatan Prancis memungkinkan pembentukan pasukan yang belum pernah terjadi sebelumnya dalam skala besar dan dapat segera dikerahkan ke medan perang … memberikan para jenderal Prancis jumlah pasukan yang cukup untuk menghancurkan musuh-musuhnya. Mobilisasi massal dalam masa krisis merupakan perkembangan penting dalam sejarah perang modern, yang berujung pada pembentukan pasukan yang semakin besar dalam setiap perang berikutnya, hingga mencapai pasukan raksasa pada Perang Dunia Pertama dan Kedua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIBERALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun liberalisme sebagai filsafat politik baru akan menonjol pada masa "Zaman Pencerahan," akarnya dapat ditelusuri kembali ke Revolusi Agung di Inggris pada tahun 1688 M. Akibatnya, John Locke dan Algernon Sidney termasuk di antara beberapa filsuf Inggris yang mengadvokasi pandangan dunia baru yang didasarkan pada prinsip-prinsip kebebasan dan kesetaraan, bahwa tujuan utama pemerintah adalah melindungi kebebasan, nyawa, dan harta benda warganya—bahkan dari pemerintah itu sendiri. Oleh karena itu, dipicu oleh Renaisans dan Reformasi, liberalisme mempromosikan kebebasan berbicara, pers, agama, pasar, dan kebebasan untuk menikmati sebagian besar dosa-dosa mematikan. Konservatif telah merasa terganggu sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIGHTNING_WARFARE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>"Perang kilat," yang lebih dikenal dengan istilah Jerman blitzkrieg, adalah strategi yang mengkonsentrasikan pasukan bermotor untuk menciptakan terobosan berkecepatan tinggi melalui garis pertahanan musuh. Dengan menggunakan kekuatan gabungan senjata dan kekuatan udara taktis, strategi ini bertujuan untuk membuat musuh kehilangan keseimbangan, menembus jauh ke wilayah belakang, dan menyerang unit-unit yang mengapit terobosan tersebut. Dampaknya bisa sangat menghancurkan, terutama terhadap moral (prajurit tidak suka dikepung). Strategi ini dipelopori oleh Heinz Guderian dan disempurnakan oleh Erich von Manstein dan Erwin Rommel. Blitzkrieg begitu efektif di Polandia, Prancis, dan Rusia sehingga Uni Soviet dan Sekutu Barat mengadopsinya untuk akhirnya mengalahkan Nazi Jerman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIMES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Limites (jamak dari limes) menandai batas-batas pertahanan Kekaisaran Romawi, yang ditandai oleh kota-kota berbenteng dan pos-pos militer. Tembok Hadrian sering disebut sebagai Limes Britannicus; tepi timur jauh yang menghadap gurun adalah Limes Arabicus … Limes Germanicus, Limes Alutanus, dan seterusnya. Pangkalan militer dari batas-batas ini disebut castra (benteng legiun) dan castella (pangkalan yang dijaga oleh pasukan bantu, biasanya infanteri lokal asli). Meskipun kekaisaran selalu memperhatikan pertahanannya, periode antara tahun 40 dan 280 Masehi merupakan puncak pembangunan batas-batas ini. Memang, penulis Romawi pada masa itu menggambarkan batas-batas ini sebagai semacam batas suci di luar mana orang-orang beradab tidak pergi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LITERARY_TRADITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap kelompok linguistik telah mengembangkan tradisi sastra; sebagian besar, hal ini yang membedakan satu peradaban dari yang lain – penyampaian cerita yang memberikan makna pada pengalaman manusia. Tradisi sastra awal bersifat lisan (seperti kisah-kisah Homer), tetapi setelah penulisan berkembang melampaui penggambaran gambar-gambar di dinding, berbagai bentuk sastra diabadikan, dan tidak lagi perlu dihapal untuk diteruskan. Di Tiongkok kuno, puisi lisannya dikumpulkan dalam karya-karya seperti Shijing dan Lagu-lagu Chu. Dan tradisi sastra Barat sebagian besar dibentuk oleh penulis-penulis Yunani dan Romawi awal, serta Alkitab.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LOGISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada akhir abad ke-16 Masehi, ukuran pasukan di Eropa meningkat secara dramatis, dan pasukan berjumlah 100 ribu orang bukanlah hal yang langka (meskipun angka-angka yang dilaporkan tersebut mungkin termasuk kerumunan pengikut kamp). Mengingat kondisi transportasi dan jalan raya pada masa Renaisans, secara umum ketika beroperasi di wilayah musuh, pasukan akan melakukan perampasan (yaitu, menjarah) untuk mempertahankan diri. Namun, hal ini tidak menyediakan banyak hal yang kini diperlukan – amunisi, meriam pengepungan, seragam, perlengkapan medis, minuman beralkohol, dan segala hal lain yang membuat prajurit puas. Oleh karena itu, konvoi logistik yang menyertai pasukan semakin besar; selama Perang Tiga Puluh Tahun, bagi beberapa pasukan mercenary, hal ini mencapai satu kereta untuk setiap 15 prajurit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MACHIAVELLIANISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara definisi, "Machiavellianisme" adalah "penggunaan kecerdikan dan tipu daya dalam politik negara" (dalam psikologi, hal ini didefinisikan sebagai salah satu dari tiga kepribadian gelap, tetapi itu adalah topik lain). Dalam karyanya The Art of War (1521 M) dan The Prince (1532), Machiavelli menganjurkan bahwa penguasa yang efektif secara rutin menggunakan mata-mata, penipuan, dan pembunuhan untuk melindungi kepentingan mereka … yang tentunya merupakan kepentingan negara mereka. Meskipun sejumlah raja mengikuti nasihatnya, justru "spymaster" Ratu Elizabeth (sebenarnya dia adalah Sekretaris Negara) yang mengembangkan jaringan mata-mata Renaisans terbaik, dengan melibatkan ahli bahasa, cendekiawan, penulis, insinyur, tentara, dan diplomat untuk mencari dan menganalisis rahasia (baik internal maupun eksternal).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MANEUVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah perang melampaui tahap pertempuran massal yang melibatkan sejumlah kecil pasukan dalam pertarungan brutal, manuver memberikan keunggulan yang jelas bagi prajurit yang lebih lincah dalam pertempuran. Konsep menggunakan gerakan cepat untuk menjaga musuh dalam posisi yang kurang menguntungkan hampir seusia dengan ide perang itu sendiri. Manuver taktis dirancang untuk digunakan di medan perang, sementara "perang manuver" mencakup semua strategi yang mengarah pada memaksa musuh bertempur di tempat atau waktu yang tidak mereka inginkan. Kedua jenis manuver ini menjadi populer dengan munculnya kereta perang dan kavaleri … dan pentingnya tidak pernah berkurang sejak saat itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARITIME_INDUSTRIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di beberapa tempat kuno, para pria berlayar ke laut, menjelajah, memancing, berdagang, dan berperang. Dan di beberapa tempat tersebut, industri maritim – pembangunan dan perlengkapan kapal – muncul secara acak, membuat para pria ini sedikit lebih mahir dalam menjelajah, memancing, berdagang, dan berperang. Meskipun orang Mesir membangun kapal laut pertama, orang Minoan adalah pelaut besar pertama dalam sejarah, berdagang hingga ke Sisilia sementara Raja Minos menaklukkan pulau-pulau Aegea lainnya. Bangsa Fenisia membangun "kerajaan" maritim yang terdiri dari kota-kota negara yang bersekutu secara longgar. Di India jauh, Kekaisaran Maurya (abad ke-4 SM) mengembangkan organisasi negara pertama yang tercatat untuk pembangunan kapal, dan "menemukan" ilmu navigasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARKET_ECONOMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama berabad-abad, ekonomi laissez-faire beroperasi. Namun, pada pertengahan abad ke-19, pasar bebas yang tidak terkendali tersebut menghadapi penolakan dari berbagai pihak; pemerintah di negara-negara industri mulai campur tangan untuk melindungi pekerja dan masyarakat umum, dengan menetapkan standar pabrik, undang-undang perlindungan konsumen, dan memecah monopoli. Munculah "ekonomi pasar," di mana pembelian dan produksi barang didasarkan pada prinsip penawaran dan permintaan. Ekonomi pasar dapat bervariasi dari pasar yang diatur hingga berbagai bentuk model intervensi negara. Pada kenyataannya, baik ekonomi pasar maupun pasar bebas tidak ada dalam bentuk "murni", karena sepanjang abad ke-20, pemerintah mengatur sebagian besar bisnis dengan tingkat yang bervariasi. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MARTIAL_LAW_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hukum militer adalah sistem hukum yang memungkinkan hukum militer "sementara" menggantikan hukum sipil, yang diumumkan oleh pemerintah sehingga tidak perlu lagi memperhatikan hal-hal seperti hak asasi manusia, hak untuk mengajukan permohonan peninjauan kembali (habeas corpus), pengadilan sipil (warga sipil yang melanggar hukum militer dapat diadili oleh pengadilan militer), dan dapat memberlakukan jam malam, larangan perjalanan, pembatasan pasokan, dan sebagainya sesuka hati. Pada dasarnya, semua kekuasaan dipindahkan ke militer dan dihilangkan dari otoritas eksekutif, legislatif, dan yudikatif sebelumnya (beberapa di antaranya mungkin saja ditahan sendiri). Ada banyak alasan potensial untuk memberlakukan hukum militer "untuk memulihkan ketertiban": setelah kudeta (seperti di Thailand pada 2006) atau bencana alam (gempa bumi San Francisco), mungkin selama kerusuhan buruh (Perang Tambang Batubara Colorado) atau perang (seperti di Hawaii dari 1941 hingga 1944).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MEDINA_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Semua kota Arab yang masih memiliki sejarah memiliki medina – kawasan permukiman perkotaan yang biasanya dikelilingi tembok, dengan jalan-jalan sempit dan berliku-liku, di beberapa tempat lebarnya kurang dari satu meter (39 inci). Bagi seorang Muslim, Nabi telah menetapkan bahwa sebuah kota yang adil dan teratur adalah wajib, dan oleh karena itu, desain medina mencerminkan nilai-nilai komunal, seringkali dengan sumber air, masjid, dan pasar di pusatnya. Karena jalan-jalannya yang berkelok-kelok dan sempit, medina juga berfungsi sebagai pertahanan terhadap penyerang… dan mereka bebas dari lalu lintas kendaraan bermotor, biasanya juga bebas dari sepeda motor, dan bahkan sepeda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MERCHANT_CONFEDERATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lebih sering disebut sebagai liga perdagangan, konfederasi pedagang dibentuk untuk melindungi kepentingan ekonomi dan hak istimewa diplomatik para pedagang di kota-kota dan kerajaan-kerajaan sepanjang rute perdagangan. Meskipun konfederasi semacam itu jarang memiliki status resmi, beberapa di antaranya – seperti Perusahaan Pedagang Petualang London (didirikan pada tahun 1407 M) dan Liga Hanseatik yang lebih kuat (dibentuk sekitar tahun 1356) – memiliki pengaruh yang sangat besar. Konfederasi-konfederasi ini, dan lainnya, dapat mendominasi perdagangan suatu komoditas tertentu atau di wilayah tertentu selama periode yang panjang. Konfederasi pedagang ini mencapai puncaknya pada abad ke-15 dan ke-16, tetapi mengalami penurunan yang cepat setelahnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MERITOCRACY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Plato, di antara lainnya, mengadvokasi meritokrasi sebagai bentuk administrasi publik yang paling rasional … dalam hal ini, penguasa haruslah raja-filosof yang hak untuk memerintahnya berasal dari kecerdasan dan wawasan mereka. Dengan kata lain, meritokrasi adalah sistem di mana orang-orang yang paling berbakat dan layak mendapatkan promosi dalam birokrasi pemerintah, bukan, misalnya, mereka yang merupakan teman dekat penguasa saat ini (atau anggota kongres), atau mereka yang berasal dari suku, kasta, atau agama tertentu. Sebagian besar peradaban berayun bolak-balik antara bentuk meritokrasi dan metode yang kurang rasional dalam memilih mereka yang memimpin. Pola ini berulang hingga matahari meledak dan semua kehidupan lenyap dari muka bumi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Amerika Serikat terlibat dalam Perang Dunia II, negara tersebut sangat tidak siap, dan butuh berbulan-bulan untuk mempersiapkan Amerika Serikat dalam keadaan perang. Akibat Perang Dingin, pemerintahan mengadopsi strategi yang tidak jelas bertajuk “Militer Dahulu” dalam hal pengeluaran dan penelitian, yang mengakibatkan aliansi informal antara kepentingan militer dan korporasi dalam mempengaruhi kebijakan publik. Dalam pidato perpisahannya pada Januari 1961, Presiden Eisenhower pertama kali menyebut "kompleks militer-industri." Saat ini, pengeluaran militer Amerika Serikat mencapai sekitar 47% dari total produksi senjata dunia, dan pada tahun 2011, Amerika Serikat menghabiskan lebih banyak dana untuk militernya daripada gabungan 13 negara berikutnya. "Militer Dahulu" memang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_ORGANIZATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Organisasi militer yang sangat kaku dan hierarkis pertama kali digunakan secara luas oleh Angkatan Darat Romawi. Namun, hingga masa yang disebut Zaman Pencerahan, selama periode Abad Pertengahan dan Renaisans, sebagian besar organisasi militer bersifat ad hoc. Kemunculan angkatan bersenjata nasional yang sebagian besar profesional mengubah hal tersebut. Dan angkatan bersenjata profesional membutuhkan perwira profesional, bukan hanya mereka yang ditunjuk untuk memimpin karena koneksi atau kekayaan. Akademi militer nasional pertama dibuka untuk mengisi hierarki militer – yang tertua adalah Akademi Militer Kerajaan di Woolwich pada tahun 1720 M – yang menawarkan pelatihan bagi calon perwira. Organisasi militer yang mapan memberikan kesempatan bagi lulusan berbakat untuk naik pangkat dengan cepat … dan memiliki kesempatan untuk bersinar. Sesekali, hal itu bahkan terjadi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_RESEARCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun sebelumnya telah ada beberapa contoh penelitian militer yang didanai pemerintah, pendanaan ilmu pengetahuan dengan aplikasi militer telah memiliki dampak transformatif terhadap penelitian sejak dekade awal abad ke-20. Perang Dunia I disebut sebagai "perang kimia" karena para ilmuwan yang didanai pemerintah berlomba-lomba mengembangkan bahan kimia yang semakin mematikan dan kontra-tindakan terhadap gas-gas baru; sementara itu, fisikawan sedang mengembangkan senjata, bom, dan mesin yang lebih besar dan lebih canggih. Perang Dunia II menandai investasi yang jauh lebih besar dalam inovasi militer, yang mencapai puncaknya dengan awan jamur di atas Hiroshima. Skala pendanaan penelitian militer sejak saat itu telah memiliki dampak yang mendalam pada peradaban ... terutama karena beberapa (tetapi tidak semua) penemuan baru juga memiliki aplikasi sipil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATIONAL_IDENTITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dengan munculnya "ruang publik" dan ekonomi nasional yang terintegrasi dalam berbagai peradaban Eropa abad ke-18, orang-orang mulai mengidentifikasi diri mereka dengan negara secara keseluruhan daripada kota atau provinsi kecil tempat mereka tinggal. Simbol-simbol nasional, lagu kebangsaan, bendera, mitos, dan tradisi diangkat ke dalam kesadaran kolektif warga negara sebagai sesuatu yang penting. Goncangan Revolusi Amerika dan Prancis memperkuat perkembangan ini dengan seruan luas terhadap nasionalisme patriotik. Johann Herder, yang lahir di Prusia, menjadi nabi dari keyakinan baru ini dan memperkenalkan istilah "nasionalisme" untuk menggambarkan kebanggaan bawaan terhadap asal-usul, bahasa, dan budaya seseorang. Kemudian datanglah perang-perang nasionalisme, dan tingkat baru ditambahkan pada chauvinisme.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATIVE_CONQUEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gelombang pertama kolonialisme Eropa dimulai pada awal abad ke-15 Masehi ketika Portugis mendirikan pos perdagangan di sepanjang pantai Afrika dalam perjalanan mereka menuju Timur Jauh. Namun, ketika Spanyol menemukan Amerika, disusul oleh Portugis, Inggris, Prancis, Belanda, Swedia, dan siapa pun yang mampu berlayar di lautan, pemukiman di "tanah kosong" tersebut mengambil arah yang berbeda. Sebab, tentu saja, tanah-tanah tersebut tidak kosong, melainkan dihuni oleh penduduk asli yang telah tinggal di sana selama ribuan tahun. Ketika pendatang baru bentrok dengan penduduk lokal, nasib penduduk asli menjadi buruk, berkat senjata api, meriam, kuda, dan penyakit yang dibawa oleh orang Eropa. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NATURAL_PHILOSOPHY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak zaman Aristoteles, filsafat alam merupakan studi tentang dunia fisik, ilmu pengetahuan sistematis pertama. Setiap ilmu pengetahuan lainnya—biologi, fisika, kimia, astronomi, matematika, dan sebagainya—berakar pada filsafat alam, dan sebagian besar pendahulu Aristoteles seperti Parmenides, Heraklitus, dan Demokritus mendasarkan keyakinan mereka pada tatanan alam. Konsep Aristoteles tentang hukum-hukum yang mengatur dunia nyata, yang tercatat dalam Corpus Aristotelicum (bagian-bagian yang tersisa), mendominasi hingga masa Middle Ages. Meskipun studi empiris dan pemahaman tentang segala sesuatu kemudian terpisah menjadi berbagai disiplin ilmu, semuanya bermula dari filsafat alam. Dan kini, batas-batas antara disiplin ilmu tersebut kembali menjadi kabur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NAVAL_INFRASTRUCTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika suatu peradaban ingin memiliki armada laut dan armada dagang, ia membutuhkan banyak hal lain – dermaga, landasan kapal, dermaga apung, gudang, pemecah gelombang, mercusuar, belum lagi para buruh pelabuhan, tukang kapal, pemandu pelabuhan, dan lainnya – untuk mengapungkan kapal dan menjaga agar tetap mengapung. Tanpa infrastruktur laut ini, armada laut tidak akan bertahan lama. Pada Abad Pertengahan, untuk pertama kalinya, beberapa kerajaan menginvestasikan perencanaan dan dana yang signifikan untuk fasilitas maritim mereka. Misalnya, ancaman ekspansi Ottoman mendorong Republik Venesia untuk mendirikan galangan kapal yang luas (termasuk Arsenal yang terkenal), sementara Khalifah Fatimiyah dan Kekaisaran Bizantium membutuhkan infrastruktur maritim yang efisien untuk terus berperang satu sama lain selama dua abad.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NAVIGATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para pelaut awal menentukan rute mereka dengan mengamati bintang-bintang; meskipun bukan ilmu yang tepat, pada masa Abad Pertengahan Eropa, navigasi telah ditingkatkan menjadi salah satu dari "tujuh seni mekanik." Hal ini sebagian disebabkan oleh beberapa penemuan yang membantu pelaut agar tidak tersesat (meskipun mereka cenderung tidak meninggalkan pandangan daratan). Karena memperkirakan kecepatan dan arah dengan melihat rumput laut yang berlalu-lalang cukup tidak akurat, orang Han Tiongkok menciptakan kompas pelaut sekitar tahun 206 SM. Kemajuan besar berikutnya terjadi pada Abad Pertengahan ketika pelaut Arab memperbaiki kamal, yang digunakan untuk navigasi langit, menjadi astrolabe. Setelah pelaut mulai mencatat data secara detail, peta laut pertama – peta portolan – dibuat … dan menemukan jalan pulang menjadi lebih pasti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NEW_DEAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Depresi Besar menghancurkan dunia. Di beberapa negara, hal ini menyebabkan munculnya pemerintahan totaliter (seperti Italia di bawah Mussolini); di negara lain, hal ini menyebabkan pergeseran politik (Inggris) atau munculnya partai-partai Komunis (Prancis). Di Amerika Serikat, Depresi Besar menyebabkan lahirnya New Deal, serangkaian program domestik yang diprakarsai oleh Presiden Franklin Roosevelt saat itu. Undang-undang, inisiatif eksekutif, dan dekrit presiden ini bertujuan untuk memberikan bantuan bagi pengangguran dan orang miskin, pemulihan industri Amerika, serta reformasi pengawasan ekonomi. Meskipun sebagian besar program New Deal telah menghilang, beberapa lembaga dengan singkatan yang rumit masih ada: FDIC, FCIC, FHA, TVA, SEC, serta yang paling luas dari semuanya, Sistem Jaminan Sosial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NOBEL_PRIZE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tidak ingin dikenang dalam sejarah sebagai "pedagang kematian" (seberapa pun beralasan), seperti yang disebutkan oleh sebuah surat kabar Prancis, Alfred Nobel dalam wasiatnya meninggalkan sekitar 94% kekayaannya untuk mendirikan lima hadiah yang akan diberikan setiap tahun. Hadiah-hadiah ini – dalam bidang fisika, kimia, kedokteran, sastra, dan perdamaian – akan diberikan kepada "mereka yang, selama tahun sebelumnya, telah memberikan manfaat terbesar bagi umat manusia.Pada peringatan kelima kematian Nobel, pada Desember 1901, penghargaan pertama kali diserahkan. Sejak itu, Penghargaan Nobel telah menjadi penghormatan tertinggi yang dapat diterima oleh seorang ilmuwan, membawa pengakuan, kemajuan akademik, dan peluang penelitian baru. Hingga saat ini (dan terus bertambah setiap tahun), sekitar 870 individu dan 23 organisasi telah memenangkan Penghargaan Nobel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_NUCLEAR_ESPIONAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Senjata nuklir secara signifikan mengubah keseimbangan kekuatan demi keuntungan negara-negara yang memilikinya. Mata-mata nuklir adalah perdagangan ilegal informasi rahasia yang berkaitan dengan senjata nuklir – seperti metode desain dan produksi. Bahkan saat Amerika Serikat sedang mengembangkan senjata nuklir pertamanya, bentuk mata-mata ini sudah ada. Klaus Fuchs, seorang fisikawan teoretis yang bekerja di Los Alamos selama Proyek Manhattan, tertangkap basah menyebarkan rahasia nuklir ke Uni Soviet. Sistem pengiriman senjata ini terus berkembang, begitu pula metode untuk melindungi kemajuan tersebut – namun penjualan rahasia nuklir tetap berlanjut, memungkinkan negara-negara kecil untuk secara diam-diam memengaruhi posisi mereka dalam keseimbangan kekuatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ONLINE_COMMUNITIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dulu, "komunitas" didefinisikan berdasarkan lokasi, namun kini didefinisikan berdasarkan minat bersama, keprihatinan bersama, atau video kucing. Komunitas virtual telah berkembang pesat seiring dengan perluasan internet, terutama melalui perangkat portabel. Melalui ruang obrolan, forum, daftar email, dan layanan jejaring sosial, banyak orang kini memiliki ribuan "teman tak terlihat" … bersama dengan, atau menggantikan, teman-teman nyata di sebelah rumah. Tren untuk bergabung dengan komunitas online semakin meluas; pada tahun 2013 M, terdapat 20 komunitas virtual besar dengan masing-masing lebih dari 100 juta anggota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PATRIOTIC_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setiap perang yang diperjuangkan oleh rakyat, dalam arti tertentu, adalah "perang patriotik" (akhirnya, selain agama, ini adalah cara paling efektif untuk meyakinkan orang untuk saling membunuh). Namun, pada abad ke-20 Masehi, istilah "perang patriotik" merujuk pada konflik-konflik di mana, menurut doktrin Komunis, proletariat bangkit untuk mempertahankan diri dari ancaman asing. Secara umum, istilah ini merujuk pada perang untuk mempertahankan tanah air, atau dalam hal ini, "Tanah Air Ibu". Istilah ini pertama kali diterapkan pada perlawanan umum petani Rusia terhadap invasi Napoleon pada tahun 1812, dan kemudian secara umum digunakan untuk merujuk pada pertahanan Rusia yang mahal melawan Jerman dalam Perang Dunia II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_POLICE_STATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Negara polisi tradisional yang muncul di berbagai negara pada abad ke-18 dan ke-19 merupakan campuran antara reformasi otokratis, kebaikan paternalistik, dan paksaan … tidak selalu represif, dengan penekanan pada keamanan nasional dan kemajuan. Namun, negara polisi modern muncul pada abad ke-20 dan mengasumsikan adanya rezim otoriter, yang pada gilirannya memberikan wewenang luas kepada lembaga penegak hukumnya. Penduduk negara polisi modern menghadapi pembatasan atas kebebasan bergerak, mengemukakan pandangan politik atau sosial, serta tingkat pengawasan yang tinggi (tujuan utama "polisi rahasia").  </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PRESS_GANGS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Impressment adalah praktik "merekrut" pria ke dalam angkatan laut secara paksa (dengan atau tanpa pemberitahuan). Angkatan laut beberapa peradaban menggunakan pasukan perekrut (kelompok bersenjata yang berkeliling dan melakukan "impressment"), tetapi yang paling terkenal adalah Angkatan Laut Kerajaan Inggris, yang mulai menggunakan praktik ini selama perang pada tahun 1664 M dan terus dilanjutkan hingga Perang Napoleon. Meskipun praktik ini mulai ditinggalkan setelah tahun 1814 (pelaut yang direkrut paksa tidak selalu menjadi pelaut yang baik), praktik ini baru dilarang di Britania Raya pada tahun 1835. Meskipun ada cerita-cerita mengerikan, kelompok perekrut paksa jarang beroperasi di luar pelabuhan dan jarang merekrut orang selain pelaut, buruh pelabuhan, dan nelayan – orang yang tidak terbiasa dengan laut cenderung meninggal dengan cepat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PROFESSIONAL_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada periode awal Abad Pertengahan, budak tanah dan petani tak bebas membentuk mayoritas pasukan; mereka hampir tidak terlatih dan kurang dilengkapi, sehingga selain jumlah yang besar, mereka cukup tidak berguna dalam pertempuran. Ide tentang pasukan "profesional" yang dibiayai negara telah memudar – seperti halnya banyak hal lain – bersama dengan Kekaisaran Romawi (meskipun Tiongkok masih memilikinya). Namun, seiring dengan terbentuknya berbagai negara dari reruntuhan, raja-raja mulai melengkapi pasukan mereka yang berasal dari para bangsawan feodal dengan tentara profesional yang dibayar. Tentara-tentara ini biasanya ditempatkan di barak dan dipisahkan dari penduduk sipil untuk meminimalkan gesekan, dan raja menyediakan makanan, senjata, pakaian, dan pelatihan bagi mereka. Mereka (hampir) selalu lebih efektif daripada tentara amatir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PROPAGANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Psikolog sosial telah meneliti propaganda, dan meskipun propaganda tidak dapat mengubah keyakinan atau pendirian, ia dapat memperkuat keyakinan tersebut atau menimbulkan keraguan terhadap keyakinan lain. Propaganda memiliki beberapa teknik yang sama dengan dua fenomena media massa lainnya, yaitu periklanan dan hubungan masyarakat … dan memang terkadang sulit untuk membedakan ketiganya. Meskipun propaganda telah ada sejak mesin cetak ditemukan, kedatangan film dan siaran radio membawa propaganda ke depan panggung selama Perang Dunia I dan II, serta Perang Dingin yang mengikuti. Propaganda menjadi begitu merusak sehingga PBB menambahkan Pasal 20 ke dalam Kovenan Internasional tentang Hak-Hak Sipil dan Politik pada tahun 1966, yang melarang segala bentuk propaganda untuk perang atau advokasi yang dapat mengarah pada kekerasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PUBLIC_TRANSPORT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Angkutan umum – di Asia, dioperasikan sebagai perusahaan swasta yang berorientasi pada keuntungan; di Amerika, umumnya sebagai layanan pemerintah; di Eropa, campuran antara perusahaan milik negara dan swasta – menyediakan layanan angkutan penumpang yang terjangkau bagi masyarakat umum … bus, kereta bawah tanah, trem, kereta komuter, feri, dan sejenisnya. Sistem terorganisir pertama yang diketahui adalah layanan omnibus yang beroperasi di Paris mulai tahun 1662, tetapi tidak bertahan lama. Omnibus diperkenalkan kembali di Nantes pada tahun 1826, dan di London pada tahun 1829. Tak lama setelah itu, seiring dengan semakin padat dan tidak higienisnya London, orang-orang mulai menetap di “pinggiran kota” di sekitar kota, sebuah perkembangan yang didorong oleh pendirian Kereta Api Metropolitan pada tahun 1860-an yang menawarkan tarif murah ke pusat ibu kota. Segera, setiap kota industri juga menginginkan sistem transportasi umum.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PUBLIC_WORKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Proyek-proyek publik mencakup bangunan-bangunan publik (sekolah, rumah sakit, museum, dan sebagainya), fasilitas transportasi umum (mulai dari jalan raya hingga bandara), ruang publik (semua taman dan alun-alun), layanan publik (saluran pembuangan, bendungan, jaringan listrik), dan segala hal lain (seringkali proyek-proyek yang menguntungkan kelompok tertentu) yang mungkin didanai dan dibangun oleh pemerintah untuk kebaikan yang lebih besar. Di Roma Kuno, Opera publica mengawasi pembangunan proyek-proyek yang bermanfaat bagi masyarakat … misalnya, semua saluran air yang indah itu. Politikus Amerika memimpin dalam menghidupkan kembali ide tersebut; pada tahun 1791 M, Pennsylvania meluncurkan sistem jalan raya yang didanai publik secara komprehensif pertama, dan pada tahun 1801, Philadelphia membangun sistem air minum publik pertama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RAID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Untuk menjarah, merampok, dan secara umum melemahkan moral musuh—tidak ada yang lebih efektif daripada serangan kilat. Karena para barbar tidak mampu bertahan dalam pertempuran terbuka melawan pasukan Yunani, Persia, Romawi, Tiongkok, dan bangsa-bangsa beradab lainnya, serangan mereka cenderung berbentuk serangan kilat yang berkepanjangan. Seiring waktu, kerajaan-kerajaan lain juga menggunakan serangan kilat melawan barbar, seringkali mengirim pasukan bantu untuk menghancurkan wilayah mereka … mengusir ternak mereka, membakar perkemahan mereka, dan hal-hal yang lebih buruk. Strategi ini begitu efektif sehingga beberapa “perang” hanyalah serangkaian serangan kilat berdarah, dan praktik ini menjadi bagian dari repertoar militer yang masih bertahan hingga hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RAJ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika Perusahaan Hindia Timur Inggris melakukan kesalahan besar dan Tentara Kerajaan Inggris harus turun tangan untuk menumpas Pemberontakan Sepoy, kekuasaan atas sub-benua tersebut diserahkan kepada Kerajaan Inggris, dalam hal ini Ratu Victoria, yang dinobatkan sebagai Ratu India pada Juni 1858. Kekuasaan Britania di India dibagi menjadi dua aspek: wilayah yang berada di bawah kendali langsung Britania, dan wilayah yang diperintah oleh para pangeran India (tentu saja di bawah "pengawasan" Britania) … sekitar 565 negara kerajaan pada tahun 1947 ketika kekuasaan Britania berakhir. Sebagian besar negara-negara kerajaan ini, meskipun secara nominal berdaulat, berada di bawah kendali Inggris dalam hal pertahanan, urusan luar negeri, komunikasi, transportasi, dan perdagangan (memang, sebagian besar ekspor mereka dikirim ke Inggris untuk membiayai semua hal tersebut).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RATIONALISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rasionalisme adalah pandangan dunia yang mengandalkan akal (bukan, misalnya, keyakinan buta atau jamur ajaib) untuk menjelaskan dunia. Dalam filsafat ini, akal diutamakan di atas semua cara lain untuk mengetahui sesuatu, termasuk data yang dikumpulkan oleh lima indra. Akarnya dapat ditelusuri kembali ke Socrates yang besar, tetapi rasionalisme mengalami kebangkitan kembali setelah penindasan Kristen pada abad ke-16 dan ke-17 selama Revolusi Ilmiah. Filsuf-ilmuwan seperti René Descartes, yang dijuluki "bapak filsafat modern," Spinoza, Leibniz, dan Kant mengubah cara manusia memandang dunia mereka secara mendalam dan menjadikan rasionalisme sebagai keyakinan baru.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RELIGIOUS_ORDERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun umat Buddha (Zen, Shaolin) dan Muslim (berbagai tarekat Sufi) memiliki semacam ordo keagamaan, Katoliklah yang melahirkan ordo-ordo paling terkenal. Dalam Gereja Katolik, pendirian sebuah ordo keagamaan harus disahkan oleh Paus … hal itu tidak bisa dilakukan seenaknya. Ordo keagamaan tertua yang masih dikenal hingga kini adalah Ordo Santo Agustinus yang didirikan sekitar tahun 1244 M, yang dibentuk dari beberapa ordo pengemis sebelumnya. Pada masa Renaisans, berbagai ordo suci mulai dibentuk: Benediktin, Karmelit, Dominikan, Fransiskan, Jesuit, dan sebagainya. Selama Perang Salib, muncul pula sejumlah ordo keagamaan yang lebih fokus pada pemberantasan orang kafir daripada penyelamatan jiwa, seperti Knights Templar dan Knights Hospitaller.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RESOURCE_MANAGEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pengelolaan sumber daya adalah "pengembangan sumber daya organisasi secara efisien dan efektif ketika dibutuhkan". Seiring dengan pertumbuhan perusahaan menjadi konglomerat multinasional, menjadi sangat penting bagi perusahaan yang ingin bertahan untuk memastikan bahwa sumber daya tidak pernah dialokasikan berlebihan ke proyek-proyek. Mungkin metode terbaik untuk melakukannya adalah "penyeimbangan sumber daya" – keuangan, persediaan, tenaga kerja, output produksi, dan bahkan informasi – untuk menghindari kelebihan persediaan dan kekurangan mendadak. Kuncinya adalah berinvestasi dalam sumber daya sebagai "kapasitas yang disimpan" dan kemudian "melepaskan" kapasitas tersebut sesuai kebutuhan dan kelayakan. Penyebaran prinsip-prinsip manajemen sumber daya telah memungkinkan korporasi untuk terlibat dalam proyek-proyek besar, baik dari segi skala maupun durasi, namun tetap menguntungkan sejak tahun 1950-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_RETAINERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dalam sistem feodalisme palsu yang mendominasi pada akhir Abad Pertengahan, masyarakat yang terorganisir berdasarkan layanan pribadi sebagai "pengikut" merupakan metode terbaik untuk memperoleh keuntungan berupa jabatan, pemberian tanah, hadiah, dan kehormatan dari para bangsawan yang lebih tinggi dalam hierarki. Sebagai imbalan, kaum bangsawan membantu memerangi perang tuan mereka atau menumpas pemberontakan. Bukan hanya kaum bangsawan harus berperang untuk raja sendiri, tetapi mereka juga diwajibkan menyediakan jumlah tertentu bangsawan dan ksatria yang lebih rendah. Para pengikut pribadi ini secara kolektif dikenal sebagai "kelompok" tuan, mirip dengan "kelompok selebriti" saat ini ... tetapi lebih dapat diandalkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_REVELATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara agama, wahyu adalah pengungkapan suatu bentuk kebenaran atau pengetahuan melalui komunikasi langsung dengan dewa atau entitas supernatural lainnya melalui berbagai cara – semak yang terbakar, tablet yang diukir, suara dari patung, mimpi yang dipicu oleh obat-obatan, dan daftar ini terus berlanjut. Hampir setiap nabi, mulai dari Musa hingga Muhammad hingga Joseph Smith, telah mengklaim bahwa wahyu suci telah diwahyukan secara pribadi kepada mereka. Apakah itu rekayasa atau fakta, tidak dapat disangkal bahwa wahyu ilahi telah membentuk peradaban sepanjang ribuan tahun. Studi ilmiah terbaru oleh Stanley Koren berusaha memahami fenomena ini melalui penggunaan "helm Tuhan," sebuah perangkat untuk merangsang lobus temporal … mungkin segera semua orang dapat mengalami wahyu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Karena sebagian besar prajurit tidak (dan tidak pernah) dibayar dengan baik, perampokan menjadi sumber penghasilan utama… bagi mereka yang beruntung selamat dari pertempuran, wabah, dan hukuman. Berbeda dengan merampok pedesaan, kesempatan untuk menjarah tempat yang padat penduduk menawarkan lebih dari sekadar kebutuhan dasar. Pada Abad Pertengahan, dorongan seorang tuan tanah untuk menjarah sebuah kota, kota besar, atau distrik adalah cara utama untuk memastikan loyalitas dan kesediaan untuk bertempur lebih lanjut. Bahkan kaum bangsawan ikut serta dalam aksi tersebut, seringkali mengklaim barang-barang paling berharga dan orang-orang terbaik untuk ditahan sebagai sandera. Semakin besar dan kaya sebuah kota, semakin banyak yang bisa dijarah; oleh karena itu, beberapa tempat seperti Roma sering menjadi sasaran penjarahan (410, 455, 546, 1084, dan 1527 M).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SATELLITE_BROADCASTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Satelit pertama yang digunakan untuk meneruskan komunikasi adalah "Proyek SCORE" pada tahun 1958 M, yang menarik perhatian dunia dengan menyiarkan ucapan selamat dari Presiden Eisenhower. Kemudian "Proyek Echo" pada tahun 1960 (dan lagi pada tahun 1964) menempatkan balon pemantul pasif di orbit rendah untuk memantulkan komunikasi radio dari satu titik di bumi ke titik lain. Sementara itu, perusahaan komunikasi AT&amp;T meluncurkan dua satelit Telstar multinasional (Amerika, Inggris, dan Prancis), yang mampu memantulkan siaran melintasi Samudra Pasifik. Semua ini menjadi dasar bagi jaringan satelit modern yang mampu mengirimkan sinyal video, audio, dan komputer ke mana saja di dunia – yang pada akhirnya menghasilkan jam-jam tak terhitung untuk hiburan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SCRIPTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Teks keagamaan tertua yang ditemukan hingga saat ini berasal dari Sumer kuno sekitar 2600 SM. Teks ini merupakan contoh pertama dari kitab suci, yaitu teks yang dianggap suci atau menjadi inti dari tradisi keagamaan. Kitab suci tertua dari agama yang masih ada hingga kini kemungkinan besar adalah Rigveda dalam agama Hindu, yang ditulis antara tahun 1700 dan 1100 SM. Klaim bahwa Firman Tuhan (siapa pun Dia) "telah dinyatakan" merupakan daya tarik yang tak terbantahkan bagi calon penganut; tidak mengherankan bahwa lima agama terbesar yang masih ada saat ini semuanya memiliki kitab suci utama: Buddha (Tripitaka), Hindu (Veda dan Upanishad), Islam (Al-Qur'an), Yahudi (Tanakh), dan Kristen (Alkitab).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SERFDOM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun bentuk-bentuk perbudakan tanah telah ada dalam peradaban sebelumnya (seperti sistem koloni Romawi), perbudakan feodal benar-benar dimulai dengan runtuhnya Kekaisaran Carolingia pada abad ke-10 Masehi. Pada periode berikutnya, para tuan tanah lokal membutuhkan pasokan tenaga kerja pertanian yang siap untuk perkebunan mereka, dan para petani membutuhkan perlindungan dari hampir semua pihak … sehingga praktik perbudakan feodal muncul secara spontan di berbagai tempat di Eropa. Pada abad ke-12 dan ke-13, perbudakan tanah telah memperoleh status hukum yang ketat, karena budak tanah bukanlah budak dan memiliki hak (meskipun minimal). Dengan munculnya raja-raja yang kuat dan pemerintah pusat, perbudakan tanah menjadi kurang berguna, dan pada tahun 1400, perbudakan tanah yang sejati menjadi langka … kecuali di Rusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SIMULTANEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah Reformasi Protestan dan keragaman denominasi di Jerman, muncul 'simultaneum mixtum' (atau Simultankirche), sebuah gereja di mana dua atau lebih kelompok yang berbeda (Lutheran, Kongregasional, Calvinis, dan sebagainya) mengadakan ibadah bersama. Setiap denominasi beribadah pada waktu yang berbeda dan dengan pendeta yang berbeda, serta toleran terhadap denominasi lain yang berbagi ruang ibadah mereka. Meskipun demikian, mengingat ajarannya sebagai "gereja yang benar" (dan semua pertumpahan darah dalam perang agama), Katolik Roma umumnya tidak terlibat dalam simultaneum … meskipun sebuah gereja Katolik dan Evangelis beroperasi selama sekitar 200 tahun hingga tahun 1850 M di Goldenstedt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SKYSCRAPERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebelum Revolusi Industri, bangunan dengan lebih dari enam lantai sangat jarang ditemukan dan kemungkinan besar dianggap sebagai "keajaiban." Dikenal sebagai "nenek moyang gedung pencakar langit," The Flaxmill di Shrewsbury yang dibangun pada tahun 1797 M menggunakan kolom dan balok besi cor untuk menopang konstruksi bata lima lantai. Enam puluh tahun kemudian, Elisha Otis menemukan "lift aman," dan arsitek mulai berpikir lebih besar. Pada tahun 1885, Gedung Asuransi Rumah (Home Insurance Building) di Chicago diresmikan, yang menggunakan rangka baja, pelapis tahan api, lift, dan instalasi listrik ... semua dianggap esensial dalam gedung pencakar langit modern. Meskipun tidak benar-benar menyentuh langit, beberapa di antaranya cukup tinggi, seperti Burj Khalifa di Dubai dengan ketinggian 2.722 kaki (829,8 meter).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SPORTS_MEDIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Olahraga profesional dan perguruan tinggi telah menjadi obat penawar kebosanan yang melanda peradaban (sekarang bahwa kebanyakan orang tidak perlu terlalu khawatir tentang kelaparan, penyakit, dan perang). Untuk memuaskan hasrat akan kegembiraan, jurnalisme olahraga mulai menonjol di koran; menurut Tracy Everbach, “tulisan olahraga yang mencolok pada era jurnalisme kuning menarik jutaan pembaca koran.” Dekade 1920-an menandai kemunculan halaman olahraga harian, yang menjadi bagian yang paling banyak dibaca, selain halaman obituari. Associated Press segera menambahkan departemen olahraga. Pada dekade 1930-an, media olahraga mendominasi radio, dan kemudian beralih ke televisi – dengan jaringan televisi membayar jumlah yang semakin besar untuk menyiarkan acara langsung. Dan kini, liputan olahraga membanjiri internet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_STRATEGIC_AIR_FORCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Untuk melindungi diri dan sekutunya dari "Ancaman Merah," Amerika Serikat menggabungkan beberapa angkatan udara militer pada Maret 1946 M, membentuk Komando Udara Strategis (SAC). Markas besar SAC didirikan di Pangkalan Udara Offutt (dekat Omaha, sejauh mungkin dari pembom Soviet), dan SAC bertanggung jawab atas pembom strategis berbasis darat yang akan menghujani kehancuran nuklir dalam Armageddon yang dinantikan. SAC awalnya memiliki total 37.000 personel militer, tetapi terus berkembang seiring dengan perkembangan pasukan udara Soviet – yang pada tahun 1980 menjadi pasukan udara terbesar di dunia – selama Perang Dingin. Dan seperti halnya pasukan udara Soviet, SAC juga ditugaskan untuk mengelola arsenal rudal balistik antarbenua (ICBM).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_STRATEGOS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di dunia Hellenik, istilah "strategos" secara harfiah berarti "pemimpin pasukan" … meskipun seiring waktu, istilah ini berkembang menjadi "jenderal besar." Ketika Makedonia menaklukkan Yunani, istilah ini digunakan oleh Philip II dan putranya Alexander untuk komandan yang ditugaskan secara terpisah sebagai wakil raja. Kemudian, selama kekaisaran Diadochi, istilah ini merujuk pada jabatan gubernur yang menggabungkan tugas sipil dan militer. Di Bizantium yang berbahasa Yunani, seorang strategos adalah perwira militer tertinggi dari pasukan lapangan, biasanya dipersiapkan sejak lahir untuk posisi semi-warisan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SURVEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bahkan suku-suku prasejarah memiliki "penjelajah," yaitu individu-individu tangguh yang pergi mencari gua-gua yang lebih baik, lahan berburu, dan sumber air. Ketika manusia mulai menetap dan berkumpul dalam desa-desa dan kota-kota, individu-individu yang lincah dan jeli yang bersedia mendaki bukit-bukit dan menelusuri hutan belantara tetap memiliki peran yang sangat penting. Sebab, peradaban yang tidak mengetahui apa yang terjadi di sekitarnya akan buta terhadap peluang maupun bahaya. Saat mereka mengamati lingkungan sekitar dan membawa kembali cerita tentang keajaiban yang menakjubkan, para pengintai tidak hanya memperluas kemungkinan, tetapi juga imajinasi manusia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SYMPHONIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun simfoni pertama – karya instrumental berdurasi tiga atau empat gerakan yang ditulis untuk orkestra besar – muncul pada awal abad ke-17, bentuk yang dikenal saat ini baru terbentuk pada abad ke-18. Kaum aristokrat, diikuti oleh kelas menengah yang semakin makmur, menjadi penggemar karya-karya musik yang panjang ini di pusat-pusat budaya seperti Wina, Milan, dan Paris, yang dimainkan oleh ensembel beranggotakan 100 musisi yang terdiri dari alat musik gesek, tiup logam, tiup kayu, dan perkusi. Para sponsor menghabiskan kekayaan mereka untuk mendukung komposer muda, dan simfoni mulai memainkan peran yang sangat menonjol dalam kehidupan publik di Eropa. Pada awal abad ke-19, Beethoven – di antara komposer lain – mengangkat simfoni ke level yang lebih tinggi, dari genre populer namun biasa menjadi karya seni musik yang tertinggi. Hal ini tetap berlaku hingga hari ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_THIRD_ALTERNATIVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alternatif Ketiga (atau Posisi Ketiga) adalah filsafat politik nasionalis yang menekankan penolakannya terhadap kapitalisme dan komunisme, melainkan menggabungkan ide-ide radikal dari keduanya. Para pengikut pendekatan ini mendukung kepemilikan negara atas produksi dan distribusi barang dan jasa kepada "anggota masyarakat yang produktif," segregasi damai kelompok etnis dan ras di dalam negara, serta baru-baru ini mengadopsi environmentalisme radikal. Contoh klasik dari filsafat ini termasuk Sukarno, Nehru, dan Nasser.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TOTAL_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Perang kuno umumnya merupakan "perang total," hingga moralitas mulai berlaku dan aturan-aturan berkembang. Perang total didefinisikan sebagai mobilisasi seluruh kekuatan peradaban dan penerapan kekuatan tersebut terhadap peradaban musuh secara keseluruhan – menargetkan tidak hanya militernya, tetapi juga penduduk sipil, infrastruktur, sumber daya industri dan pertanian, serta kemauannya untuk terus berperang. Selama berabad-abad, tentara dan angkatan laut profesional melakukan "perang terbatas" dalam konflik yang penuh warna (dan itu bukan hanya seragam yang indah), dan kesatriaan serta kehormatan (konon) menandai medan perang. Namun, dengan industrialisasi, Perang Saudara Amerika dan Perang Dunia Pertama yang lebih menarik, penggunaan segala cara untuk menghancurkan musuh menjadi strategi yang disukai. Perang Dunia Kedua adalah perang total yang sejati (hingga saat ini).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TOWN_CHARTERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Secara tradisional, pemberian piagam kota memberikan hak atas sejumlah privilese dalam sistem feodal bagi kota dan penduduknya. Penduduk kota adalah burgher, berbeda dengan budak tanah, dan "bebas" dalam arti bahwa mereka dilindungi oleh (dan hanya setia kepada) raja, bukan tuan tanah lokal. Piagam juga memberikan para burgher semacam otonomi, di mana para pedagang kaya diizinkan memilih walikota dan mengadakan pasar atau pameran di bawah naungan mereka sendiri … asalkan disetujui oleh raja, tentu saja. Sejak abad ke-10 Masehi, kota-kota Jerman telah diberikan piagam kota, dengan milisi, pengadilan, dan pajak mereka sendiri … model bagi semua kota yang mengikuti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRADE_CONFEDERATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seiring dengan pemulihan perdagangan internasional setelah runtuhnya Kekaisaran Romawi, beberapa pedagang menyadari bahwa lebih baik menggabungkan sumber daya mereka dan mendirikan infrastruktur ekonomi sendiri daripada beroperasi sendiri atau bergantung pada pemerintah (apapun bentuknya yang tidak pasti). Singkatnya, para pedagang di suatu kota atau wilayah berusaha untuk mendirikan rute perdagangan bersama, atau mendirikan monopoli dalam komoditas tertentu, atau keduanya. Banyak dari ini menjadi dasar bagi konfederasi pedagang yang lebih formal yang dapat mencakup beberapa kota. Selain itu, konfederasi perdagangan cenderung memiliki umur yang lebih pendek, karena kematian seorang pedagang atau keluarga pedagang biasanya mengakhiri konfederasi yang bersifat ad hoc dan terorganisir secara longgar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRAVELING_MERCHANTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebagian besar desa, perkebunan, dan kota di Eropa Abad Pertengahan berusaha semaksimal mungkin untuk mandiri, sehingga para pedagang keliling lebih banyak berdagang barang-barang mewah yang eksotis dan mahal. Perang Salib, khususnya, memperkenalkan kaum bangsawan dan vasal mereka (yang selamat dari pertempuran) pada barang-barang mewah … rempah-rempah, kayu halus, dupa, sutra, dan sejenisnya. Bahkan saat para penakluk mulai menyukai barang-barang tersebut, penaklukan Palestina membuka rute perdagangan dari penjuru timur yang jauh, dan pedagang Italia segera membawa berbagai barang kembali. Dari pelabuhan Italia dan Bizantium, barang-barang impor ini dibawa oleh pedagang keliling, bahkan hingga ke Inggris dan Skandinavia yang jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRIANGULAR_TRADE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rute perdagangan segitiga adalah rute yang menghubungkan tiga lokasi, masing-masing dengan komoditas yang berbeda yang diinginkan di salah satu dari dua lokasi lainnya, dalam siklus perdagangan yang menguntungkan. Seiring dengan pertumbuhan kerajaan kolonial, kapten kapal berusaha untuk membuat perjalanan mereka melintasi Samudra Atlantik semakin efisien. Salah satunya adalah rute kolonial Inggris: ikan asin dan kayu dari New England ke koloni Inggris di Kepulauan Karibia, gula dan molase dari pulau-pulau tersebut ke Inggris, dan barang-barang manufaktur dari Inggris ke New England. Namun, yang paling menguntungkan dan mengerikan tentu saja adalah perdagangan transatlantik budak yang beroperasi dari abad ke-16 hingga ke-19; dilakukan oleh berbagai negara, budak Afrika Barat ke Karibia dan koloni Amerika, tanaman uang dan bahan baku dari sana ke Eropa, dan barang-barang manufaktur ke Afrika. Dan berulang …</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_URBAN_PLANNING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Menurut arkeolog, terdapat bukti perencanaan kota – atau setidaknya sesuatu yang lebih terencana daripada pembangunan yang sembarangan – di sejumlah kota kuno yang ditemukan di Mesopotamia, Mesir, dan Lembah Indus. Mereka telah menemukan jalan-jalan berlapis batu yang disusun dalam pola grid, dan sejak abad ke-8 SM, sebagian besar kota Yunani dirancang berdasarkan rencana grid ortogonal. Namun, Romawi lah yang menjadi ahli dalam perencanaan kota – jauh lebih unggul daripada peradaban lain. Perencanaan kota Romawi berfokus pada pertahanan militer, kenyamanan publik, dan kemudahan transportasi melalui jalan-jalan (yang terhubung dengan jalan-jalan yang bagus). Seiring dengan kemunduran Roma, sebagian besar ide-ide canggih ini menghilang untuk sementara waktu, meskipun kota-kota besar Eropa masih mengelilingi pusat kota Romawi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_VETERANCY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Istilah "veteran" berasal dari kata Latin "vetus", yang berarti "tua" (tetapi jangan menyebut seseorang dengan cara itu). Meskipun sebelumnya sudah ada orang-orang beruntung yang selamat dari layanan militer,正是罗马人确立了以特权和奖赏来荣誉幸存者的惯例。 Setiap prajurit non-Romawi yang diberhentikan dengan hormat diberikan kewarganegaraan Romawi (hal ini tidak boleh dianggap enteng). Masa dinas normal adalah 25 tahun, dan setelah diberhentikan, baik veteran Romawi maupun non-Romawi diberikan pensiun (praemia, yang ditetapkan oleh Kaisar Augustus) dan hibah tanah, biasanya di perbatasan. Karena veteran Romawi dapat dipanggil kembali, hal ini berarti pasukan cadangan selalu siap ketika barbarian menyerang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_WARS_OF_RELIGION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Satu hal yang pasti tentang orang-orang beriman: kesediaan mereka untuk membunuh (atau mati) demi keyakinan mereka. Sejak kota-kota negara Mesopotamia kuno mulai saling menyerang, agama telah menjadi penyebab banyak perang "suci" – penaklukan Israel atas kota-kota negara Kanaan, ekspansi Muslim, dan Perang Salib yang mengikuti. Namun, tidak ada yang sebanding dengan perang agama yang dipicu ketika Luther memakukan 95 tesisnya. Selama sebagian besar abad ke-16 dan ke-17, Protestan dan Katolik saling menyerang tanpa ampun, menghancurkan sebagian besar Eropa Tengah dan menyebabkan korban jiwa yang luar biasa – diperkirakan 11,5 juta dalam Perang Tiga Puluh Tahun dan empat juta lagi dalam Perang Agama Prancis saja.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>