<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_EPIC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_CIVROYALE_OFFLINE_TT">
			<Text>Permainan Red Death tidak tersedia saat Epic sedang offline.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_EPIC_MULTIPLAYER_MATCHMAKE_PIRATES_OFFLINE_TT">
			<Text>Multiplayer Pirates tidak tersedia saat Epic sedang offline.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_EPIC_PBC_OVERVIEW_DESC">
			<Text>
				Play By Cloud adalah format multipemain asinkron di mana semua pemain bergantian melakukan savegame umum, yang disimpan di server yang dihosting. Ini adalah versi yang lebih modern dari “passing the savegame,” yang merupakan praktik kuno berbagi floppy disk dengan file penyimpanan umum antar teman (jika Anda tidak terbiasa dengan konsep “floppy disk,” silakan bertanya kepada orang dewasa yang dihormati dan seusia).[NEWLINE][NEWLINE]Game Play By Cloud dapat bertahan lama (dalam urutan hari atau minggu) karena setiap pemain mengambil gilirannya pada waktu yang nyaman bagi mereka. Anda akan menerima notifikasi saat giliran Anda bermain. Anda mungkin melihat pemberitahuan Epic jika Epic aktif, atau Anda dapat menggunakan webhook. Webhook adalah format pesan umum yang secara teknis cenderung dapat diintegrasikan ke dalam layanan perpesanan lain, email, atau perangkat Internet of Things.[NEWLINE][NEWLINE]Dalam multipemain asinkron, mengambil giliran Anda sedini mungkin dianggap sopan agar permainan tetap berjalan. Pada zaman dahulu, pemain diwajibkan secara moral untuk melindungi floppy disk dari kerusakan, dan pemain yang tidak bermoral terpaksa “kehilangan” savegame ketika berada dalam situasi yang tidak dapat dipertahankan. Play By Cloud menghilangkan perilaku nakal tersebut.
			</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_EPIC_MULTIPLAYER_INTERNET_GAME_OFFLINE_TT">
			<Text>Permainan daring tidak tersedia saat Epic sedang offline.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_EPIC_INVITE_BUTTON_TT">
			<Text>Undang teman-teman dari daftar teman Epic Anda ke permainan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_EPIC_FRIEND_ACTION_PROFILE">
			<Text>Profil Epik</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_EPIC_PRIVATE_GAME_DESC">
			<Text>Permainan pribadi tidak ditampilkan di lobi multipemain. Permainan pribadi hanya dapat diakses melalui undangan permainan atau daftar teman Epic. Pengaturan ini tidak berlaku untuk permainan jaringan lokal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="EPIC_PLAYERACTION_FRIENDREQUEST_TOOLTIP">
			<Text>Tambahkan pemain ini sebagai teman di Epic.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EPIC_MY2K_MODE_UNLINKED_TOOLTIP">
		  <Text>Daftar untuk akun 2K untuk membuka hadiah Scout Cat dan Julius Caesar (membutuhkan restart game) dan mengaktifkan penyimpanan awan lintas platform sehingga Anda dapat memulai permainan di Epic dan melanjutkan di platform lain. Selain itu, Anda akan menerima berita terbaru tentang Sid Meier’s Civilization!</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>