<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
  <!-- FEATURE_BARRIER_REEF was renamed to FEATURE_BARRIER_REEF_EXTENDED... -->
  <LocalizedText>
    <Update>
      <Where Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BARRIER_REEF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" />
      <Set Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BARRIER_REEF_EXTENDED_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" />
    </Update>
  </LocalizedText>
  
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SYDNEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pijakan kolonial Inggris di Australia timur pertama kali berakar dengan berdirinya Sydney pada tahun 1788. Dari awal mulanya yang sederhana sebagai koloni hukuman hingga transformasinya menjadi masyarakat bebas, New South Wales selalu (atau dirasa seharusnya) berada di garis depan dalam urusan Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SYDNEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Penemuan emas pada tahun 1851 membuat New South Wales menjadi kuat secara ekonomi dan politik. Setelah peralihan Australia dari koloni ke Persemakmuran, persaingan antara New South Wales dan Victoria untuk ibu kota negara berujung pada kompromi: kota Canberra akan dibangun di area kosong antara Sydney dan Melbourne, yang kemudian diabaikan oleh sebagian besar warga Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_QUEENSLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagian timur laut Australia yang subur terkenal dengan keindahan alamnya dan—menurut warga Australia yang bukan berasal dari Queensland—pisang lurus yang tidak wajar sehingga perlu dibengkokkan sebelum diekspor. (Pilihan tanggapan penduduk Queensland terlalu beragam untuk diungkapkan di sini.) Dulunya merupakan populasi Aborigin terbesar di Australia, namun hal ini berubah dengan kedatangan penjajah Inggris, penyakit mereka, dan serangkaian konflik berdarah di awal abad ke-19.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_QUEENSLAND_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ketika Queensland memisahkan diri dari New South Wales untuk menjadi koloni Kerajaannya sendiri pada tahun 1859, Brisbane—yang awalnya didirikan sebagai koloni hukuman pada tahun 1824—beruntung dipilih sebagai ibu kotanya. Hal ini terbukti terutama dengan ditemukannya emas di Queensland, yang menyebabkan terjadinya demam emas berulang kali pada paruh abad ke-19. Selain banyaknya taman nasional, Great Barrier Reef dapat ditemukan di sebagian besar pantai timur Queensland.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_WESTERN_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sepertiga bagian barat benua Australia terdiri dari Australia Barat, dinamakan demikian karena “Blasted Hellscape (dan Perth)” terlalu bersifat cabul untuk peta abad ke-19. Warga Australia Barat diberi julukan yang diambil dari nama belalang penggali yang sangat tangguh yang disebut sandgroper, yang merupakan penghargaan atas kegigihan mereka atau cara halus untuk mengatakan bahwa mereka menundukkan kepala.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_WESTERN_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Pemukiman Perth didirikan pada tahun 1829 dan segera menjadi ibu kota Australia Barat. Terletak di sudut barat daya yang beriklim sedang, tempat sebagian besar penduduk Australia Barat akan tinggal, Perth sangat terisolasi sehingga perlu waktu seminggu untuk mencapai Melbourne melalui laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_WESTERN_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Australia Barat terkenal dengan Pedalamannya yang luas dan terpencil serta berpenduduk jarang. Kebanyakan warga Australia Barat tinggal di pesisir—dan dengan banyaknya wilayah pesisir yang bisa diklaim, penangkapan ikan selalu menjadi bagian penting dari perekonomian koloni ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wilayah tenggara Australia yang sebagian besar beriklim sedang telah lama mendapatkan reputasi sebagai negara taman. Meskipun produksi kubis berlangsung sepanjang tahun, tidak semua warga Victoria secara pribadi bertanggung jawab memelihara kebun mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Melbourne didirikan oleh John Batman pada tahun 1835. Ini bukanlah pemukiman pertama di kawasan ini, namun kota ini berkembang menjadi cukup penting hingga dijadikan ibu kota pada tahun 1851, ketika koloni baru Victoria berpisah dari New South Wales. Semoga beruntung bagi warga Victoria yang menemukan emas dalam jumlah besar pada tahun yang sama, memulai demam emas yang akan membawa banyak wajah baru ke koloni mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_VICTORIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mereka yang tidak beruntung mendulang atau menambang masih hidup di iklim sedang (untuk Australia) di sekitar orang-orang yang kaya raya, sehingga memungkinkan mereka mengekstraksi emas secara langsung melalui jasa atau penipuan. Kecuali krisis ekonomi yang sangat parah pada tahun 1893, kekayaan Victoria tetap meningkat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SOUTH_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wilayah tengah-selatan Australia terdiri dari daratan pesisir yang beriklim sedang, semak-semak yang tidak beriklim sedang, dan Pedalaman yang tak kenal ampun. Meskipun ada reputasi kolonial yang memakan burung gagak tanpa adanya makanan lain, hal ini hanyalah sebuah mitos—penduduk Australia Selatan yang kelaparan memilih burung beo dan kakatua, yang jauh lebih enak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SOUTH_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Australia Selatan adalah satu-satunya koloni yang dibentuk berdasarkan undang-undang Parlemen Inggris. Dirancang sebagai koloni bebas yang melarang kerja paksa, koloni ini menyambut imigran miskin yang ingin memulai hidup baru, menekankan prinsip kebebasan beragama, dan menjamin hak atas tanah bagi suku Aborigin. Sejak didirikan pada tahun 1836 di Adelaide, koloni ini sebagian besar berpegang teguh pada prinsip-prinsipnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SOUTH_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Peternakan di pedalaman memelihara domba di seluruh Australia Selatan. Meskipun tidak pernah terjadi demam emas di koloni ini, ladang gandumnya yang luas akan mendukung sebagian besar wilayah Australia pada akhir abad ke-19.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_AERIAL_SERVICES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Munculnya radio dan pesawat terbang mengubah kehidupan pemukiman terpencil di Australia. Pendidikan dan perawatan kesehatan tiba-tiba dapat dilakukan oleh penduduk Pedalaman yang sebelumnya harus berjuang sendiri. Meskipun tempat tinggal mereka berjauhan, inovasi mutakhir abad ke-20 membuat masyarakat Australia yang berjauhan menjadi lebih dekat satu sama lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CROWN_COLONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada pertengahan abad ke-19, benua Australia tidak lagi menjadi kumpulan kamp penjara terpencil yang penuh dengan disentri dan bahaya lainnya, melainkan sebuah negeri terpencil yang memikat di mana seseorang dapat memulai kehidupan baru dan (mungkin) menghasilkan banyak uang. Meskipun mempunyai pemerintahan sendiri sampai taraf tertentu, mereka tetaplah orang Inggris.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_CRUISE_LINES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada paruh pertama abad ke-20, perjalanan laut adalah satu-satunya cara yang dapat diandalkan dan (sebagian besar) aman untuk mencapai Australia. Ketika Persemakmuran Australia yang baru dibentuk menghabiskan uang federal untuk taman nasional, kapal penumpang Australia membawa orang untuk merasakan kemegahannya dan memungkinkan industri pariwisata Antipodean.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_FEDERATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Persemakmuran Australia terbentuk pada awal abad ke-20. Warga Australia memperoleh identitas nasional, kebijakan tarif yang tidak terlalu membingungkan, dan lembaga-lembaga penting pemerintah (Parlemen dan Pengadilan Tinggi). Mereka juga memperoleh Canberra, ibu kota negara yang sebagian dirancang untuk mencegah Melbourne dan Sydney berdebat mengenai hak istimewa tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GOLD_RUSH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada tahun 1851, kekayaan yang diperoleh di ladang emas Kalifornia dikenal di seluruh dunia. Ketika Edward Hargraves dan John Lister menemukan sejumlah besar emas di New South Wales, demam emas Australia yang terjadi kemudian mengimpor penduduk, mengekspor kekayaan, dan menyebabkan ketegangan sosial yang signifikan mengenai “etnis yang diinginkan” para imigran.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_GREAT_WAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun medan pertempuran Perang Dunia I jauh dari wilayah Australia, Persemakmuran tetap mengirimkan lebih dari 400.000 sukarelawan untuk berperang atas nama Inggris Raya. Dengan pasukan di Timur Tengah dan Front Barat, Australia memasuki perang sebagai koloni federasi namun keluar sebagai sebuah negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PASTORAL_LEASES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika koloni-koloni Australia secara resmi mensurvei lahan yang cocok untuk peternakan, mereka mulai menyewakan lahan tersebut kepada para penggembala. Biasanya mencakup wilayah yang sangat luas, stasiun-stasiun di Pedalaman memerlukan ruang yang cukup untuk mendukung lahan penggembalaan tanpa menyebabkan kekeringan—sebuah pelajaran sulit yang didapat oleh para penghuni liar di akhir tahun 1860-an.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_PENAL_COLONY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Koloni-koloni Australia yang paling awal dibangun oleh tahanan Inggris yang dikirim ke belahan dunia lain. Sayangnya, menyuruh pencuri kecil untuk bertani, menambang, atau memberikan perawatan medis tidak membuat mereka memiliki kemampuan tersebut. Namun terlepas dari kesulitan yang mereka alami, sebagian besar narapidana koloni akhirnya mampu membentuk tulang belulang koloni yang layak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_SHEEP_REARING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meningkatnya keinginan Inggris akan wol pada abad ke-19 mengubah bisnis peternakan domba menjadi bagian penting dari perekonomian kolonial Australia. Wol adalah salah satu dari sedikit komoditas yang tidak akan rusak selama perjalanan laut yang panjang, sehingga produksi wol dari zaman kolonial sangat bermanfaat bagi kepentingan Inggris—dan juga menjadi perhatian para penggembala Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_WORLD_WAR_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berbeda dengan Perang Besar, pecahnya Perang Dunia II menimbulkan ancaman invasi di tanah Australia. Meskipun pasukan Australia sekali lagi mendukung pasukan Inggris Raya, disposisi mereka ditangani dengan lebih mandiri oleh Persemakmuran. Hal ini memungkinkan militer Australia untuk berkoordinasi erat dengan pasukan Sekutu di Pasifik.</Text>
		</Row>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PANTANAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kawasan alami Kakadu yang subur merupakan rumah bagi keanekaragaman flora dan fauna unik yang masih banyak yang belum terkategorikan di zaman modern. Daerah ini juga merupakan rumah bagi suku Aborigin yang diperkirakan telah tinggal di wilayah tersebut setidaknya selama 20.000 tahun. Seni cadas yang luas, beberapa di antaranya berusia ribuan tahun, mengungkap sejarah masyarakat Aborigin setempat. Berbagai upaya penjajahan Eropa pada abad ke-19 gagal karena medan Kakadu yang tidak ramah.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_TSINGY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di dekat pantai barat daya benua Australia terdapat serangkaian formasi batuan aneh yang mengingatkan kita pada ujung jari yang menjulur dari pasir di mana mereka berada. Formasi batu kapur ini terbentuk dari kehidupan laut yang membusuk di masa lalu, meskipun tidak ada teori yang mengungkapkan bagaimana mereka bisa ada dalam bentuknya yang sekarang. Hingga dimasukkan ke dalam taman nasional pada tahun 1960an, pengunjung paling umum yang masih hidup adalah kanguru.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Menunjuk Taman Nasional dapat sangat meningkatkan Fasilitas [ICON_Gold] Emas dan [ICON_Amenities]. Taman Nasional ditunjuk oleh unit Naturalis, yang dapat dilatih atau dibeli di kota Anda setelah melakukan penelitian terhadap masyarakat Konservasi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TOURISM_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Output Emas [ICON_Gold] Taman Nasional sama dengan total Daya Tarik semua ubin yang termasuk dalam taman. Selain itu, kota pemilik taman menerima 2 [ICON_Amenities] Fasilitas, dan empat kota terdekat di peradaban Anda menerima 1 [ICON_Amenities] Fasilitas.</Text>
		</Replace>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_PENAL_SETTLEMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah negara dengan aspirasi kolonial, tanah-tanah jauh yang diklaim atas namanya, dan pendekatan kreatif terhadap peradilan pidana dapat melakukan penyelesaian pidana. Sistem perbudakan kontrak ini mengirim para tahanan ke negeri-negeri yang jauh dan keras untuk melakukan pekerjaan yang melelahkan dan berbahaya di pemerintahan kolonial. Biasanya dipimpin oleh seorang gubernur yang menjabat sebagai sipir, para tahanan tidak punya tempat untuk melarikan diri. Namun, ada insentif untuk melunasi utang masyarakat—kepemilikan atas apa yang telah mereka bangun.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_COLONIAL_GOVERNMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika sebuah koloni hukuman menjadi mandiri, maka dibutuhkan lebih dari sekedar gubernur dengan otoritas absolut atas pegawai kontrak. Keadilan kolonial yang keras bukanlah nilai jual bagi para pedagang ulung dan mereka yang ingin mengubah nasib mereka. Akibatnya, pemerintahan kolonial yang sebenarnya memberikan kekuasaan lokal dan regional yang terbatas kepada penduduknya. Kantor-kantor politik berkembang seiring dengan berkembangnya koloni, sehingga ibu kota kolonial dapat menyediakan (dan yang lebih penting, mengenakan pajak) terhadap pemukiman-pemukiman terpencil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_GOVERNMENT_STATE_GOVERNMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pembentukan negara-negara federasi membentuk pemerintahan mandiri regional dalam sistem nasional. Kebijakan yang jelas dalam konstitusi federal, yang ditetapkan dan ditegakkan di tingkat federal, memungkinkan pemerintah negara bagian untuk mengatur urusan lokal dan mempengaruhi kebijakan nasional melalui perwakilan nasional. Pada dasarnya, pemerintah negara-negara bagian tetap menjaga keteraturan dalam berbagai hal, berusaha untuk menambahkan kebebasan pada hal-hal yang baru, dan dengan tegas menekankan kesetaraan ketika negara bagian lain terlihat memiliki lebih banyak masalah daripada negara mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LAND_GRANTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gubernur kolonial dapat memberikan tanah kepada penjajah yang bereputasi baik, meskipun mereka sering kali menutup mata terhadap hukuman bagi penghuni liar yang menggarap lahan tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FIRST_FLEET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Enam kapal narapidana, dua kapal angkatan laut, dan tiga kapal pemasok tiba di Australia pada tahun 1788. Penangkapan ikan pada awalnya merupakan satu-satunya cara untuk menambah stok kolonial yang semakin menipis.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_REWARDS_OFFERED_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Demam emas Australia pada tahun 1851 menyebabkan pemerintah kolonial menawarkan imbalan yang menguntungkan bagi bijih dari ladang emas. Setiap orang yang memiliki panci menjadi seorang pencari emas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TERRA_NULLIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Deklarasi Australia pada tahun 1835 sebagai &quot;tanah tak bertuan&quot; tanpa kedaulatan yang diakui memungkinkan koloni-koloni mengklaim wilayah sebagai milik mereka—meskipun ada kehadiran suku Aborigin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLONIAL_ARCHITECTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah pembangunan awal yang sembarangan oleh penjajah hukuman, gubernur kolonial menunjuk berbagai pengrajin yang terampil dan terspesialisasi untuk merencanakan pembangunan koloni.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PARRAMATTA_ROAD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jalan Australia pertama dan tertua menghubungkan kota kolonial Sydney dan Parramatta. Pembangunan infrastruktur seperti itu menghasilkan sistem jalan raya kolonial yang ekstensif.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TICKET_OF_LEAVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dokumen pembebasan bersyarat dikeluarkan bagi narapidana yang mampu menghidupi dirinya sendiri, atau sebagai imbalan atas perilaku baik, dan diizinkan bekerja di distrik kolonial.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MOUNTED_STOCKMEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para pekerja berkuda mengerjakan lahan penggembalaan luas yang diberikan kepada stasiun-stasiun Pedalaman. Mereka ahli dalam menangani ternak yang tersebar di lahan yang luas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRANS_AUSTRALIAN_RAILWAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Setelah transformasinya menjadi Persemakmuran, pembangunan Kereta Api Trans-Australia memungkinkan transportasi reguler dan andal dari Perth di Australia barat ke Sydney di Australia timur.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FEED_THE_TROOPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pasukan AIF membutuhkan pasokan makanan yang stabil selama kampanye mereka di negeri-negeri yang jauh. Taktik keras yang tahan lama (dan mematahkan gigi) membuat tentara tetap mendapat makan di Gallipoli dan sekitarnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_GALLIPOLLI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun Gallipoli pada akhirnya merupakan kekalahan bagi pasukan Sekutu, pertempuran keras pasukan AIF menarik opini populer di lini depan Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SCHOOL_OF_THE_AIR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meluasnya radio berarti program skolastik dapat disiarkan ke wilayah-wilayah terpencil di Australia. Hal ini memungkinkan adanya pendidikan di daerah terjauh di Pedalaman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_FLYING_DOCTORS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Flying Doctor Service menggunakan kombinasi transportasi udara dan radio untuk mendukung kebutuhan medis masyarakat di daerah terpencil di Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MILITARY_MATERIEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ekonomi perang Australia membutuhkan bahan mentah untuk membuat persenjataan, kendaraan militer, dan kapal perang. Penetapan prioritas ini menyebabkan peningkatan upaya penambangan yang memenuhi kebutuhan perang penting negara tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INVASION_THREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketakutan akan invasi Jepang menyebabkan adanya kebijakan yang mengizinkan pengerahan milisi wajib militer di luar perbatasan Australia, selama hal tersebut membantu pertahanan Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SEAFOOD_PRESERVATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Peningkatan imigrasi pasca-Perang Dunia II menyebabkan perluasan industri perikanan Australia secara signifikan. Udang dan lobster batu menjadi ekspor yang berharga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PARK_RANGERS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penjaga taman Australia bertanggung jawab atas lahan taman yang luas—baik sifat alami lahan tersebut maupun kesejahteraan pengunjung yang datang untuk menikmatinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_GOLD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Meskipun ditemukan pada awal abad ke-19, Australia baru terkena “demam emas” pada tahun 1851. Begitu banyak bijih emas yang ditemukan sehingga Inggris membuka Sydney Mint, yang merupakan pertama kalinya koin Inggris diizinkan dicetak di luar Inggris. Emas secara konsisten tetap menjadi ekspor Australia yang menguntungkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PROSPECTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sejak penemuan emas Australia pada abad ke-19, para penambang telah lama mencari peruntungan di wilayah antipodean. Tidak seperti para penambang fosil (yang mengayak tumpukan mullock untuk mencari emas, perak, atau opal sebagai rekreasi), menjadi kaya berada dalam jangkauan para penambang “amatir profesional” ini—selama mereka mempertaruhkan klaim yang benar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GRAZIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Para penggembala bertugas di stasiun-stasiun pedalaman, menggembalakan ternak dan menanam tanaman ramah ternak di lahan penggembalaan—yang biasanya luas untuk mendukung ternak atau domba di lahan penggembalaan yang kurang ramah di Australia. Baik membuat keju, mencukur bulu domba, atau membunuh dingo, penggembala adalah langkah pertama dalam industri peternakan Australia yang menguntungkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FARMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cobaan dan kesengsaraan yang dihadapi para petani Australia sangatlah banyak dan beragam. Erosi tanah, penyakit scotch thistle yang ditakuti, dan wabah penyakit kelinci, belum lagi lahan yang rentan terhadap kekeringan. Namun kehidupan yang sulit ini bisa sangat menguntungkan bagi mereka yang berusaha keras—dan tahu di mana tempat terbaik untuk menetap.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FISHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Baik itu ikan lungfish Australia, ikan cod Murray, atau ikan mas gudgeon barat, seorang nelayan yang terampil dapat menangkap semuanya—hal yang agak sulit dilakukan di Australia, benua terkering di dunia. Para pelompat batu yang berani mengatasi permasalahan air tawar dengan menangkap kehidupan laut dari bebatuan pantai … dan menghindari buaya air asin untuk menangkap mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_EXPLORER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Penjelajah kolonial di Australia sering kali adalah orang-orang pemberani dan ambisius yang mencari ketenaran dan pengakuan atas usaha mereka. Sayangnya bagi mereka, Pedalaman tidak begitu bersimpati terhadap keinginan mereka. Dari sekian banyak orang yang pergi ke hutan tanpa memahami bahayanya, hanya sedikit yang kembali tanpa cedera. Beberapa tidak kembali sama sekali.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
