<GameData>
	<EnglishText>
		<!-- Indonesia --> 
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_INDONESIA_LOCATION">
			<Text>Asia Tenggara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_INDONESIA_SIZE">
			<Text>735.358 mil persegi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_INDONESIA_POPULATION">
			<Text>263,51 juta diperkirakan pada tahun 2017</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_INDONESIA_CAPITAL">
			<Text>Jakarta</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada puncak kejayaannya, kerajaan Majapahit yang beragama Budha-Hindu (sekarang Indonesia) mengerahkan kekuatannya ke 98 anak sungai regional, sebuah negara tangguh yang pernah melawan Kekaisaran Mongol yang perkasa. Di sini, raja bukan hanya penguasanya, namun juga walinya, yang diberi wewenang oleh rakyat. Namun bagaimana jika masyarakat merasa pemimpinnya tidak layak lagi diberdayakan? </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Antara tahun 1293 dan 1500, kerajaan Majapahit di Asia Tenggara meliputi wilayah yang sekarang menjadi bagian Indonesia modern, dengan pusatnya di Nusantara (wilayah di seluruh Maluku dan Sumatera). Kerajaan mereka adalah kerajaan yang luar biasa kayanya, yang tentu saja membuat mereka menjadi musuh regional dan saingan internal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kita tahu bahwa Majapahit muncul dari Kerajaan Singhasari yang Jawa-Hindu (1222-1292), yang didahului oleh Kediri (1042-1222).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mengenai asal muasal Kerajaan ini, kita dapat menggunakan catatan sejarah dari banyak kuil mereka, serta dokumentasi dari saingan regional mereka. Namun beberapa sumber utama terpenting tentang Majapahit adalah terjemahan puisi epik &apos;Nagarakretagama&apos; (juga dikenal sebagai &apos;Kitab Raja-Raja&apos;). Mengingat bahwa &apos;Nagarakretagama&apos; disusun oleh seorang penyair istana Majapahit, kita dapat berasumsi bahwa beberapa detailnya mungkin sedikit dibumbui untuk menciptakan sebuah cerita besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Menurut legenda, penguasa Majapahit adalah keturunan Ken Arok yang yatim piatu, lahir dari ibu manusia dan dewa Brahma. Ken Arok terkenal karena memerintah Kediri—sebelum dia dibunuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Namun garis keturunannya tetap bertahan, melalui Raden Wijaya, yang dinobatkan sebagai raja Majapahit pertama pada tahun 1293 (dikenal dengan nama kerajaan Kertarajasa Jayawardhana). Wijaya akan memulai kerajaannya di sebuah desa kecil yang diberi nama buah maja pahit setempat.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Alih-alih menetap di kehidupan pedesaan, Wijaya malah menikahi keempat putri Kertanegara, raja terakhir Singhasari. Para penasihat terdekat Singhasari tidak memihak pada orang dalam yang masuk, menikahi semua putri yang memenuhi syarat, dan mengambil alih kerajaan, sehingga pemerintahan Raden Wijaya sebagian besar ditandai dengan menumpas pemberontakan, sekaligus memukul mundur bangsa Mongol dari Dinasti Yuan, yang mengirim sekitar 100.000 orang menaiki 1.000 kapal untuk menghentikan ekspansi pendahulunya. Semua itu demi menghindari menjadi raja Majapahit pertama dan terakhir.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Majapahit membangun kerajaannya melalui beras (beberapa penelitian menunjukkan bahwa hingga 80 persen penduduknya terlibat dalam produksi beras) dan perdagangan rempah-rempah. Jalur laut mereka akan menjadi penghubung antara India dan Tiongkok, dan kerajaan tersebut memenuhi pundi-pundinya dengan membebankan bea atas barang-barang yang melewati jalur tersebut. </Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Dan mereka tidak takut untuk mengerahkan kekuatan angkatan laut mereka: ukiran relief dari masa itu menggambarkan serangan angkatan laut Majapahit terhadap kerajaan-kerajaan terdekat dengan menggunakan armada yang mengesankan. Dengan menggunakan kapal jong besar mereka, Majapahit akan memindahkan orang dan produk, menyebarkan beras dari Jawa Timur serta bahasa Melayu.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Di bawah gaya pemerintahan negara atau mandala, kekuatan ilahi terpancar dari luar raja, memperluas perlindungan militer serta partisipasi dalam kehidupan keagamaan di ibu kota. Penduduk desa dan bangsawan daerah akan mengirimkan upeti ke ibu kota Majapahit, Trowulan, dan sebagai imbalannya raja akan memulihkan candi, memberikan hadiah, dan mengirim anggota keluarganya ke daerah yang jauh untuk memerintah. </Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Kerajaan ini, untuk sementara waktu, dapat bertahan dari persaingan regional dengan Kesultanan Johor dan Siam (Thailand), dengan melancarkan sejumlah serangan terhadap Sultan Melayu pada abad ke-15. Pada puncak kejayaannya, jangkauan Majapahit menjadikannya negara pra-modern terbesar di wilayah tersebut.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Setelah kematiannya pada tahun 1309, Raden Wijaya digantikan oleh putranya, Jayanegara, yang pemerintahannya antara tahun 1309 dan 1328 terhenti karena sebuah kasus pembunuhan kecil. Ia digantikan oleh saudara tirinya Dyah Gitarja, yang kemudian menyerahkan tahta kepada putranya, Hayam Wuruk pada tahun 1350.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Dan di sinilah kita memasuki zaman keemasan Kerajaan Majapahit yang sering kita dengar. Hayam Wuruk (juga dikenal sebagai Rajasanagara) akan memulai pemerintahannya pada usia 16 tahun dan dengan bantuan &apos;pati&apos; (perdana menteri/wazir agung) Gajah Mada, akan memperluas jangkauan dinasti Rajasa di seluruh benua.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Seorang pemanah terampil yang diangkat menjadi raja oleh ibunya (dan dikatakan sangat, sangat tampan), Hayam Wuruk akan memperluas kekuasaan keluarganya dan menjadi pusat mandala Majapahit.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Namun cinta antara rakyat dan raja mereka tidak akan cukup untuk menyelamatkan kerajaan dari perang saudara yang berdarah (dan mahal), dimana putra raja yang lahir sebagai selir, Bhre Wirabumi akan berusaha untuk merebut mahkota dari saudara iparnya yang baru saja dinobatkan pada tahun 1404 hingga 1406.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Jika hal tersebut belum cukup, maka jalur perdagangannya – yang selama ini menjadi sumber kekuatannya – akan menjadi kehancuran terbesarnya. Pulau-pulau di bagian timur menjadi pelabuhan bagi para pedagang Eropa, memindahkan konsolidasi kekuasaan dari kekaisaran ke komunitas-komunitas yang lebih kecil. Kota pelabuhan Melaka (yang sekarang disebut Semenanjung Malaya) akan menggantikan Majapahit dan menjadi pusat perdagangan paling penting di Asia Tenggara, karena kelas pedagang Majapahit akan beralih ke Islam agar dapat lebih mengambil hati dalam kehidupan komersial mayoritas Muslim di Melaka.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Rakyat tampaknya tidak lagi membutuhkan pemimpinnya.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_INDONESIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_18">
      <Text>Tahun-tahun berikutnya akan menyaksikan hilangnya jejak Majapahit: pada abad ke-16, kerajaan Hindu-Buddha akan sepenuhnya digantikan oleh sebuah kesultanan, sehingga menarik pengaruh Islam dari pulau-pulau Barat seperti Aceh dan Melaka. Para sultan juga akan berjuang untuk mempertahankan kendali atas wilayah tersebut. Pemerintahan mereka pada akhirnya akan terhenti karena serbuan penjajah Belanda dan Portugis, yang sangat kecanduan rempah-rempah Asia Tenggara dan bersaing untuk mendapatkan kekuasaan pada abad ke-16 dan ke-17.</Text>
    </Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_TITLE">
			<Text>Gitarja</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_SUBTITLE">
			<Text>Tribhuwannottunggadewi Jayawishnuwardhani, bupati ratu Jawa, juga dikenal sebagai Dyah Gitarja</Text>
		</Row>			
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_QUOTE">
			<Text>Jika lahan tidak mencukupi, berlayarlah. Lautan akan memperlihatkan lebih banyak daratan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bagaimana seseorang bisa berubah dari seorang putri yang terkurung di menara menjadi ratu prajurit di kerajaan rempah-rempah abad ke-14? Pertama, Anda mulai dengan sedikit pembunuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Banyak hal yang kita ketahui tentang pemerintahan Gitarja berasal dari puisi epik &apos;Nagarakretagama.&apos; Ditulis oleh penyair istana Rakawi Prapanca, perpaduan antara sejarah dan mitos ini tidak boleh ditanggapi dengan serius. Namun &apos;Nagarakretagama&apos; menceritakan bahwa kisah Gitarjah, Duchess of Kahuripan sebenarnya dimulai dengan pembunuhan saudara tirinya, Raja Jayanagara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bupati Ratu Tribhuwannottunggadewi Jayawishnuwardhani, juga dikenal dengan nama akrabnya Dyah Gitarja, lahir sekitar sebelum tahun 1309, putri dari Raden Wijaya, ayah dari kerajaan Majapahit dan permaisuri Gayarti Rajapatni. Ia memerintah kerajaan rempah-rempah Asia Tenggara dari tahun 1329 hingga 1350, menggantikan saudara tirinya, Jayanagara (juga dikenal sebagai Pangeran Kadiri) pada masa pemberontakan terbuka dan kekacauan di Kerajaan Majapahit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Legenda mengatakan Jayanagara begitu dilanda musuh sehingga ia bahkan melihat saudara perempuannya sebagai ancaman terhadap takhtanya. Jadi dia mengurung mereka di istana, jauh dari jangkauan calon pelamar. Yang tidak dia perhitungkan adalah seorang tabib istana yang cemburu, yang membunuh raja pada tahun 1328 setelah mengetahui bahwa Jayanagara telah merayu istrinya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Karena Jayanagara menghabiskan lebih banyak waktu untuk merayu istri-istri rakyatnya dan lebih sedikit waktu untuk menjadi ahli waris, permaisuri dapat mengangkat putrinya, Dyah Gitarja, naik takhta pada tahun 1329. Bupati Ratu yang baru dinobatkan, sekarang dikenal dengan gelar resminya Tribhuwannottunggadewi Jayawishnuwardhani.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pada tahun yang sama, ia mengangkat Gajah Mada &apos;pati&apos;, atau perdana menteri Kerajaan Majapahit. Sejarah melukiskan Mada sebagai seorang ekspansionis yang kuat dari Kerajaan Majapahit, setia kepada dinasti Rajasa di antara tiga raja, dan perencana istana. Masih harus dilihat apakah rumor bahwa Mada ada hubungannya dengan pembunuhan Raja Jayanagara itu benar, dan catatan sejarah tidak menyebutkan apakah Dyah Gitarja mengetahui kemungkinan keterlibatan pati dalam sedikit pembunuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Pada tahun yang sama, terbebas dari menara es kesepiannya, ia mengambil bangsawan Chakradhara sebagai pendampingnya, dan bersama-sama, mereka memiliki seorang putra, Hayam Wuruk, pada tahun 1334.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada masa pemerintahan Ratu Bupati, ia berhasil memadamkan pemberontakan di wilayah Sadeng dan Keta. Dia dikatakan ikut berperang bersama sepupunya, raja Malayapuran Adityawarman.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Namun sejarah akan mengingat pemerintahannya dalam penaklukan Majapahit atas pulau Bali di bawah keterampilan bela diri perdana menterinya. Gajah Mada akan mengakhiri garis kepemimpinan lokal Bali, sehingga kerajaan tersebut jatuh di bawah dominasi Majapahit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pemerintahan Gitarjah berakhir bukan karena peperangan atau intrik istana, namun karena keanehan yang tidak menguntungkan dalam suksesi Majapahit. Ibunya, Gayatri, bertanggung jawab memberikan Gitarja gelar Bupati Ratu, yang berarti Gitarja memerintah atas kehendak janda ratu. Namun ketika Gayatri meninggal di sebuah biara pada tahun 1350, Gitarja kehilangan pelindungnya dan terpaksa turun tahta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Gitarja akan digantikan oleh putranya, Hayam Wuruk, yang akan mengantarkan apa yang oleh sebagian orang Indonesia dianggap sebagai masa keemasan kerajaan Majapahit. Bergantung pada sejarawannya, Hayam Wuruk mengambil alih kerajaan yang berhasil diamankan oleh ibunya dan melihat perbatasannya meluas melampaui wilayah Indonesia saat ini dan hingga ke wilayah yang sekarang disebut Malaysia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Bagaimana kehidupan Dyah Gitarja setelah naik takhta? Catatan tersebut tidak menyebutkan fakta-fakta di tahun-tahun terakhirnya, atau bahkan ketika dia meninggal. Namun dia akan dikenang karena memperluas batas kerajaannya dan meningkatkan keagungan Majapahit.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
      <Text>Gitarja adalah ratu dari seluruh pulau dan pesisir, dengan kota-kota yang tersebar hingga ke perairan dan dilindungi oleh Jongs Indonesia.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_GITARJA_CHAPTER_DETAILED_BODY">
      <Text>Indonesia ingin menemukan pantai yang memiliki banyak teluk dan teluk. Lahan tersebut merupakan wilayah yang ideal untuk penempatan sebagian besar distrik guna memaksimalkan bonus kedekatannya. Segera setelah Shipbuilding mulai beroperasi, para pembangun Gitarja dapat menambah kota-kota tersebut dengan rumah panggung Kampung di lepas pantai, sehingga mengurangi kebutuhan akan lahan pertanian untuk mengembangkan kota-kota besar. Indonesia harus berusaha memaksimalkan [ICON_Faith] Generasi Keimanan yang dapat digunakan untuk mendanai angkatan laut besar yang didukung oleh Jong, mengklaim [ICON_GreatPerson] Orang-Orang Hebat yang kritis, atau kekuasaan menuju kemenangan agama dengan menggunakan unit keagamaan yang melintasi perairan.</Text>
    </Row>
    
		<!-- Indonesia --> 
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KHMER_LOCATION">
			<Text>Asia Tenggara</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KHMER_SIZE">
			<Text>460.000 mil persegi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KHMER_POPULATION">
			<Text>2.000.000 diperkirakan pada tahun 1150</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVINFO_KHMER_CAPITAL">
			<Text>Beragam, antara lain Mahendraparvata, Hariharalaya, Koh Ker, Yasodharapura</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antara abad ke-9 dan ke-15, raja-raja dewa-pejuang Kerajaan Khmer mendominasi Asia Tenggara. Kerajaan mereka adalah kerajaan pertanian-bela diri yang tangguh dan kekayaannya mengesankan bahkan bagi orang-orang Cina yang perkasa di Utara. Sayangnya, semua emas dan beras tersebut terbukti terlalu menarik bagi saingan regional mereka, yang pada akhirnya membuat para penakluk Suvarnabhumi menjadi pihak yang ditaklukkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Arkeologi dan catatan sejarah Tiongkok memberi tahu kita bahwa Kekaisaran Khmer dapat ditelusuri kembali ke wilayah Mekong di Asia Tenggara pada Abad Pertama Masehi. Orang Tiongkok menyebut wilayah ini dan kumpulan masyarakatnya yang berbeda-beda sebagai Kerajaan Funan (dengan seenaknya menempatkan kelompok kerajaan yang beragam dan sering kali saling bertikai di bawah satu payung).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Menurut legenda Khmer, orang-orang ini adalah hasil persatuan raja pertama Kamboja, pangeran India Preah Thong (Huntian, dalam catatan Tiongkok) dan Neang Neak, putri ular dewa [naga] dari kerajaan laut ajaib. Kawasan tersebut konon merupakan hadiah pernikahan dari ayah sang putri, yang mengeringkan perairan di sekitar Pulau Nokor Kauk Thlork, sehingga dapat dihuni oleh pasangan bahagia dan keturunannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Legenda tersebut mengungkapkan pengaruh luar biasa budaya Hindu di wilayah tersebut. Penduduk Funan yang berbasis di Mekong adalah titik jalan yang sempurna bagi pelancong dan pedagang India yang menuju ke barat. Orang-orang India pada akhirnya membawa agama Hindu, hukum, perdagangan, dan bahasa Sansekerta, yang pada akhirnya bercampur dengan tradisi animisme lokal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Masyarakat kerajaan-kerajaan kecil di Funan yang dipengaruhi oleh India saling berperang satu sama lain selama berabad-abad, dan meskipun mereka sempat mempertahankan pemerintahan terpusat, Jayavarman II pada abad ke-9 akan memerlukan tangan yang kuat untuk mengantarkan era pemerintahan terpusat di Angkor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Raja penakluk pertama Kekaisaran Khmer memulai kariernya pada abad kesembilan. Sampai saat itu, Jayavarman II hanyalah tamu orang Jawa atau tawanan mereka. Apapun masalahnya, begitu dia kembali ke tanah airnya, dia tampak bersemangat untuk menyelesaikan proses berantakan dalam menghancurkan kompetisi di Sungai Mekong.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Urusan berantakan itu sudah selesai, satu-satunya hal yang harus dilakukan adalah mendeklarasikan dirinya sebagai &apos;Cakravartin&apos; atau &apos;penguasa alam semesta&apos; dalam upacara di puncak Gunung Mahendra di Pegunungan Kulen. Dan pada tahun 802 M, itulah yang dilakukan Jayavarman II, dengan memberikan dirinya dukungan para dewa dalam mendirikan kerajaannya.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Ada sesuatu yang bisa dikatakan mengenai pendekatannya: pada puncak kerajaan mereka yang berusia enam abad, Khmer akan mendominasi sebagian besar wilayah Thailand yang sekarang modern dan setengah dari Vietnam, dengan lebih dari satu juta orang tinggal di ibu kota. Pada abad ke-10, kekaisaran ini membentang mulai dari Laut Cina Selatan, dengan kekaisaran Mongolia dan Tang yang menguasai wilayah utara. Penyebaran yang bagus jika Anda ingin mempertahankan kendali perdagangan di Sungai Mekong.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Antara tahun 1296 dan 1297, pejabat Tiongkok Zhou Daguan mengunjungi Kekaisaran Khmer. Dalam kronik kunjungannya, &apos;A Record of Kamboja: Tanah dan Rakyatnya&apos;, dia mengatakan: &apos;Kamboja telah lama menjadi negara dagang.&apos; Zhou akan menggambarkan negeri yang terbuat dari emas dan menara batu, dengan kain yang mengalir dari Siam dan Champa serta sutra untuk payung penduduk setempat dari Tiongkok.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Kekayaan Khmer yang sangat besar berasal dari aliran bahan mentah yang masuk dan keluar secara konstan dari Kekaisaran. Kerajaan ini akan memenuhi kebutuhan beras di Asia Tenggara, dengan sekitar 80% penduduk Khmer berpartisipasi dalam produksi atau perdagangan makanan pokok ini.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Ini akan menjadi masa keemasan Kerajaan Khmer, ketika Suryavarman II memulai pembangunan kompleks candi di Angkor Wat (akan selesai 27 tahun setelah kematiannya). Angkor Wat akan mencerminkan bentuk mitos Gunung Meru yang konon merupakan pertemuan dunia fisik, metafisik, dan spiritual. Dengan cara ini, raja-raja Khmer akan mencoba mencerminkan surga di bumi.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Ini bukanlah kesalehan yang sederhana; para bangsawan Hindu (dan Budha terakhir di bawah pemerintahan Jayawarman VII) ini sangat ingin menjaga para dewa di pihak mereka. Seorang raja akan melakukan yang terbaik untuk mempertahankan sikap yang paling mencerminkan para dewa, dan membangun kuil yang meniru bentuk langit. Di bawah pemerintahan Khmer, semakin kuat dan menarik rajanya, semakin banyak pengikut dan tanah yang dimilikinya.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Tentu saja, itu berarti seorang raja lemah yang sikapnya tidak cukup suci tidak lagi layak menerima kerajaannya.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Ironisnya, kekayaan dan keagungan Kerajaan Khmer justru membuktikan kehancurannya. Antara abad ke-12 dan ke-14, suku Tai di Utara (sekarang Thailand, Laos, dan Shan modern) sedang berjuang melawan Kekaisaran Mongol yang terus berkembang. Jadi mereka meninggalkan kehidupan mereka di pegunungan yang berbatu-batu dan pindah ke selatan, menciptakan kerajaan-kerajaan yang lebih kecil seperti Sukhothai, Lanna, dan Ayutthaya, yang menggerogoti pinggiran Kekaisaran Khmer.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Khmer tidak mampu menghadapi penjajah dari Utara serta persaingan lama dengan Champa di Timur. Jadi pada tahun 1431, kerajaan Ayutthaya di Thailand akan merebut Angkor dan raja-raja Khmer mundur ke Phnom Penh, ibu kota Kamboja saat ini. </Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_KHMER_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Kekaisarannya mungkin sudah lenyap, namun kuil-kuilnya masih berdiri. Dan sampai hari ini, masyarakat Kamboja masih berbicara tentang datangnya dari laut, tentang nenek moyang mereka, seorang Brahmana dan seorang putri Naga.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_TITLE">
			<Text>Jayawarman VII</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_SUBTITLE">
			<Text>Raja Kerajaan Khmer</Text>
		</Row>			
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_QUOTE">
			<Text>Menyediakan untuk orang-orang Anda. Berbuat lebih sedikit berarti menjadi lebih sedikit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dia mengawasi sejumlah besar pembangunan infrastruktur dan penghancuran kerajaan selama apa yang oleh banyak orang dianggap sebagai masa keemasan Khmer. Temui raja rakyat, Jayavarman VII.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahir pada tahun 1123 M dan merupakan putra Raja Dharanindravarman II, sebagian besar informasi yang kita ketahui tentang Raja Jayavarman VII berasal dari prasasti di kuil di Rajavihara (sekarang Ta Prohm) serta di Phimeanakas. Prasasti-prasasti ini menawarkan sejarah yang kaya namun masih belum lengkap tentang raja tercinta ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Namun, yang kita tahu adalah masa pemerintahan Raja Jayavarman VII dimulai pada masa krisis bagi Khmer. Di utara, kendali mereka atas kerajaan bawahan yang jauh terkikis, sementara bangsa Mongol (dan kemudian Dinasti Ming) memperluas kepentingan perdagangan mereka ke seluruh Asia Tenggara (perdagangan bahan mentah menjadi alasan orang Khmer tetap kaya raya). Di Selatan, revolusi sedang terjadi di Malyang. Dan melihat ke timur, Kekaisaran memasuki tahun ke-14 perang mereka dengan Champa (penghuni tempat yang sekarang menjadi pusat Vietnam).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Jayavarman VII menghabiskan usia 20-an dan 30-an berperang, mendukung Raja Yasovarman II (kerabat yang tidak diketahui asal usulnya) dalam perang melawan Cham. Catatan menarik: menurut legenda, Raja Yasovarman II diserang oleh makhluk dewa Rahu (kepala melayang yang memakan matahari saat gerhana) yang sangat mengerikan, hanya untuk diselamatkan oleh salah satu putra Jayavarman VII.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Pada tahun 1178, suku Cham, di bawah pimpinan Raja Jaya Indravarman IV, menyerbu Kekaisaran Khmer dua kali, menghancurkan ibu kota di Yaśodharapura pada upaya kedua dan menjarah kota kuil Angkor Wat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sekarang tidak jelas alasannya, tapi sekitar waktu ini, Jayavarman VII dikatakan tinggal di Vijaya, yang berada di pusat Champa (mengingat sejarah pada periode tersebut, dia mungkin hanya menjadi tamu). Dia akan bergerak ke barat dan mendapatkan kembali kendali atas Khmer—dengan pasukan Cham di belakangnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Omong-omong, hal ini sesuai dengan prasasti Champa, yang tidak sepenuhnya jelas mengapa pasukan Cham ini bersekutu dengan orang asing. Atau mengapa, sepuluh tahun setelah ia naik takhta, seorang pangeran Cham membantu Raja Jayavarman merebut ibu kota Champa, Vijaya, dan membantu penangkapan Raja Indravarman?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Pada tahun 1181, dengan sedikit diplomasi (dan bantuan dari sekutu Cham), Jayavarman VII berhasil memukul mundur penjajah Cham. Setelah permusuhan mereda, dia menobatkan dirinya sebagai raja. Tentu saja, ia akan merayakan dimulainya pemerintahannya dengan mendirikan ibu kota baru di Angkor Thom.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Pada titik ini, Anda mungkin mengharapkan raja baru Anda memulai periode perampasan dan ekspansi tanah. Dan meskipun Raja Jayavarman terus melanjutkan konflik dengan Champa, bahkan sampai melantik raja boneka pada tahun 1190, pemerintahannya terkenal karena berbalik ke dalam, mengawali periode konstruksi dan pembangunan infrastruktur yang belum pernah terjadi sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Raja Jayavarman VII memandang dirinya sebagai seorang pejuang bagi rakyatnya, dan bukan sekadar seseorang yang ikut berperang untuk melawan musuh asing (walaupun ia juga melakukan hal tersebut). Berbeda dengan raja-raja Hindu-Khmer sebelumnya, yang memusatkan tahta pada urusan kenegaraan, Raja Jayavarman mengadopsi cara berpikir Budha, yang memusatkan penduduk pada negara.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Agama Buddha Mahayana diyakini memadukan welas asih (dipersonifikasikan oleh Bodhisattva Lokesvara) dan kebijaksanaan (Prajnaparamita), dan merupakan tujuan Raja Jayavarman untuk menciptakan tempat yang aman dan surga bagi rakyatnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Dia sebenarnya akan menjadikan Budha Mahayana sebagai agama negara, mematahkan Hinduisme Khmer yang berusia 400 tahun. Dan untuk menandai kesempatan tersebut, beliau akan memulai pembangunan sejumlah kuil, 102 rumah sakit, jalan raya berlapis batu yang jauh dari jangkauan air banjir, 54 menara di Bayon, dan proyek irigasi yang luas. Proyek lain yang terdokumentasi adalah pembangunan rumah peristirahatan setiap 15 km di seluruh kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Selain itu, hampir 40 tahun pemerintahannya juga ditandai dengan toleransi; Meskipun ia menganut agama Buddha, Raja Jayavarman VII tetap mempertahankan peran pendeta Brahman di dalam istana, sebuah peran yang berlanjut hingga saat ini di kerajaan Kamboja. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Kita tidak mempunyai banyak rincian mengenai tahun-tahun terakhir kehidupan Raja Jayavarman VII, atau bahkan tahun kematiannya (tapi itu terjadi antara tahun 1215 dan 1220). Namun setelah kematiannya, ia akan diberi nama Mahaparamasaugata sebagai penghormatan atas kehebatannya. Adapun Kekaisaran Khmer? Hal ini akan mengalami penurunan yang drastis. Pada tahun 1222, suku Cham berhasil merebut kembali tanah yang telah ditaklukkan Jayavarman VII pada masa pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Namun, sulit untuk membatalkan semua pembangunan bait suci dan penyebaran niat baik tersebut. Raja Jayavarman VII dan pemerintahannya yang digerakkan oleh rakyat masih dikenang dengan baik di Kamboja, di mana ia berperan penting dalam materi pendidikan yang diproduksi negara hingga abad ke-20.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
      <Text>Kerajaan Khmer di Jayavarman memiliki kota-kota yang padat penduduknya yang terdiri dari umat Buddha yang taat, terutama yang terletak di sepanjang sungai di mana seluruh kemampuan mereka dapat digunakan.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JAYAVARMAN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
      <Text>Jayavarman ingin memanfaatkan bias permulaan sungainya dan menempatkan Situs Sucinya di sepanjang sungai di mana mereka akan mengklaim tanah di dekatnya dan menyediakan [ICON_Food] Makanan dan [ICON_Housing] Perumahan.  Kota-kota ini kemudian akan berkembang ketika Khmer mencapai akhir era Klasik ketika Saluran Air dan kuil Prasat mereka yang unik mulai beroperasi.  Jika tetangga memadati mereka, mereka dapat menggunakan unit unik Domrey untuk mengepung beberapa kota terdekat, mungkin merebut lokasi tambahan di sepanjang sungai. Dengan kerajaan berpenduduk padat yang berbasis pada kepercayaan Buddha, Jayavarman dapat mengejar segala jenis kemenangan di pertandingan selanjutnya.</Text>
    </Row>
    
	<!-- Rest -->
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDONESIAN_JONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika Anda ingin mendominasi laut lepas, hadapi musuh dengan kekuatan yang luar biasa. Inilah filosofi di balik kapal jong raksasa, sekunar Majapahit. Kapal ini memungkinkan Kesultanan menguasai perairan Jawa melalui kombinasi ukuran dan kekuatan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDONESIAN_JONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kapal layar Majapahit membedakan dirinya dari kapal jung Tiongkok dengan penambahan kemudi kedua, yang membuat jong seberat 600 ton itu cepat namun mudah dikendalikan. Ini bukan satu-satunya pilihan kemampuan manuver ekstra untuk jong; jika angin bertiup pelan, barisan pendayung dapat memindahkan sekunar ke luar jangkauan tembakan musuh atau melewati rintangan di laut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_INDONESIAN_JONG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Meskipun terutama digunakan sebagai kapal dagang, jong juga berfungsi sebagai angkutan militer. Semua beban itu bukan hanya untuk pamer: penambahan tiang kayu empat lapis memberikan perlindungan terhadap tembakan meriam yang datang, dan jong yang diserang dapat membalasnya dengan persenjataan lawannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KHMER_DOMREY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Jika tidak ada cukup kuda untuk kavaleri Anda, mengapa tidak menggunakan gajah perkasa untuk menghancurkan dan menakuti musuh Anda?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KHMER_DOMREY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bangsa Khmer memiliki tradisi panjang dalam menggunakan gajah perang dalam kampanye militer mereka. Penelitian menunjukkan bahwa orang-orang India pertama kali menggunakan gajah dalam kampanye militer mereka sekitar tahun 1.100 SM, mengubah gajah yang saat itu menjadi hewan pembantu peternakan dan mengubah kekuatan gajah seberat 12.000 pon menjadi suara dan teror bagi lawan-lawan mereka di medan perang (setidaknya sampai penemuan bubuk mesiu menyamakan kedudukan). </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KHMER_DOMREY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sebagai raja, para pemimpin militer akan menunggangi gajah ke medan perang, menggunakan barisan mereka untuk menyerbu pasukan musuh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_KHMER_DOMREY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Penunggang kuda Khmer akan menggunakan busur panah ganda yang presisi untuk menambah kekuatan mentah gajah mereka. Namun varian domrey ini menambahkan sedikit kekuatan dengan ballista terpasang untuk menusuk prajurit pemberani yang tidak cukup bijak untuk melarikan diri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_KAMPUNG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Di pulau-pulau padat penduduk di Asia Tenggara, penguasa lokal menghadapi tantangan bagaimana cara terbaik untuk menampung rakyatnya sekaligus menjaga mereka tetap aman dari banjir dan satwa liar. Jawaban mereka – komunitas rumah panggung yang berkerumun rapat, atau kampung.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_KAMPUNG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Meskipun istilah ini umum digunakan untuk merujuk pada suatu lingkungan, kampung di Indonesia terkenal karena membantu Pulau Jawa mencapai kepadatan penduduk tertinggi di antara pulau mana pun di dunia. Memang benar bahwa pengunjung asing sangat terkesan dengan efisiensi kampung di Indonesia dan Melayu sehingga mereka mengadopsi istilah tersebut dalam bahasa Inggris ‘compound’. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PRASAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ketika tidak mendominasi Mekong dan daratan Asia Tenggara, raja-raja kerajaan Khmer akan mengalihkan perhatian mereka pada keyakinan mereka. Dan cara apa yang lebih baik untuk memuja para dewa selain dengan mendirikan kuil besar?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PRASAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tempat suci yang menjadi pusat pemujaan Khmer ini berfungsi sebagai simbol kesalehan raja pejuang dan kecemerlangan insinyur mereka. Kuil Khmer paling awal yang tercatat adalah Prasat Ak Yom (c. 800), desainnya mencerminkan tradisi kuil bergaya &apos;ratha&apos; di India Selatan, dengan bangunan menjulang tinggi yang diakhiri dengan mahkota di bagian atas. Tentu saja, orang Khmer akan menambahkan gaya mereka sendiri, menambahkan prangs, atau menara pada bangunannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_PRASAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pembangunan candi-candi ini menjadi ciri khas para penguasa Khmer berikutnya, yang mula-mula menghadap ke timur untuk menghormati dewa Hindu Siwa, sedangkan pembangunan selanjutnya berbelok ke barat setelah Jayavarman VII memperkenalkan Buddha Mahayana ke Kekaisaran pada abad ke-12.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ANGKOR_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Telah berdiri selama hampir 1.000 tahun, sebuah monumen dewa dan mungkin tempat peristirahatan terakhir raja penakluk yang membangunnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ANGKOR_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Namun kuil di Angkor Wat masih bertahan, menara pusatnya menjulang setinggi 213 kaki di atas hutan di sekitarnya. Dibangun oleh Raja Khmer Suryavarman II pada abad ke-12 di wilayah yang sekarang disebut Kamboja utara, ini adalah salah satu monumen keagamaan tertinggi di dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ANGKOR_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Seorang peziarah ke kuil kota Dewa Hindu Wisnu pertama-tama akan melintasi parit selebar 650 kaki dan kedalaman 14 kaki yang mengelilingi bangunan tersebut sebelum memasuki &apos;gopura&apos;, sebuah pintu masuk tiga menara yang mengarah ke jalan yang ditinggikan. Di dalam kompleks candi, mereka akan menemukan empat menara kecil yang mengelilingi satu menara pusat setinggi 213 kaki, yang mengingatkan kita pada Gunung Meru yang suci.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_ANGKOR_WAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Kuil Khmer Shaivis biasanya menghadap ke timur, tetapi karena Angkor Wat menghadap ke barat, tempat peristirahatan terakhir jenazah Suryavarman adalah kuil untuk menghormati Wisnu. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ANGKOR_WAT_QUOTE">
			<Text>“Kuil ini dikelilingi oleh parit, dan aksesnya melalui sebuah jembatan, dilindungi oleh dua ekor harimau batu yang begitu megah dan menakutkan hingga meneror pengunjungnya.”[NEWLINE]– Diogo do Couto</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_HA_LONG_BAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Berapa banyak bentukan alam yang ditampilkan dalam mitos penciptaan suatu bangsa? Menurut legenda Vietnamese, di sinilah para dewa mengirim naga yang memuntahkan batu giok dan permata yang menciptakan pulau-pulau berbatu yang menghiasi teluk dan menciptakan pertahanan melawan penjajah Tiongkok awal. Faktanya, nama tersebut berarti beberapa variasi dari &apos;naga yang turun&apos;, atau &apos;naga yang turun ke laut&apos;. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_HA_LONG_BAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ha Long Bay adalah nama yang diberikan untuk kumpulan pulau karst, formasi batu kapur alami yang terbentuk setelah erosi jutaan tahun, yang menampilkan punggung bukit, menara, dan gua. Untuk melihat dan menjelajahinya saat ini, berarti menelusuri jaringan sekitar 1.600 pulau kapur dan gua yang membentang sepanjang 120 km garis pantai modern.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_HA_LONG_BAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sejak tahun 16.000 SM, wilayah ini merupakan rumah bagi suku-suku nelayan awal, dan sepanjang sejarah, wilayah ini telah menjadi benteng alami melawan penjajah: pada tahun 1288, wilayah ini menjadi tempat kekalahan Mongol, di mana Jenderal Tran Hung Dao dari Đại Việt menusuk kapal-kapal Mongol dengan paku berujung baja, sehingga menghentikan gerak maju mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_HA_LONG_BAY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sejak tahun 2000, Ha Long Bay telah ditetapkan sebagai Situs Warisan Dunia UNESCO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_HA_LONG_BAY_QUOTE">
			<Text>“Lihatlah keajaiban Langit dan Bumi. Warna biru aqua yang jernih berfungsi sebagai cermin, ribuan burung gagak berwarna biru kehijauan diwarnai dengan sentuhan hitam.”[NEWLINE]– Nguyễn Trãi</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
