<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dihuni oleh suku Aborigin, narapidana, orang miskin, penambang, dan penjaga hutan, tanah “di bawah” ini pertama kali ditempati oleh manusia sekitar 45 ribu tahun yang lalu ketika beberapa orang berhasil bermigrasi melalui pulau-pulau di Indonesia dan mencapai pantai utara benua tersebut. Di sana para pemburu-pengumpul ini hidup sejahtera dalam isolasi, dengan budaya lisan dan spiritual yang kaya, hingga tahun 1770 M ketika James Cook berlayar di sepanjang pantai dan mengklaim seluruh tempat itu sebagai milik Inggris Raya. Kapten Cook bukanlah orang pertama yang mengunjungi Australia—Willem Janszoon dari Belanda dan William Dampier dari Inggris telah melakukannya sebelumnya—tetapi dia adalah orang pertama yang melihat peluang di negeri terpencil dan berbahaya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ketika negara Amerika yang baru dibentuk menolak menerima muatan kapal berisi tahanan Inggris yang awalnya dijadwalkan untuk dimasukkan ke dalam koloni hukuman, pihak berwenang Inggris mempertimbangkan kembali rencana mereka. Seperti pemikiran umum pada saat itu, &quot;tempat apa yang lebih baik untuk membuang sampah-sampah yang tidak kita inginkan selain di ujung dunia yang lain?&quot; Maka Komodor Arthur Phillip meninggalkan Inggris dengan Armada Pertama, yang terdiri dari 11 kapal (dua pengawal angkatan laut, enam kapal angkut narapidana dan tiga kapal kargo) menuju New South Wales. Sesampainya di Botany Bay pada bulan Januari 1788, Phillip segera memutuskan bahwa lahan rawa di sekitarnya terlalu tidak sehat untuk sebuah koloni dan merelokasi pemukiman ke utara ke pelabuhan alami Port Jackson—yang sekarang lebih dikenal sebagai Pelabuhan Sydney.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tahun-tahun pertama merupakan tahun yang berat bagi kota kecil perbatasan Sydney. Penjahat profesional (dan kecil) pada akhir abad ke-18 tidak menghasilkan petani yang kompeten, dan kapal pemasok hanya sedikit. Antara tahun 1788 dan 1792, 3.546 narapidana laki-laki dan 766 narapidana perempuan tiba—kebanyakan dalam kondisi sakit atau tidak layak untuk kerja paksa. Ketika Armada Kedua tiba pada tahun 1790, lebih dari seperempat penumpangnya tewas dalam perjalanan, dan kondisi pendatang baru di Armada Ketiga bahkan sangat mengejutkan bagi pendatang pertama. Namun Phillip terbukti jujur ​​dalam keprihatinannya terhadap keberhasilan koloni, dan kesejahteraan para penjajah… tidak peduli bahwa sebagian besar adalah narapidana. Dia mengirimkan kelompok eksplorasi untuk mencari lahan pertanian yang lebih baik, menyambut kapal dagang, mempromosikan inisiatif kesehatan masyarakat, mendirikan beberapa pemukiman satelit kecil untuk mengurangi kepadatan penduduk, dan mengabaikan banyak perintah yang tidak relevan dan ketinggalan jaman dari Inggris. Ketika Gubernur Phillip kembali ke Inggris pada akhir tahun 1792, koloni tersebut akhirnya cukup stabil untuk menyambut para pemukim yang datang atas kemauan mereka sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Para kolonial pada awalnya tidak terlalu memperhatikan penduduk asli Aborigin, yang hidup di alam Dreamtime yang ajaib dan tak lekang oleh waktu. Pada akhir abad ke-18 terdapat sekitar satu juta penduduk asli, tersebar dalam 300 klan dan berbicara dalam 250 bahasa dengan sekitar 700 dialek. Setiap klan memiliki hubungan spiritual dengan sebidang tanah tertentu—sebidang gurun atau hutan hujan tropis atau gunung. Menurut suku Aborigin, nenek moyang roh totemik telah menempa semua aspek kehidupan selama Masa Impian penciptaan dunia dan menjalin masa lalu, masa kini, dan masa depan bersama-sama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Meskipun Belanda mengklaim bagian barat benua ini, Inggris mendirikan pemukiman di sepanjang pantai Australia dalam bentuk pertentangan pasif-agresif yang dilakukan oleh negara-bangsa. Tanah Van Diemen (sekarang dikenal sebagai Tasmania) dihuni pada tahun 1803, Kapten Bremer mendirikan koloni berumur pendek Fort Dundas pada tahun 1824, sebuah koloni hukuman baru didirikan di muara Sungai Brisbane pada tahun 1824, dan Mayor Lockyer mendirikan pemukiman di King George Sound pada tahun 1826. Dengan demikian, pada tahun yang sama Inggris mengklaim seluruh benua itu sebagai miliknya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Populasi kolonial melonjak seiring dengan masuknya orang-orang yang datang, mencari kehidupan baru atau hasil yang mudah. Mantan tentara dan narapidana menggusur klan Yuggera dan mengklaim tanah mereka di dekat Brisbane yang sekarang. Perth dihuni oleh orang-orang Inggris pada tahun 1829. Para penghuni liar berlayar ke Port Phillip Bay dan mendirikan Melbourne pada tahun 1835. Sementara itu, South Australian Company, yang mendapat izin dari Kerajaan Inggris, mendirikan Adelaide.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Menurut angka sejarawan Lloyd Robson, dalam delapan puluh tahun (1788-1868) sekitar 161.700 narapidana dikirim ke berbagai koloni Australia. Sekitar dua pertiga dari mereka adalah pencuri dari kota-kota industri yang sedang booming dan penuh sesak (khususnya dari wilayah Midlands dan wilayah utara). Selain itu, kapal-kapal yang semakin sering membawa pedagang dan orang-orang terpelajar dengan keterampilan (medis, agama, hukum, teknik) yang dibutuhkan untuk berkembangnya Jolly Ol’ Antipodean England.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sejak awal tahun 1820-an, semakin banyak penghuni liar yang keluar dan menempati lahan di luar pinggiran pemukiman yang sudah ada. Di sana mereka membangun peternakan yang luas untuk beternak domba serta tanaman gandum dan oat. Dengan biaya overhead yang sedikit, mereka dapat memperoleh keuntungan yang besar, sehingga mendorong orang lain untuk mengikuti jejak mereka. Produksi wol menjadi ekspor terbesar—dan paling menguntungkan—di Australia, dan sebagian besar ditujukan ke pabrik-pabrik di Inggris. Pada tahun 1850, sekitar 200 penghuni liar menguasai lahan seluas lebih dari 115.830 mil persegi (300.000 kilometer persegi), sehingga membentuk segmen masyarakat yang kuat dan &quot;terhormat&quot; di benua tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Sementara itu, Proklamasi Gubernur Burke dari Kantor Kolonial Inggris menyatakan benua Australia sebagai &apos;terra nullius&apos; (atau &quot;tanah tak bertuan&quot;). Dengan menyatakan bahwa tidak ada negara atau masyarakat yang memiliki tanah Australia kecuali Kerajaan, Inggris menghilangkan segala kemungkinan perjanjian dengan klan Aborigin. Penyakit-penyakit yang diimpor oleh orang-orang Eropa menjadikan hal ini lebih sebagai hal yang legal, karena penyakit cacar, influenza, campak, batuk rejan, dan tuberkulosis melanda penduduk asli. Memang, tak lama setelah koloni di Sydney didirikan, wabah cacar membunuh separuh penduduk Aborigin di wilayah tersebut. Hal ini tidak berarti bahwa para penjajah juga tidak mengambil peran aktif dalam membunuh penduduk pertama—Perang Hawkesbury (1795-1816), Perang Pemulwuy (1795-1802), Perang Tedbury (1808-1809), dan Perang Nepean (1814-1816) semakin memperkuat hubungan Eropa/Aborigin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Penemuan emas pada tahun 1851 di New South Wales dan Victoria tengah mendatangkan gelombang besar orang, yang pada akhirnya melampaui ledakan populasi pada demam emas California pada tahun 1848. Banyak sekali pria muda (dan beberapa remaja putri yang suka berpetualang) tiba dari Tiongkok, ladang emas di Kalifornia, Irlandia, Inggris, dan India—sebuah karnaval yang kacau balau yang terdiri dari para entertainer, grifter, drifter, quack, penjudi, dan pemungut cukai yang bercampur dengan para penambang sungguhan. Koloni Victoria tumbuh dengan kecepatan yang luar biasa, dari 76.000 pada tahun 1850 menjadi lebih dari 530.000 pada tahun 1859. Pemerintah mencoba untuk menegakkan ketertiban melalui surat izin dan pasukan bersenjata, namun hal ini dengan cepat menyebabkan kekerasan, yang berpuncak pada pertempuran di Ballarat pada akhir tahun 1854 yang menyebabkan sedikitnya 30 “penggali” tewas dan banyak lainnya terluka. Namun beberapa bulan kemudian, sebuah komisi kerajaan melakukan reformasi besar-besaran terhadap administrasi perluasan ladang emas, termasuk penghapusan izin, reorganisasi kepolisian, dan hak suara bagi para penambang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Meskipun terjadi pertumpahan darah di ladang emas dan Pedalaman, kekayaan dari emas dan wol membawa investasi dan peradaban ke negara-negara seperti Melbourne, Victoria dan Sydney. Pada tahun 1880-an, kota-kota ini menjadi kota perbatasan yang modern dan berbudaya di mana orang-orang yang ditembak mati di jalanan merupakan kejadian yang jarang terjadi. Pada saat ini, sebagian besar orang yang tinggal di benua ini lahir di Australia, dan mulai memikirkan diri mereka sendiri seperti itu. Gaya khas Australia melekat pada gerakan sastra dan seni nasional. Dengan semua kemajuan dan budaya ini, tidak dapat dihindari bahwa penjajah Australia akan mulai memikirkan otonomi yang lebih besar dari Inggris yang jauh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Pada tahun 1890, perwakilan dari enam koloni (dan awalnya beberapa warga Selandia Baru) bertemu di Melbourne. Mereka menyerukan berbagai koloni untuk bersatu dan memilih wakil-wakil dalam konvensi konstitusi. Pada tahun berikutnya, “Konvensi Nasional Australia” diserukan di Sydney dan, dengan banyak perdebatan, rancangan undang-undang konstitusi disepakati. Meskipun banyak keraguan, pada bulan Maret 1900 delegasi Australia berangkat ke London dengan membawa sebuah rancangan undang-undang. Parlemen menyetujuinya pada bulan Juli, dan Ratu Victoria menandatanganinya segera setelahnya. Seorang bangsawan Inggris dikirim ke Australia untuk membentuk kabinet sementara, mengawasi pembentukan persemakmuran, dan menyelenggarakan pemilihan umum pertama. Dengan demikian, Persemakmuran Australia terbentuk pada tanggal 1 Januari 1901.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Bahkan dengan kekeringan parah dan wabah kelinci yang secara permanen merusak sebagian besar lahan pertanian Australia, negara baru ini tetap makmur dan hidup dengan tenang. Parlemen Australia mengesahkan undang-undang (beberapa perbedaan yang meragukan, seperti Undang-Undang Pembatasan Imigrasi tahun 1901), negara tersebut membentuk angkatan darat dan laut nasional dari sisa-sisa angkatan bersenjata kolonial, dan Australia sendiri terjun ke dalam urusan kolonial ketika New Guinea Britania menjadi Wilayah Papua yang dikelola Australia pada tahun 1906. Segalanya tampak relatif tenang—sampai negara baru tersebut terseret ke dalam perang dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Hampir sepersepuluh dari 4,9 juta penduduk Australia menjadi sukarelawan untuk dinas militer selama Perang Dunia Pertama, yang mana lebih dari 60.000 orang tewas di Gallipoli, Front Barat, dan Timur Tengah. Sebagai imbalan atas semua pertumpahan darah ini, perwakilan Australia duduk di konferensi perdamaian Versailles dan menandatangani perjanjian internasional yang dihasilkan, yang merupakan yang pertama bagi Australia. Negara ini juga mengambil tempat di Liga Bangsa-Bangsa, dan atas usahanya menerima beberapa koloni Jerman—New Guinea Jerman, Kepulauan Bismarck, dan Nauru yang kecil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Tahun 1920-an membawa masalah perburuhan, modernisasi yang merajalela, Depresi Besar, dan berbagai krisis politik. Hal ini juga ditambah dengan meningkatnya ketegangan internasional pada tahun 1930-an, terutama dengan meningkatnya ekspansi Jepang ke Pasifik Selatan sehingga baik partai Liberal maupun Partai Buruh menjadikan peningkatan belanja pertahanan sebagai isu kampanye pada pemilu tahun 1937. Penekanan kerja sama pemerintah dengan Inggris dalam “kebijakan pertahanan kekaisaran” tak terhindarkan menarik Australia ke dalam perang dunia lagi pada bulan September 1939. Meskipun unit-unit Australia membedakan diri mereka dalam pertempuran di Mediterania dan di laut, dalam waktu dua tahun mereka menghadapi ancaman yang lebih mendesak ketika Kekaisaran Jepang menyerang melintasi hamparan luas Pasifik, di Asia Tenggara, dan melalui Indonesia dan Filipina. Pada bulan Februari 1942, pelabuhan di Darwin mengalami serangan udara yang menghancurkan—yang pertama dari 100 serangan udara yang terjadi di daratan Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Terinspirasi oleh Perdana Menteri Curtin, Australia mendapati dirinya terlibat dalam berbagai bidang … terutama di hutan Papua Nugini di utara, yang merupakan batu loncatan bagi invasi Jepang. Di sisi lain, pemerintahan Curtin menempatkan negaranya pada pijakan perang total, menerapkan penjatahan, menerima pengungsi, membangun pabrik dan galangan kapal, dan mendorong semua orang untuk “tetap berada di jalur yang benar.” Pada saat perjuangan berakhir, Australia kehilangan 27.000 tentara, penerbang, dan pelaut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AUSTRALIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Australia menikmati booming pascaperang, yang ditandai dengan berkembangnya ekonomi ekspor, program imigrasi Eropa besar-besaran yang disponsori pemerintah, ledakan di pinggiran kota, “nasionalisme baru” dalam bidang seni, institusi hak-hak sipil bagi suku Aborigin, dan menghindari sebagian besar sikap paranoid Perang Dingin. Abad ke-21 menjanjikan hal-hal yang lebih baik bagi masyarakat Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_QUOTE">
			<Text>Saya percaya bahwa di Australia saat ini terdapat kecintaan yang mendalam terhadap tanah airnya, yang ekspresinya lebih besar dibandingkan yang pernah muncul pada periode sebelumnya dalam sejarah Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kehidupan John Joseph Curtin mungkin dianggap sebagai kemenangan orang biasa—yaitu, jika orang biasa dipahami sebagai aktivis politik, pemimpin partai, dan perdana menteri. Dia menjadi sangat dihormati oleh sekutu dan musuh politiknya. Hal ini sebagian besar disebabkan oleh bimbingannya terhadap Australia melalui kekacauan Perang Dunia Kedua, dalam menghadapi ancaman terbesar yang pernah dihadapi oleh negara muda ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>John lahir dari pasangan imigran Irlandia John dan Catherine pada Januari 1885 M di Creswick, Victoria. John (yang lebih tua) bekerja sebagai sipir di Pentridge Gaol, tentara, polisi di Creswick, kemudian sebagai manajer di berbagai hotel di Melbourne, Dromana, Macedon, dan di tempat lain. Keluarga itu akhirnya berakhir di Brunswick, cukup miskin. Dengan semua hal yang terjadi, John (yang lebih muda) mempunyai pendidikan yang tidak menentu, kebanyakan di sekolah Katolik. Sekitar usia 13 tahun ia meninggalkan sekolah untuk membantu keuangan keluarga dengan mengambil pekerjaan sebagai copy-boy di surat kabar &apos;Age&apos; di Creswick, kemudian menjadi office-boy di &apos;Rambler&apos;, dan menjadi buruh di sebuah pabrik tembikar. Akhirnya, pada bulan September 1903, John muda mendapatkan pekerjaan dengan gaji sebesar dua pound per minggu di Titan Manufacturing Company. Hal ini memberinya waktu luang untuk dihabiskan di perpustakaan umum, di mana ia asyik membaca buku-buku &quot;serius&quot; dan esai tentang politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Pada tahun 1911, ketika dia menjabat sebagai Sekretaris Serikat Pekerja Kayu, John telah banyak membaca, melepaskan iman Katoliknya, bergabung dengan Dewan Buruh Politik setempat dan Partai Sosialis Victoria, mendapatkan reputasi sebagai “orator buruh,” mulai menulis untuk surat kabar radikal dan sosialis, dan bermain di Klub Sepak Bola Brunswick. Pada tahun 1917 ia menikah dengan Elsie Needham, saudara perempuan senator Partai Buruh Ted Needham, dan pindah dekat Perth untuk menjadi editor &apos;Pekerja Barat&apos;. Australia Barat pasti setuju dengannya, karena ia segera terpilih sebagai presiden Asosiasi Jurnalis Australia. Namun sebelumnya dia didakwa karena tidak ikut wajib militer dalam Perang Dunia Pertama, dijatuhi hukuman tiga bulan penjara secara in-abstia, dan akhirnya dipenjara selama tiga hari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Setelah menjabat sebagai delegasi Australia pada konferensi tahunan Organisasi Perburuhan Internasional di Jenewa pada tahun 1924, kaum &quot;ragger merah dari timur&quot; mencalonkan diri dan memenangkan kursi federal Freemantle pada tahun 1928 dan sekali lagi pada tahun 1929. Hanya sedikit anggota yang memasuki Parlemen dengan lebih banyak pengalaman kelas pekerja akar rumput, tetapi Curtin jengkel ketika dia tidak ditunjuk sebagai salah satu menteri dalam pemerintahan James Scullin. Frustrasi, murung, terasing, dan banyak minum, Curtin mempertimbangkan untuk menarik diri dari politik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sebaliknya, ketika Scullin yang banyak difitnah mengundurkan diri sebagai pemimpin Partai Buruh pada tahun 1935, Curtin memutuskan untuk mencalonkan diri dalam pemilihan untuk menggantikannya. Lawannya untuk memimpin partai tersebut adalah Frank Forde, yang terkait erat dengan kebijakan ekonomi pemerintahan Scullin yang membawa bencana. Oleh karena itu, faksi sayap kiri dan serikat buruh mendukung Curtin yang belum teruji dan belum berpengalaman—dengan janji bahwa ia akan menjauhi alkohol. Dia mengalahkan Forde hanya dengan satu suara untuk menjadi pemimpin Partai Buruh dan Oposisi (Setia) di Australia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Membawa energinya yang biasa kepada partai yang terpecah belah, Curtin terus-menerus mengunjungi pusat-pusat partai di negara bagian dan lokal, dan—menurut para pakar politik—&quot;keteguhannya yang tenang dan kejelasannya yang tajam&quot; terbukti efektif dalam membangkitkan kembali nasib Partai Buruh. Meskipun Partai Buruh memperoleh keuntungan, pecahnya perang menggagalkan rencana semua orang. Setelah deklarasi perang Inggris terhadap Nazi Jerman, Perdana Menteri Australia Robert Menzies segera mengumumkan dukungan negaranya terhadap upaya perang Persemakmuran. Sayangnya bagi Menzies, partainya sendiri menarik dukungan mereka saat dia berada di Inggris. Menzies terpaksa mengundurkan diri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dengan meningkatnya kekhawatiran Jepang terhadap seluruh warga Australia, Parlemen mendukung Curtin sebagai perdana menteri—setelah serangkaian kesalahan awal dan kandidat yang tidak menarik menjadikannya pilihan terbaik (namun belum teruji). Curtin dilantik pada bulan Oktober 1941, pada usia 56 tahun … tepat pada bulan Desember yang menyaksikan kembali serangan angkatan laut Jepang di seluruh Pasifik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Penghancuran dua kapal perang Inggris terakhir di Pasifik Selatan, jatuhnya Singapura, dan serangan udara Jepang di Australia utara menimbulkan ketakutan yang besar terhadap invasi. Akibatnya, Curtin menyelaraskan kembali kepentingan Australia dengan Amerika Serikat, menerapkan kebijakan yang mengizinkan tentara wajib militer untuk ditempatkan di luar Australia, dan menegaskan status dominasi Australia untuk tingkat kemerdekaan yang lebih besar dari Inggris. Meskipun Partai Buruh menentang sebagian besar kebijakan militer pemerintahannya, reformasi sosial progresif yang dilakukan Curtin menyenangkan semua orang kecuali kelompok garis keras—bekerja untuk siapa saja yang menginginkannya, pensiun bagi mereka yang tidak dapat bekerja, dan memperluas hak bagi suku Aborigin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Selama empat tahun perang, Curtin menavigasi moral masyarakat, kekalahan dan kemenangan militer, dan kerja sama dengan sekutu yang tidak sabar. Secara keseluruhan, dia melakukannya dengan sangat cemerlang—tetapi hal itu berdampak buruk pada kesehatannya. Pada akhir bulan April 1945, ketika konflik hampir berakhir, paru-parunya menjadi sesak. Setelah beberapa minggu di rumah sakit, Curtin bersikeras untuk kembali bekerja. Dia meninggal pada bulan Juli, enam minggu sebelum berakhirnya Perang Dunia Kedua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Australia memandang peta dengan sudut pandang yang unik, mencari daerah dengan daya tarik tinggi dan lahan terbuka untuk peternakan. Menetap di tanah yang tidak diinginkan orang lain memungkinkan mereka membangun masyarakat yang kuat, menjadi lebih kuat lagi ketika John Curtin memimpin mereka dalam perang pertahanan atau pembebasan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_JOHN_CURTIN_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Australia menyukai pesisir pantai. Menetap di sana memberi mereka banyak perumahan dan daya tarik tinggi yang dapat mereka ubah menjadi hasil bonus untuk distrik mereka. Mereka ingin menyebar ke pedalaman dari kota-kota pesisir di mana pun mereka dapat menemukan ternak, menggunakan kemampuan bom budaya Padang Rumput pada sumber daya tersebut untuk mendapatkan ruang yang dibutuhkan untuk Stasiun Pedalaman yang berdekatan. Di bidang diplomatik, kemampuan John Curtin menjadikan mereka kepolisian yang sempurna. Mereka tidak menyukai masyarakat yang agresif dan akan mengirim unit mereka, terutama Penggali kepercayaan mereka, untuk mengusir penjajah dan membebaskan kota jika memungkinkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DIGGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pada awal Perang Dunia I, kebutuhan tentara Inggris menyebabkan terbentuknya Angkatan Kekaisaran Australia. Untuk kemudahan birokrasi, pasukan ini digabungkan menjadi satu korps bersama tentara dari Selandia Baru. Korps yang baru dibentuk mengalami serangan musuh pada Pertempuran Gallipoli, yang dimulai dengan pendaratan amfibi terbesar (saat itu) di era modern. Disebut &quot;Penggali&quot; karena mereka berhasil menguasai wilayah dengan cepat—atau oleh rekan-rekan mereka di Inggris yang mengira semua warga Australia bekerja di pertambangan—mereka membedakan diri mereka hingga gencatan senjata, mendapatkan reputasi yang berani dan ramah meskipun menghadapi banyak kesulitan. Dibubarkan setelah perang berakhir, Diggers telah dibentuk kembali ketika pasukan Australia dan Selandia Baru bertempur bersama dalam konflik berskala lebih besar (seperti Perang Dunia II dan Vietnam).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_ULURU_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Formasi batupasir yang sangat besar di pusat geografis Australia merupakan sebuah inselberg—sebuah &quot;pulau batu&quot; yang muncul dari padang semak datar di sekitarnya. Dikenal sebagai Uluru oleh masyarakat Aborigin di wilayah tersebut, tempat ini memiliki makna budaya dan spiritual bagi masyarakat Anangu selama beberapa generasi. Pada tahun 1873, seorang penjelajah kolonial menyebutnya “Batu Ayers” untuk menghormati fungsionaris kolonial Henry Ayers, yang pencapaian terbesarnya adalah mencantumkan namanya pada batu besar yang sudah mempunyai nama. Uluru terkenal dengan keindahan alam dan warnanya yang berubah-ubah, terutama terlihat saat fajar dan senja.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_OUTBACK_STATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Stasiun-stasiun pedalaman terkenal dengan lahannya yang luas, jumlah ternaknya, dan swasembadanya. Mirip dengan sebuah peternakan, stasiun-stasiun khas Australia dijalankan oleh para penggembala di daerah terpencil dan agak tidak ramah. Jumlahnya sering kali sangat besar untuk mengimbangi lahan penggembalaan yang sedikit produktif dan kekeringan yang kadang terjadi. Bisa ditebak, peternakan sapi menimbun sapi dan peternakan domba menimbun domba. Dingo liar menganggap domba itu lezat dan tidak berdaya, sehingga para penggembala di daerah yang banyak dihuni dingo biasanya mengalihkan ternak mereka ke (kebanyakan) sapi yang tahan dingo.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
