<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<EnglishText>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Terletak di sepanjang Bendungan Besar Sungai Nil di Afrika utara, Nubia berfungsi sebagai pintu gerbang antara Laut Merah dan Delta Nil—lokasi perdagangan yang terbentang dari sumber Sungai Nil hingga muaranya di Mediterania. Sayangnya bagi Nubia, orang Mesir yang berada langsung di utara Nubia punya gagasan lain. Kedua peradaban ini akan bertukar peran sebagai tetangga yang waspada, penakluk, dan pengikut selama ribuan tahun, hingga serangkaian penjajah dari negeri yang jauh mengakhiri persaingan mereka secara permanen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Peradaban Nubia paling awal dimulai di tempat yang sekarang disebut Sudan. Negara kota Kerma terletak di cekungan subur tepat di sebelah selatan Katarak Ketiga Sungai Nil. Posisi Kerma yang ideal di tepi Sungai Nil menjadikannya pusat perdagangan yang dapat diakses melalui darat maupun air. Penemuan dan eksploitasi kekayaan mineral yang luas seperti kayu eboni dan emas memperkuat kebangkitan Kerma. Perdagangan menghasilkan kekayaan, dan hal ini menyebabkan penggerebekan dari mereka yang menginginkan kekayaan namun tidak sepenuhnya yakin bahwa perdagangan adalah cara untuk mendapatkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kerma membentengi kota dan rute-rutenya, perlahan-lahan memperluas pengaruhnya di sepanjang Sungai Nil hingga desa-desa, benteng-benteng, dan pos-pos perdagangan yang bersekutu membentang hampir 800 mil (1.287 km)—kira-kira jarak antara Katarak Pertama hingga Katarak Kelima. Pada saat itu, mereka setara dengan Mesir dalam hal ukuran dan pengaruh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sangat sedikit wilayah Kerma yang bertahan sejak Milenium Kedua SM. Jika masyarakatnya mempunyai bahasa tertulis, maka bahasa itu sudah lama hilang. Sebagian besar catatan kerajaan terdapat dalam teks-teks Mesir—khususnya, tentang berbagai konflik kecil dengan tetangga Nubia mereka. Mereka menggambarkan Kerma sebagai negara yang sangat tersentralisasi, namun mengelola wilayah yang luas tanpa bahasa tertulis adalah tugas yang berat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Meskipun terjadi konflik terus-menerus antara kerajaan-kerajaan tetangga, Mesir menyebut Nubia sebagai “Negeri Busur” yang diambil dari nama para pemanah Nubia yang tangguh yang membentuk sebagian besar pasukan Kerma. Untuk memahami seberapa kuat kesan yang ditinggalkan para pejuang ini terhadap lawan-lawan mereka, sebuah benteng Mesir yang kemudian dibangun di wilayah Nubia disebut “Menangkal Busur”—yang merupakan proklamasi dan aspirasi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kekuatan Kerma mencapai puncaknya pada tahun 1580 SM, namun aliansi buruk dengan Hyksos menyebabkan kehancurannya. Suku Hyksos adalah penjajah dari timur yang merebut sebagian wilayah Mesir pada pertengahan abad ke-17 SM, namun mengalami kesulitan besar menghadapi penduduk yang memberontak dan dinasti Mesir yang masih bertahan yang berbasis di Thebes. Kerma berusaha untuk menghancurkan apa yang tersisa, menghancurkan Mesir untuk selamanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Hampir berhasil. Selama tiga puluh tahun Kerma membelah wilayah Mesir, mengambil artefak agama dan budaya untuk mereka sendiri, sampai Mesir akhirnya menggulingkan dan mengusir penguasa Hyksos mereka. Begitu luas dan menyakitkannya invasi Kerma sehingga orang Mesir kemudian menghapus semua catatan mengenai invasi tersebut, bersama dengan penyebutan &quot;Dinasti ke-15&quot; Hyksos. Yang tidak bisa mereka lakukan adalah menghapus akumulasi harta Mesir di Kerma.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Namun, para firaun masih ingat penghinaan mereka. Thutmosis Saya melunasinya seabad kemudian ketika dia merebut kota Kerma. Penggantinya, Thutmosis III, mendorong lebih jauh lagi ke wilayah Nubia, dan akhirnya memproklamirkan gunung Jebel Barkal dan kota Napata di dekatnya sebagai perbatasan selatan baru Mesir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Nubia menghabiskan sekitar empat abad di bawah kekuasaan Mesir. Tentu saja terdapat banyak pemberontakan, namun seiring berjalannya waktu, kebudayaan Nubia dan Mesir berbaur. Kerma memudar dan provinsi setia Nubia akhirnya menjadi sumber emas Mesir, jalurnya menuju Laut Merah, dan para pemanahnya—yang kini ditakuti oleh musuh-musuh Mesir.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Pada abad ke-10 SM, fokus Mesir pada urusan Mediterania (dan runtuhnya Kerajaan Baru Mesir) membuat Nubia harus mengurus urusannya sendiri. Perlahan-lahan, selama beberapa abad berikutnya, Kerajaan Kush menjadi terkenal ketika para pangeran Libya menaklukkan Mesir yang terlalu luas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Dalam nasib yang aneh, Raja Kushi Piye memproklamasikan mandat ilahi dari dewa Amun—dewa Mesir yang kuilnya di Jebel Barkal dibangun oleh firaun Mesir Thutmosis III—untuk membebaskan Mesir Hilir dari penjajah Libya. Dan dengan itu, raja Nubia menguasai Delta Nil, membentuk Dinasti ke-25, dan berusaha mengembalikan Mesir ke kejayaannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Untuk sementara waktu, hal itu terjadi. Piye dan penerusnya memprioritaskan pembangunan kembali monumen, kuil, dan pekerjaan umum yang telah lama berada di bawah kendali asing. Revitalisasi budaya Mesir ini merupakan pencapaian terbesar Dinasti ke-25—namun bukan pencapaian yang bertahan lama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Betapapun kecilnya sarang tawon, menendangnya dengan cepat bukanlah ide yang baik. Pelajaran ini hilang dari banyak firaun Dinasti ke-25 yang berupaya memperluas pengaruh mereka ke Timur Dekat. Hal ini menempatkan mereka dalam konflik dengan Kekaisaran Neo-Asyur yang kuat yang menganggap Timur Dekat sebagai pengikutnya. (Dukungan Piye terhadap pemberontakan Kanaan melawan penguasa Neo-Asyur tidak membantu.) Raja Esarhaddon dari Neo-Asyur memperjelas posisinya ketika dia menginvasi Mesir pada tahun 674 SM. Dalam waktu tiga tahun yang singkat, para penjajah telah menggulingkan Dinasti ke-25, dan secara permanen mengakhiri godaan Nubia terhadap kerajaan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Penarikan Nubia dari Mesir pada akhirnya menguntungkan mereka—seperti contoh Neo-Asyur, negara-negara Mediterania lainnya akan menganggap Mesir sebagai calon bawahan yang menggoda. Relokasi ibu kota Nubia yang bijaksana dari Napata ke Meroe yang lebih jauh memberikan akses kepada para pedagang Yunani di Laut Merah, yang saat itu jauh lebih menguntungkan daripada perdagangan di sepanjang Sungai Nil. Hal ini juga mencegah invasi dari utara—baik Persia, Makedonia, maupun Mesir Ptolemeus tidak melakukan upaya serius untuk memperluas wilayah Kerajaan Meroitik Kush.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Kemudian, pada tahun 25 SM, Nubia bertabrakan dengan Roma. Jenderal Romawi Petronius berulang kali bentrok dengan Amanirenas Kandake (atau “ratu”) bermata satu milik Nubia. Setelah pasukan Romawi menjarah Napata dan merobohkan Kuil Amun, perlawanan Amanirenas cukup ganas untuk meyakinkan Petronius bahwa perdamaian lebih menguntungkan daripada penaklukan. Augustus Caesar menandatangani perjanjian damai dengan Kush yang secara mengejutkan menguntungkan Nubia, memperlakukan mereka sebagai protektorat yang bersahabat dan bukan sebagai pihak yang berperang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Setelah periode kehancuran Romawi ini, muncullah permulaan para pembangun Meroitik, yang dimulai pada tahun 1 SM oleh Kandake Amanitore (kisahnya dijelaskan secara rinci di tempat lain). Masa pembangunan kembali ini berakhir ketika Dinasti Beja di timur lautnya merebut Meroe pada abad ke-1. Meskipun ada upaya Beja untuk memperluas Nubia, pemberontakan internal dan konflik dengan Kerajaan Aksum menyebabkan penaklukan mereka pada akhirnya dan permanen.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_QUOTE">
			<Text>Menyediakan apa yang tidak bisa diberikan oleh tanah. Orang-orang Anda akan menyukai Anda karenanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kandake Amanitore memerintah Nubia pada pergantian zaman. Seorang ratu yang kuat, ditakuti oleh musuh-musuhnya dan dicintai oleh rakyatnya, dia adalah salah satu pembangun besar terakhir Kerajaan Kush. Amanitore memulihkan Negeri Busur ke kejayaannya setelah periode kekacauan. Pemerintahannya panjang dan karyanya langgeng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Setidaknya, itulah yang dikumpulkan oleh para sejarawan. Dua milenium dan satu bahasa mati setelahnya, hanya sedikit catatan tertulis Amanitore yang bertahan dalam bentuk gulungan atau dokumen lainnya. Apa yang tersisa diukir pada batu bangunan yang ditinggalkannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Aspek paling samar dalam kehidupan Amanitore adalah siapa dirinya sebelum menjadi ratu. Memang benar, kepribadiannya sangat aneh. Kami hanya bisa menafsirkan. Salah satu gambaran abstrak kandake menunjukkan dia tanpa ampun membunuh musuh yang telah dia taklukkan. Apakah itu berasal dari insiden nyata saat ia memerintahkan eksekusi terhadap para pemberontak, atau propaganda yang menyatakan bahwa ia akan melakukan pembalasan yang benar terhadap orang-orang yang menjadi musuh negara?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Meski begitu, peran aslinya sebagai ratu sulit dijabarkan. Kisah-kisah yang saling bertentangan tentang rekan penguasanya, Natakamani, menggambarkannya sebagai suami atau putranya, meski untungnya tidak pernah keduanya. Selanjutnya, Amanitore menggantikan Kandake Amanishakheto, yang merupakan ibu mertuanya (jika Natakamani adalah suami Amanitore), ibu kandungnya (jika Natakamani adalah putra Amanitore), atau bentuk hubungan lain yang hilang seiring waktu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Detail samar-samar tentang garis keturunan Amanitore kurang penting dibandingkan peran yang dipegangnya. Gelar kandake—atau “candace”, sebagaimana orang Romawi menyebutnya—secara kasar diterjemahkan menjadi “ibu suri”, namun tidak berarti seorang bupati yang memerintah atas nama ahli waris yang terlalu muda untuk memegang kekuasaan. Sebaliknya, kandake adalah ratu independen yang memerintah sendiri dengan suami permaisuri atau dengan raja dalam bentuk pemerintahan bersama.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Pemerintahan Amanitore mengambil bentuk terakhir, dengan Natakamani setara dengannya. Hanya ada sedikit informasi mengenai segala aspek kehidupannya sebelum ia menjadi ratu (sekitar 1 SM). Meski begitu, monumen-monumen selalu menggambarkan kedua rekan penguasa tersebut sebagai orang dewasa, sehingga kemungkinan besar ia sedang dalam masa puncaknya ketika pemerintahannya dimulai. Faktanya, penggambaran Amanitore dan Natakamani sengaja menampilkan keduanya sebagai sesuatu yang setara, khususnya pada bangunan keagamaan, yang tidak lazim pada masa itu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Dengan Mesir sebagai pengikut Romawi dan Roma bersahabat dengan Nubia, tidak ada konflik regional yang mengancam pemerintahan Amanitore. Waktu yang relatif damai dan otonomi kolaboratif dari pemerintahan bersama memungkinkan Amanitore mengejar apa yang kemudian menjadi warisannya—sebuah periode pembangunan yang panjang yang membawa kemakmuran besar bagi kerajaan Meroitik. Di antara karyanya adalah pembangunan piramida dan makam Nubia, restorasi kuil Amun di Meroe, dan proyek infrastruktur, seperti waduk yang dibangun di dekat ibu kota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Amanitore juga membangun kembali kuil Amun di Napata—kuil yang sama yang dihancurkan penjajah Romawi dua dekade sebelumnya. Karena nama Amanitore menggabungkan nama dewa Amun, masuk akal untuk berasumsi bahwa restorasi tersebut merupakan suatu kebanggaan bagi ratu yang sibuk. Memang benar, usahanya membantu menghidupkan kembali Jebel Barkal setidaknya sebagian kecil dari kejayaannya sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Meskipun sang ratu mempunyai hubungan baik dengan Roma, serangan balasan beberapa dekade sebelumnya ke wilayah Mesir (yang bisa dikatakan, &quot;Romawi&quot;) telah menemukan patung perunggu Augustus Caesar sebagai rampasan perang. Sebuah kisah apokrif menggambarkan Amanitore mengubur kepala salah satu patung yang dipenggal di bawah tangga kuil di Meroe sehingga orang Nubia akan selalu berjalan di atas kaisar Romawi yang bertanggung jawab atas penghancuran Napata. (Kemungkinan besar Kandake Amanirenas, pendahulunya, yang melakukan hal ini.) Terlepas dari apakah dia benar-benar bertanggung jawab atas penguburan tersebut, &quot;kepala Meroe&quot; Augustus Caesar ditemukan pada awal abad ke-20—ditemukan di bawah tangga kuil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text> Mengenai kebingungan seputar kenaikan Amanitore, kita hanya tahu sedikit tentang akhir pemerintahannya. Beberapa perkiraan menyebutkan tanggal kematiannya sekitar tahun 20 M. Pemburu harta karun sudah lama menjarah makamnya di Meroe.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Terlepas dari banyak aspek Amanitore yang belum diketahui, program pembangunan ekstensif yang ia tinggalkan menginspirasi para kandakes di kemudian hari untuk memperluas karyanya, yang pada gilirannya menyebabkan berkembangnya budaya dan kekayaan Meroitik sepanjang Abad Kedua. Para arkeolog terus mengungkap contoh pengaruhnya, termasuk serangkaian piramida Nubia yang baru digali dan dibangun pada masa pemerintahannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Nubia adalah Negeri Busur, dan pemanah sipilnya tiada duanya.  Amanitore memimpin bangsa Nubia yang bersejarah dalam pembangunan terbesar mereka; dia melakukan hal yang sama di sini dengan ketertarikannya pada perencanaan kota dan pembangunan distrik.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Nubia ingin mencari ubin gurun secara agresif sambil bergegas menuju Masonry.  Dengan teknologi yang ada di tangan mereka, mereka dapat menempatkan kota mereka, selalu berusaha untuk membangun gugusan piramida di tengahnya.  Distrik-distrik yang terletak di sebelah piramida-piramida ini akan memberikan hasil yang lebih besar, sehingga mendorong pembangunan masyarakat.  Menemukan tambang juga merupakan prioritas utama: secara historis semua kekayaan mineral yang dinikmati Mesir berasal dari Nubia dan peradaban ini juga bisa kaya dari mineral.  Dan jika mereka perlu mempertahankan kota mereka, mereka memiliki unit dengan jangkauan terbaik di dunia yang dapat dengan mudah melakukan tugas tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_JEBEL_BARKAL_QUOTE">
			<Text>“Di sudut barat daya, sebongkah besar batu pasir yang tegak lurus telah dipisahkan oleh celah yang dalam dari tubuh gunung … tampak seperti patung kolosal.”[NEWLINE]– E. A. Wallis Budge</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sebuah gunung yang sepi muncul dari gurun datar Sudan, di sebelah barat tikungan Sungai Nil. Di dasarnya pernah berdiri sebuah istana tempat kerajaan-kerajaan kuno memerintah selama berabad-abad. Kini yang ada hanya reruntuhan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mudah dikenali dari jarak jauh, gunung Jebel Barkal yang puncaknya datar adalah titik jalan bagi para pelancong di zaman kuno. Ini menunjukkan titik penyeberangan yang relatif aman (tepat di hilir Katarak Keempat Sungai Nil). Setelah abad ke-15 SM, kota ini juga mencatat lokasi Napata, kota perbatasan paling selatan Mesir yang, 500 tahun kemudian, akan menjadi ibu kota Kerajaan Kush di Nubia.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sejak abad ke-19, para arkeolog telah menggali banyak informasi sejarah dari Jebel Barkal, termasuk reruntuhan kuil, pahatan batu di gunung, dan prasasti kuno yang berasal dari masa pendudukan Mesir di wilayah tersebut. Piramida Nubia di bawah bayang-bayang gunung kemudian berfungsi sebagai makam raja dan ratu Meroitik.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUBIAN_PITATI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Keterampilan pemanah Nubia telah lama dihormati dan ditakuti di sepanjang Sungai Nil. Para prajurit dari Negeri Busur ini telah menjadi duri bagi Mesir selama ribuan tahun—sampai orang Mesir memecahkan masalah lain dengan mengeluarkan uang untuk hal tersebut.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUBIAN_PITATI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Demikianlah halnya dengan pítati, tentara bayaran Nubia dibayar mahal untuk menjaga kepentingan para dermawan mereka, baik orang Mesir atau Nubia. Para pemanah yang sangat mobile ini mengenakan sedikit baju besi dan membawa busur khas daerah tersebut. Namun, cincin ibu jari mereka yang khas sangat mengurangi kelelahan, dan cat wajah perunggu yang diaplikasikan di bawah mata memungkinkan mereka melepaskan anak panah dengan akurat saat menembak ke arah matahari.</Text>
		</Row>		
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PYRAMID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Selama periode konflik timbal balik, Nubia mendapati budayanya dipengaruhi oleh dinasti Mesir yang kuat di hilir Sungai Nil. Kebiasaan penguburan Nubia pada akhirnya menyerupai kebiasaan di Mesir. Kerajaan Kush di Nubia mulai menguburkan raja dan ratunya di piramida sekitar Milenium Pertama SM.</Text>
		</Row>	
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PYRAMID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nubia mengambil pendekatan yang sangat berbeda terhadap piramidanya dibandingkan Mesir. Daripada membangun kompleks makam besar yang membuat negara mereka bangkrut, mereka memilih metode yang lebih praktis: piramida yang lebih kecil dengan lebar dasar tidak lebih dari 26 kaki (8 m), sisi curam yang menjulang tajam di udara, dan ruang masuk berornamen yang memanjang dari makam piramida. Meskipun para pemburu harta karun menjarah sebagian besar piramida ini sejak jatuhnya Nubia, piramida tersebut tetap menjadi bukti kuat warisan Nubia.</Text>
		</Row>			
	</EnglishText>
</GameData>