<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_THIRD_PARTY_WAR_NAME">
			<Text>Bergabunglah dengan Perang yang Sedang Berlangsung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_THIRD_PARTY_WAR_DESCRIPTION">
			<Text>Bergabunglah dalam perang pemain lain melawan peradaban target.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_GOLDEN_AGE_WAR_NAME">
			<Text>Deklarasikan Perang Zaman Keemasan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_GOLDEN_AGE_WAR_DESCRIPTION">
			<Text>Digunakan untuk menyatakan perang terhadap pemain saat Anda berada di Zaman Keemasan dengan perintah &quot;To Arms!&quot; Dedikasi. Dapat digunakan segera setelah Mencela suatu peradaban, tanpa menunggu jumlah putaran normal. Tidak ada batasan kota mana yang boleh Anda ambil. Hukuman penghasut perang dikurangi sebesar 75%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_WAR_OF_RETRIBUTION_NAME">
			<Text>Deklarasikan Perang Pembalasan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_WAR_OF_RETRIBUTION_DESCRIPTION">
			<Text>Digunakan untuk menyatakan perang terhadap pemain yang telah mengingkari janjinya kepada Anda dalam 30 putaran terakhir. Tidak ada batasan kota mana yang boleh Anda ambil. Hukuman penghasut perang dikurangi 50%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_IDEOLOGICAL_WAR_NAME">
			<Text>Deklarasikan Perang Ideologi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_DECLARE_IDEOLOGICAL_WAR_DESCRIPTION">
			<Text>Digunakan untuk menyatakan perang terhadap pemain yang berada di pemerintahan Tier 3 yang berbeda. Tidak ada batasan kota mana yang boleh Anda ambil. Hukuman penghasut perang dikurangi 50%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLOACTION_ALLIANCE_DESCRIPTION">
			<Text>Bentuk Aliansi dengan Teman yang Dinyatakan. Sekutu tidak boleh berperang, otomatis memiliki Perbatasan Terbuka, otomatis membentuk Pakta Pertahanan, dan masing-masing menerima Casus Belli pada peradaban agresor jika salah satu sekutunya kehilangan kota.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
