<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<!--Agenda Names-->
		<Row Tag="LOC_AGENDA_BILLIONAIRE_NAME">
			<Text>Milyarder</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_CHEOMSEONGDAE_NAME">
			<Text>Cheomseongdae</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_FLOWER_OF_SCOTLAND_NAME">
			<Text>Bunga Skotlandia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_HORSE_LORD_NAME">
			<Text>Tuan Kuda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_HORN_CHEST_LOINS_NAME">
			<Text>Tanduk, Dada, Pinggang</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_IRON_CONFEDERACY_NAME">
			<Text>Konfederasi Besi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_MAURYA_EMPIRE_NAME">
			<Text>Kekaisaran Maurya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_NARIKALA_FORTRESS_NAME">
			<Text>Benteng Narikala</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_SPIRIT_OF_TUCAPEL_NAME">
			<Text>Semangat Tucapel</Text>
		</Row>

		<!--Agenda Description-->
		<Row Tag="LOC_AGENDA_BILLIONAIRE_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba memaksimalkan [ICON_TradeRoute] Jalur Perdagangan. Menyukai peradaban yang berdagang dengannya, tidak menyukai peradaban yang tidak berdagang dengannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_CHEOMSEONGDAE_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba membangun [ICON_Science] Sains, dan menyukai peradaban yang juga fokus pada [ICON_Science] Sains. Tidak menyukai mereka yang [ICON_SCIENCE] Sainsnya rendah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_FLOWER_OF_SCOTLAND_DESCRIPTION">
			<Text>Tidak akan menyerang tetangganya kecuali mereka mengingkari janjinya. Menyukai orang yang tidak berperang dengan tetangga, tidak menyukai orang yang berperang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_HORSE_LORD_DESCRIPTION">
			<Text>Ingin membangun kekuatan kavaleri paling dominan di dunia. Menyukai mereka yang tidak berkompetisi dalam kavaleri. Tidak menyukai orang yang menyainginya dalam kekuatan kavaleri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_HORN_CHEST_LOINS_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba menggunakan korps dan tentara sebanyak mungkin dan menghormati peradaban yang mengikuti jejaknya. Tidak menyukai peradaban yang tidak bisa membuat bangunan atau tidak menggunakannya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_IRON_CONFEDERACY_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba membentuk banyak aliansi dan menghormati mereka yang melakukan hal serupa. Tidak menyukai mereka yang memiliki sedikit aliansi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_MAURYA_EMPIRE_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba menaklukkan peradaban tetangga, dan menyukai peradaban yang (belum) menjadi tetangganya. Tidak menyukai tetangganya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_NARIKALA_FORTRESS_DESCRIPTION">
			<Text>Mencoba memasang tembok tingkat tinggi di sekitar kotanya dan menghormati peradaban yang mengikuti jejaknya. Tidak menyukai peradaban yang gagal membentengi kotanya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_AGENDA_SPIRIT_OF_TUCAPEL_DESCRIPTION">
			<Text>Berusaha menciptakan dan memelihara loyalitas budaya tingkat tinggi. Tidak menyukai peradaban yang kehilangan kota karena gagal mempertahankan kesetiaan masyarakatnya, menyukai peradaban yang memperoleh kota melalui kesetiaan.</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
