<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOVERNOR_INTRO">
			<Text>Seiring dengan berkembangnya pengetahuan sipil kita, metode pemerintahan kita pun ikut berkembang. Melanjutkan upaya ini akan memungkinkan kita untuk menunjuk seorang Gubernur untuk memperkuat kekuasaan kita di kota-kota kita.[NEWLINE][NEWLINE]Gubernur akan sangat meningkatkan Loyalitas kota tempat mereka berada, dan memberikan bonus berdasarkan promosi apa yang Anda pilih untuk mereka. Untuk menunjuk Gubernur baru – atau mempromosikan Gubernur yang sudah ada – kita memerlukan Gelar Gubernur. Sumber utama Gelar Gubernur kami adalah untuk menyelesaikan Civics tertentu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_GOVERNOR_POINT">
			<Text>Kita sekarang mempunyai kesempatan untuk menunjuk seorang Gubernur bagi peradaban kita. Gubernur ini akan menjadi aset yang kuat dan produktif ketika ditugaskan di salah satu kota kita. Saya sarankan kita memilih kandidat sesegera mungkin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_SECOND_GOVERNOR_POINT">
			<Text>Sekali lagi kita mempunyai kesempatan untuk meningkatkan kekuatan tata kelola kita. Kita bisa menggunakannya untuk mempromosikan salah satu Gubernur kita yang ada, atau kita bisa menunjuk Gubernur baru lainnya untuk peradaban kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_FIRST_GOVERNOR_ASSIGNMENT">
			<Text>Gubernur kami sekarang sedang dalam perjalanan ke kota yang ditugaskan kepada mereka. Butuh beberapa waktu agar mereka bisa mapan di sana. Setelah terbentuk, bakat mereka akan mulai berlaku, memperkuat kekuasaan kita di sana.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOSING_LOYALTY">
			<Text>Kami kehilangan loyalitas di salah satu kota kami. Jika hal ini terus berlanjut, kita terancam kehilangan kendali atas kota ini. Mengirimkan salah satu Gubernur kami ke sana akan memperkuat pemerintahan kami, dan mendapatkan loyalitas warga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_FOREIGN">
			<Text>Kita telah benar-benar kehilangan loyalitas terhadap salah satu kota kita, dan kota tersebut malah bersekutu dengan kekuatan asing. Untuk merebutnya kembali, kita harus merebut kesetiaan dari pemilik barunya atau menggunakan kekuatan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_INDEPENDENT">
			<Text>Kami telah benar-benar kehilangan loyalitas terhadap salah satu kota kami, dan kota tersebut telah mendeklarasikan kemerdekaannya dari kami. Untuk merebutnya kembali, kita harus memenangkan kembali kesetiaannya atau menggunakan kekuatan militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_LOST_LOYALTY_TO_INDEPENDENT_THIRD_PARTY">
			<Text>Setelah kehilangan loyalitas, kota asing di dekatnya telah mendeklarasikan kemerdekaan dari peradaban sebelumnya dan menjadi Kota Bebas. Jika kita memenangkan kesetiaannya, atau membawa kekuatan militer, kita bisa membawanya ke dalam peradaban kita sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_WON_LOYALTY_FROM_FOREIGN">
			<Text>Sebuah kota asing tidak lagi setia kepada pemiliknya sebelumnya dan malah berjanji setia kepada kita, dan meminta untuk bergabung dengan peradaban besar kita!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CITY_WON_LOYALTY_FROM_INDEPENDENT">
			<Text>Kota mandiri telah bersumpah setia kepada kami dan meminta untuk bergabung dengan peradaban besar kami!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_CONQUERED_CITY_LOYALTY">
			<Text>Kami telah membawa kota baru ke dalam peradaban kami. Untuk menjaganya, kita harus menjaga loyalitas warganya. Mengirimkan Gubernur ke sini akan membantu melakukan hal ini.[NEWLINE][NEWLINE]Jika kota yang diduduki masih memiliki masalah Loyalitas, kita dapat menempatkan unit militer di kota tersebut untuk meningkatkan Loyalitas lebih lanjut. Awasi Loyalitas kota baru kami yang diduduki, jika tidak maka kota itu akan memberontak dan menjadi Kota Merdeka yang perlu direbut kembali.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ALLIANCES_1">
			<Text>Sekarang kita memiliki hubungan persahabatan dengan peradaban tetangga, mungkin kita perlu memperkuat hubungan kita dengan membentuk Aliansi.  Hal ini tidak hanya akan memperkuat status kita, tetapi juga akan memberikan manfaat bagi kedua peradaban kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ALLIANCES_2">
			<Text>Aliansi kami adalah deklarasi jangka pendek.  Untuk mempertahankannya, kami perlu memperbarui deklarasi persahabatan kami dan mengusulkan Aliansi baru.  Dengan tetap berada di Aliansi, mereka menjadi lebih kuat dan memberikan manfaat yang lebih besar.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_1">
			<Text>Kita mempunyai pilihan untuk bergabung dengan peradaban lain melawan ancaman yang lebih besar, namun kita harus mempertimbangkannya dengan hati-hati.  Jika kita bergabung dan berhasil, kita akan mendapat imbalan.  Namun jika kita bergabung dan gagal dalam misi kita, musuh akan menjadi lebih kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_2">
			<Text>Kami telah berhasil menyelesaikan misi kami, dan telah menerima hadiah kami.  Untuk saat ini, hal tersebut seharusnya dapat menahan penyerang, namun jika mereka melanjutkan tindakan seperti itu, kita kini lebih siap untuk menghentikan mereka.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_3">
			<Text>Kami telah gagal dalam misi kami, dan lain kali kami melawan musuh ini, misi kami akan menjadi lebih sulit lagi. Mungkin lain kali, kita harus mempertimbangkan untuk mengambil jalan lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_4">
			<Text>Tindakan kami telah membuat khawatir dunia secara luas, dan peradaban lain telah bersatu untuk menghentikan kami.  Kami tahu tujuan mereka dan harus mempertahankan diri jika kami ingin tetap kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_5">
			<Text>Kita telah berhasil mempertahankan diri selama masa krisis ini, dan kini menjadi lebih kuat karenanya.  Mereka akan berpikir dua kali sebelum melintasi kita lagi!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_EMERGENCY_6">
			<Text>Kita telah gagal membela diri selama masa krisis ini.  Sekarang, musuh kita telah diberi kekuatan dan keberanian untuk mengalahkan kita!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GAME_ERA_CHANGING_SOON">
			<Text>Peradaban telah mengungkap teknologi dan kewarganegaraan baru, dan dunia akan segera memasuki era baru. Tindakan kita di era ini mungkin membawa kita ke Zaman Keemasan peradaban kita. Atau, mungkin, hari-hari kelam akan segera tiba.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GAME_ERA_CHANGED">
			<Text>Sejarah bergerak maju, dan dunia telah memasuki era baru. Kita mungkin melihat Zaman Keemasan atau Zaman Kegelapan di masa depan peradaban kita, yang lahir dari tindakan-tindakan kita di masa lalu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ENTER_GOLDEN_AGE">
			<Text>Berita bagus! Prestasi kita telah mendorong peradaban kita menuju Zaman Keemasan. Pada masa ini, peradaban kita akan menjadi lebih kuat dan setia dari sebelumnya.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_ENTER_DARK_AGE">
			<Text>Kita telah jatuh ke dalam Zaman Kegelapan. Meskipun kota-kota kita akan menghadapi tantangan loyalitas, dengan upaya yang cukup, kita akan mampu bangkit dari Zaman Kegelapan ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_OVERCOME_DARK_AGE">
			<Text>Bersuka cita! Zaman Kegelapan kita telah berakhir, dan peradaban kita sedang menuju masa depan yang lebih cerah. Zaman Keemasan kita berikutnya akan sungguh gemilang.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_DARK_AGE_TO_DARK_AGE">
			<Text>Sayangnya, kita belum berhasil keluar dari Zaman Kegelapan ini. Kita harus memperkuat tekad kita dan bangkit mengatasi kemunduran ini jika peradaban kita ingin bertahan di dunia ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PRIDE_MOMENT_COMMEMORATION">
			<Text>Waktunya telah tiba untuk memilih pencapaian mana yang ingin kita peringati dalam sejarah kita. Hal ini akan menginspirasi orang-orang kami untuk terus maju menuju jalan yang Anda pilih.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_PRIDE_MOMENT_TRIGGERED">
			<Text>Peradaban kita telah mencapai sesuatu yang bersejarah, layak untuk dirayakan dan dikenang untuk generasi mendatang. Pencapaian ini membantu peradaban kita mencapai Zaman Keemasan - dan menghindari Zaman Kegelapan.[NEWLINE][NEWLINE]Setiap Momen Bersejarah ini akan meningkatkan Skor Era kita. Skor Era kita menentukan Usia mana yang akan kita peroleh di era game berikutnya, jadi kita harus mencari Momen Bersejarah ini jika memungkinkan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_1">
			<Text>Kami sekarang siap membangun distrik nasional!  Hanya satu yang boleh dibangun di kerajaan kita, jadi pastikan memilih penempatannya dengan hati-hati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_1a">
			<Text>Kami sekarang siap untuk memilih di mana akan membangun gedung pemerintah kami. Kami hanya dapat menetapkan salah satu dari ini di kerajaan kami, jadi pilihlah dengan hati-hati.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_2">
			<Text>Bangunan-bangunan di distrik baru Anda memperingati pemerintahan Anda saat ini pada saat pembangunan, sehingga memberikan kebijakan yang melengkapi dampak pemerintah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_2a">
			<Text>Bolehkah saya menyarankan agar kita membangun gedung pemerintahan untuk memperingati dan memperkuat pemerintahan kita saat ini?[NEWLINE][NEWLINE]Setiap kali kita membangun gedung pemerintahan baru, kita membuka Kebijakan Warisan berdasarkan pemerintahan yang kita pilih saat ini. Kebijakan Warisan ini merupakan pengingat yang kuat akan masa lalu kita sebagai warga negara yang dapat kita terapkan pada pemerintahan di masa depan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3">
			<Text>Biro Nasional Anda telah membuka kebijakan baru.  Pertimbangkan untuk menempatkannya saat kebijakan dibuka lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3a">
			<Text>Pengadilan Nasional Anda telah membuka kebijakan baru.  Pertimbangkan untuk menempatkannya saat kebijakan dibuka lagi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3b">
			<Text>Penyelesaian gedung pemerintahan kita telah membuka kebijakan baru. Jika kita memasukkannya ke dalam pemerintahan kita, hal ini akan sangat membantu rakyat kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOV_DISTRICT_3c">
			<Text>Penyelesaian pembangunan gedung ini telah menginspirasi para pembuat kebijakan kami! Jika kita memilih untuk menerapkan kebijakan baru ini di pemerintahan kita, hal ini akan sangat membantu rakyat kita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_LOYALTY_PRESSURE">
			<Text>Menetap di kota baru telah memperluas peradaban kita! Dengan kerajaan yang lebih besar dari satu kota, penting untuk mengawasi Loyalitas warga negara kita. Jika Loyalitas menurun, kota tersebut tidak efektif. Jika Loyalitas turun menjadi 0, kota tersebut akan mendeklarasikan kemerdekaannya dan menjadi Kota Bebas. Hal yang sama dapat terjadi pada peradaban lain, jadi waspadalah terhadap peluang untuk menggoyahkan peradaban lain, dan bahkan mungkin membawa Kota Bebas ke dalam kerajaan Anda sendiri![NEWLINE][NEWLINE]Loyalitas terutama dipengaruhi oleh jumlah dan kewarganegaraan warga di dalam dan dekat kota tersebut. Memiliki banyak populasi dalam 9 ubin akan meningkatkan Loyalitas Anda di setiap giliran. Populasi milik peradaban lain dalam 9 ubin akan menguranginya. Semakin dekat jarak antar kota, semakin besar dampaknya. Selain itu, efeknya sangat kuat bagi peradaban di Zaman Keemasan, dan dilemahkan oleh Zaman Kegelapan.[NEWLINE][NEWLINE]Menetapkan seorang Gubernur di sebuah kota, dan memastikan kota tersebut memiliki Fasilitas yang cukup, adalah cara lain untuk memastikan Loyalitas kota Anda sendiri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_LOYALTY_INTRO">
			<Text>UNTUK MENINGKATKAN LOYALITAS:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_MARTIAL_LAW">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Pertahankan unit militer di sini, untuk melawan hukuman Pendudukan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_GOVERNOR">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Tetapkan Gubernur [ICON_Governor] di sini</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_AMBASSADOR">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Mendirikan Diplomat [ICON_Governor] Gubernur yang dipromosikan di kota dalam jarak 9 ubin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_DARK_AGE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Hindari mendapatkan Dark Age di era game selanjutnya, agar [ICON_Citizen] Citizens kalian memberikan Loyalty lebih banyak</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_GOLDEN_AGE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Dapatkan Zaman Keemasan di era game berikutnya, jadikan [ICON_Citizen] Warga Anda memberikan lebih banyak Loyalitas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_PLACEMENT">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Maksimalkan kota Anda dan [ICON_Citizen] Warga dalam 9 ubin, dan meminimalkan kota asing dan [ICON_Citizen] Warga dalam 9 ubin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_HAPPINESS">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Buatlah masyarakatmu semakin bahagia dengan memperbanyak [ICON_Amenities] Fasilitas di kota ini</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CITY_STARVATION">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Sediakan lebih banyak [ICON_Food] untuk mencegah orang-orang Anda kelaparan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_BREAD_AND_CIRCUSES">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Suruh kota terdekat memproduksi proyek Roti dan Sirkus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_RELIGIOUS_FOLLOWERS">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Mintalah [ICON_Citizen] Warga kota menganut agama anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CULTURAL_ALLIANCE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Membentuk Aliansi Kebudayaan dengan tetangga untuk mencegah warga [ICON_Citizen] mereka terkena dampak negatif</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_81">
			<Text>Meskipun orang-orang kami cukup terampil, kami selalu mendapat manfaat dengan belajar dari orang lain. Mungkin kita harus mempertimbangkan untuk memulai Aliansi Penelitian dengan salah satu tetangga kita.</Text>
		</Row>
		<!-- Super Advisor Lines -->
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_WELCOME">
			<Text>Selamat datang di Peradaban VI: Bangkit dan Jatuh! Panduan ini akan memperkenalkan Anda pada fitur-fitur baru dalam perluasan ini. Informasi tambahan dapat ditemukan di Civilopedia dan Advisor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_ERAS">
			<Text>Hasilkan Momen Bersejarah dengan mencapai prestasi luar biasa dalam game. Setiap Momen memberi Anda poin terhadap Skor Era Anda, dan dapat ditinjau di Timeline Anda. Skor Era menunjukkan seberapa baik kinerja Peradaban Anda di Era saat ini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_ERAS_DETAILS_1">
			<Text>Momen Bersejarah mencatat momen-momen penting dalam permainan. Ada Momen Bersejarah untuk setiap Era permainan untuk peristiwa seperti menghancurkan kamp Barbar, menetap di kota-kota baru, menemukan benua baru, menciptakan Unit Unik pertama Anda, atau mengelilingi dunia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES">
			<Text>Lacak perkembangan Skor Era Anda untuk menghindari Zaman Kegelapan atau raih Zaman Keemasan untuk era permainan Anda berikutnya. Jika Anda mengisi meteran biru, Anda akan terhindar dari Zaman Kegelapan. Jika Anda mengisi meteran emas, Anda akan memperoleh Zaman Keemasan. Zaman Keemasan dan Kegelapan memberi Anda bonus dan dapat memengaruhi Loyalitas warga kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS_2}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS_3}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS_1">
			<Text>Lacak perkembangan Skor Era Anda untuk menghindari Zaman Kegelapan atau raih Zaman Keemasan untuk era permainan Anda berikutnya. Jika Anda mengisi meteran biru, Anda akan terhindar dari Zaman Kegelapan. Jika Anda mengisi meteran emas, Anda akan memperoleh Zaman Keemasan. Zaman Keemasan dan Kegelapan memberi Anda bonus dan dapat memengaruhi Loyalitas warga kota Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS_2">
			<Text>Abad Kegelapan adalah periode waktu yang sulit bagi masyarakat Anda. Loyalitas yang menurun dapat menyebabkan kota-kota di tepi peradaban Anda keluar dan menjadi kota mandiri, atau ditaklukkan oleh pemain lain dan diintegrasikan ke dalam peradaban mereka. Jangan khawatir atau terlalu kesal jika Anda terjerumus ke dalam Zaman Kegelapan karena Anda berpeluang memasuki Zaman Pahlawan. Ambang batas Anda untuk memasuki Zaman Keemasan akan lebih rendah jika Anda berada di Zaman Kegelapan, dan jika Anda melewati ambang Usia Keemasan tersebut, Anda akan memasuki Zaman Pahlawan. Anda juga mendapatkan akses ke Kebijakan Sosial yang khusus dan kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_AGES_DETAILS_3">
			<Text>Zaman Keemasan adalah masa kemakmuran besar bagi rakyat Anda. Kota Anda tidak hanya cenderung tetap berada dalam peradaban Anda, tetapi Anda bahkan mungkin mengubah kota-kota terdekat menjadi peradaban Anda juga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY">
			<Text>Loyalitas adalah ukuran seberapa besar komitmen warga kota Anda [ICON_Citizen] terhadap Peradaban Anda. Jika Loyalitas mencapai 0, kota tersebut akan memberontak dan menjadi Kota Bebas, terbuka terhadap klaim militer atau tekanan Loyalitas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY_DETAIL_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY_DETAIL_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY_DETAIL_1">
			<Text>Banyak faktor yang mempengaruhi Loyalitas suatu kota. Gubernur, Zaman Keemasan atau Kegelapan, dan tekanan Loyalitas dari kota-kota terdekat merupakan faktor terbesar, namun Loyalitas juga dapat dipengaruhi oleh pilihan kebijakan sosial, operasi mata-mata, dan kehadiran unit militer.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_LOYALTY_DETAIL_2">
			<Text>Jika Anda dapat menjaga Loyalitas kota Anda lebih tinggi dibandingkan dengan peradaban terdekat, Anda mungkin dapat menarik kota-kota tersebut menjauh dari lawan Anda, dan masuk ke dalam peradaban Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS">
			<Text>[ICON_Governor] Gubernur dapat menstabilkan Loyalitas suatu kota. [ICON_Governor] Gubernur juga memiliki kemampuan unik yang dapat dibuka melalui gelar. Hal ini memberikan keuntungan tersendiri di kota tempat Gubernur [ICON_Governor] ditugaskan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS_DETAILS_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS_DETAILS_1">
			<Text>Seorang Gubernur [ICON_Governor] dapat melakukan lebih dari sekadar meningkatkan Loyalitas sebuah kota! Setiap Gubernur [ICON_Governor] memiliki akses ke promosi unik yang memberikan kota yang ditugaskan kepada mereka kemampuan untuk membeli Distrik dengan Emas, mencegah kota dari pengepungan, atau kekuatan untuk membangun perbaikan ubin unik di sana. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_GOVERNORS_DETAILS_2">
			<Text>Setiap kali Anda mendapatkan Gelar Gubernur, Anda harus memilih antara mempromosikan salah satu gubernur yang ada, atau merekrut Gubernur [ICON_Governor] baru. Pastikan Anda berpikir ke depan tentang cara menggunakan Gubernur [ICON_Governor] Anda selama permainan, dan jangan takut untuk menugaskan kembali Gubernur [ICON_Governor] Anda ke kota-kota baru!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_ALLIANCES">
			<Text>Aliansi kini terspesialisasi, dan masing-masing jenis memberikan keuntungan tersendiri. Seiring waktu, Anda dapat meningkatkan Aliansi untuk memberikan keuntungan yang lebih kuat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES">
			<Text>Peradaban dapat bersatu dan menyatakan Keadaan Darurat ketika peristiwa penting terjadi dalam game, seperti Serangan Nuklir. Keadaan Darurat diumumkan oleh peradaban lain terhadap pemain yang melakukan pelanggaran. Ada imbalan bagi pihak mana pun yang menang dalam Keadaan Darurat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES_DETAILS_1">
			<Text>Aliansi berfokus pada aspek tertentu dari peradaban Anda, seperti [Icon_Science] Sains, [Icon_Culture] Budaya, [Icon_Faith] Keyakinan, atau Perdagangan. Setiap Aliansi dimulai dari Level 1, dan dapat ditingkatkan hingga Level 3. Anda hanya dapat memiliki satu jenis Aliansi dalam satu waktu dengan peradaban lain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES_DETAILS_2">
			<Text>Aliansi Level 3 sangat kuat. Misalnya, Aliansi Kebudayaan Level 3 memberi Anda sebagian dari [Icon_Tourism] Pariwisata dan [Icon_Culture] Budaya yang dihasilkan sekutu Anda, dan Aliansi Ekonomi Level 3 mengizinkan sekutu untuk berbagi bonus Suzerain yang mereka miliki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES_DETAILS">
			<Text>{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES_DETAILS_1}[NEWLINE][NEWLINE]{LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_EMERGENCIES_DETAILS_2}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_CITYBANNER">
			<Text>Spanduk Kota telah diperbarui untuk memberikan kejelasan dan akses yang lebih mudah terhadap informasi penting. Klik ikon peradaban Anda untuk melihat informasi lebih lanjut tentang Loyalitas, atau potret Gubernur untuk mengelola [ICON_Governor] Gubernur Anda.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_END">
			<Text>Akankah peradaban Anda naik atau turun? Bagaimana Anda akan memerintah dalam Civilization VI karya Sid Meier?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_XP1_INTRO_END_DETAILS_1">
			<Text>Anda selalu dapat meninjau informasi ini dengan berkonsultasi dengan penasihat, memeriksa Civilopedia, atau membuka kembali tutorial ini di menu Opsi Gameplay. </Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>